{
  "name": "W21",
  "label": "GIP Wave 21",
  "period": "2016/01",
  "analysis_unit": "p",
  "dataset_name": "GIP_W21_V2",
  "study": "gip",
  "questionnaire": "W21",
  "instrument": "W21",
  "questions": {
    "Page 1 Introduction": {
      "question": "Page 1 Introduction",
      "name": "Page 1 Introduction",
      "label": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim in Zusammenarbeit mit dem LINK Institut\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 1 Introduction",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim in Zusammenarbeit mit dem LINK Institut",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W21_P1.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim in Zusammenarbeit mit dem LINK Institut\n\n",
          "item_image_url": "W21_P1.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P1.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 2": {
      "question": "Page 2",
      "name": "Page 2",
      "label": "In Deutschland sollen Bund und L\u00e4nder in Zukunft keine neuen Schulden mehr machen. Dies k\u00f6nnte allerdings bedeuten, dass staatliche Leistungen gek\u00fcrzt und/oder die Steuerbelastung der Menschen erh\u00f6ht werden m\u00fcssen.\n\nAb welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schul-den auskommen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 2",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In Deutschland sollen Bund und L\u00e4nder in Zukunft keine neuen Schulden mehr machen. Dies k\u00f6nnte allerdings bedeuten, dass staatliche Leistungen gek\u00fcrzt und/oder die Steuerbelastung der Menschen erh\u00f6ht werden m\u00fcssen.",
          "gip_question_text": "Ab welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schul-den auskommen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-jahr",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "CF21001",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14001 aus Welle 14; Einleitungstext gek\u00fcrzt, da erste Frage",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "timing debt brake_2016",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "ReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-jahr",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Ab welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schul-den auskommen?",
          "text": "In Deutschland sollen Bund und L\u00e4nder in Zukunft keine neuen Schulden mehr machen. Dies k\u00f6nnte allerdings bedeuten, dass staatliche Leistungen gek\u00fcrzt und/oder die Steuerbelastung der Menschen erh\u00f6ht werden m\u00fcssen.\n\nAb welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schul-den auskommen?",
          "var_key": "CF21001",
          "images_from_key": "CF21001.png",
          "item_image_url": "CF21001.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21001.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-jahr",
              "value": "1",
              "label": "ab 2016",
              "gip_label": "ab 2016"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-jahr",
              "value": "2",
              "label": "ab 2020",
              "gip_label": "ab 2020"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-jahr",
              "value": "3",
              "label": "ab 2025",
              "gip_label": "ab 2025"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-jahr",
              "value": "4",
              "label": "ab 2030",
              "gip_label": "ab 2030"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-jahr",
              "value": "5",
              "label": "nach 2030",
              "gip_label": "nach 2030"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-jahr",
              "value": "6",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 3": {
      "question": "Page 3",
      "name": "Page 3",
      "label": "Die sogenannte Schuldenbremse verbietet es der Bundesregierung ab 2016 fast vollst\u00e4ndig, neue Schulden zu machen. Die Bundesl\u00e4nder d\u00fcrfen gem\u00e4\u00df der Schuldenbremse ab 2020 \u00fcberhaupt keine neuen Schulden mehr machen.\n\nWie finden Sie die Schuldenbremse?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 3",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die sogenannte Schuldenbremse verbietet es der Bundesregierung ab 2016 fast vollst\u00e4ndig, neue Schulden zu machen. Die Bundesl\u00e4nder d\u00fcrfen gem\u00e4\u00df der Schuldenbremse ab 2020 \u00fcberhaupt keine neuen Schulden mehr machen.",
          "gip_question_text": "Wie finden Sie die Schuldenbremse?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-schlecht",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "CF21002",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14002 aus Welle 14",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "evaluation debt brake",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "ReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-schlecht",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wie finden Sie die Schuldenbremse?",
          "text": "Die sogenannte Schuldenbremse verbietet es der Bundesregierung ab 2016 fast vollst\u00e4ndig, neue Schulden zu machen. Die Bundesl\u00e4nder d\u00fcrfen gem\u00e4\u00df der Schuldenbremse ab 2020 \u00fcberhaupt keine neuen Schulden mehr machen.\n\nWie finden Sie die Schuldenbremse?",
          "var_key": "CF21002",
          "images_from_key": "CF21002.png",
          "item_image_url": "CF21002.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21002.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "1",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "2",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "3",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "4",
              "label": "weder gut noch schlecht",
              "gip_label": "weder gut noch schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "5",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "6",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "7",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 4": {
      "question": "Page 4",
      "name": "Page 4",
      "label": "Ein Bundesland kommt ohne neue Schulden aus, wenn es alle seine Ausgaben mit Einnahmen aus Steuern und Abgaben bezahlen kann.\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Haupt-wohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 4",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Ein Bundesland kommt ohne neue Schulden aus, wenn es alle seine Ausgaben mit Einnahmen aus Steuern und Abgaben bezahlen kann.",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Haupt-wohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "CF21003",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14003 aus Welle 14",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "probability debt brake",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "ReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-wahrscheinlich",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Haupt-wohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?",
          "text": "Ein Bundesland kommt ohne neue Schulden aus, wenn es alle seine Ausgaben mit Einnahmen aus Steuern und Abgaben bezahlen kann.\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Haupt-wohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?",
          "var_key": "CF21003",
          "images_from_key": "CF21003.png",
          "item_image_url": "CF21003.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21003.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "1",
              "label": "sehr wahrscheinlich",
              "gip_label": "sehr wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "2",
              "label": "wahrscheinlich",
              "gip_label": "wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "3",
              "label": "eher wahrscheinlich",
              "gip_label": "eher wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "4",
              "label": "eher unwahrscheinlich",
              "gip_label": "eher unwahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "5",
              "label": "unwahrscheinlich",
              "gip_label": "unwahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "6",
              "label": "sehr unwahrscheinlich",
              "gip_label": "sehr unwahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 5": {
      "question": "Page 5",
      "name": "Page 5",
      "label": "Niemand kann heute mit Sicherheit sagen, ob es allen 16 Bundesl\u00e4ndern gelingen wird, ab 2020 keine neuen Schulden zu machen.\n\n[wenn expCF21004 = Gruppe 1: Angenommen, ein anderes Bundesland h\u00e4lt sich nicht an die Schuldenbremse und macht neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 2: Angenommen, drei andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 3: Angenommen, f\u00fcnf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 4: Angenommen, acht andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 5: Angenommen, elf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 6: Angenommen, alle anderen Bundesl\u00e4nder halten sich an die Schuldenbremse und machen keine neuen Schulden.]\n\nWie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 5",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Niemand kann heute mit Sicherheit sagen, ob es allen 16 Bundesl\u00e4ndern gelingen wird, ab 2020 keine neuen Schulden zu machen.\n\n[wenn expCF21004 = Gruppe 1: Angenommen, ein anderes Bundesland h\u00e4lt sich nicht an die Schuldenbremse und macht neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 2: Angenommen, drei andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 3: Angenommen, f\u00fcnf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 4: Angenommen, acht andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 5: Angenommen, elf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 6: Angenommen, alle anderen Bundesl\u00e4nder halten sich an die Schuldenbremse und machen keine neuen Schulden.]",
          "gip_question_text": "Wie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-schlecht",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "CF21004",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14004 aus Welle 14",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf sechs Gruppen aufteilen.\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 4 (Gruppe 4).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 5 (Gruppe 5).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 6 (Gruppe 6).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCF21004 speichern.",
          "gip_variable_label": "compliance debt brake other states",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "ReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCF21004",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-schlecht",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf sechs Gruppen aufteilen.\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 4 (Gruppe 4).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 5 (Gruppe 5).\n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 6 (Gruppe 6).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCF21004 speichern.\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?",
          "text": "Niemand kann heute mit Sicherheit sagen, ob es allen 16 Bundesl\u00e4ndern gelingen wird, ab 2020 keine neuen Schulden zu machen.\n\n[wenn expCF21004 = Gruppe 1: Angenommen, ein anderes Bundesland h\u00e4lt sich nicht an die Schuldenbremse und macht neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 2: Angenommen, drei andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 3: Angenommen, f\u00fcnf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 4: Angenommen, acht andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 5: Angenommen, elf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.]\n[wenn expCF21004 = Gruppe 6: Angenommen, alle anderen Bundesl\u00e4nder halten sich an die Schuldenbremse und machen keine neuen Schulden.]\n\nWie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?",
          "var_key": "CF21004",
          "images_from_key": "CF21004_1.png CF21004_2.png CF21004_3.png CF21004_4.png CF21004_5.png CF21004_6.png",
          "item_image_url": "CF21004_1.png CF21004_2.png CF21004_3.png CF21004_4.png CF21004_5.png CF21004_6.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21004_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21004_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21004_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21004_4.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21004_5.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21004_6.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "1",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "2",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "3",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "4",
              "label": "weder gut noch schlecht",
              "gip_label": "weder gut noch schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "5",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "6",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-7-schlecht",
              "value": "7",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 6": {
      "question": "Page 6",
      "name": "Page 6",
      "label": "\n\nBekommt das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, im L\u00e4nderfinanzausgleich Geld oder muss es Geld bezahlen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 6",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bekommt das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, im L\u00e4nderfinanzausgleich Geld oder muss es Geld bezahlen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-geld",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "CF21012",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14012 aus Welle 14",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "donor or recipient state",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "ReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-geld",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Bekommt das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, im L\u00e4nderfinanzausgleich Geld oder muss es Geld bezahlen?",
          "text": "\n\nBekommt das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, im L\u00e4nderfinanzausgleich Geld oder muss es Geld bezahlen?",
          "var_key": "CF21012",
          "images_from_key": "CF21012.png",
          "item_image_url": "CF21012.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/CF21012.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-geld",
              "value": "1",
              "label": "bekommt Geld",
              "gip_label": "bekommt Geld"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-geld",
              "value": "2",
              "label": "muss Geld bezahlen",
              "gip_label": "muss Geld bezahlen"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-geld",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 7": {
      "question": "Page 7",
      "name": "Page 7",
      "label": "Im Folgenden geht es um die Grippe.\nMit Grippe meinen wir die Influenzaerkrankungen, nicht eine Erk\u00e4ltung oder eine Magen-Darm-Grippe. Bei einer Influenzaerkrankung wird man sehr schnell krank, mit Muskelschmerzen, hohem Fieber und h\u00e4ufig starken Kopfschmerzen. \n[wenn BE20077 = 1: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter ganz sicher impfen lassen w\u00fcrden.]\n[wenn BE20077 = 2: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter wahrscheinlich impfen lassen w\u00fcrden.]\n[wenn BE20077 = 3: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter wahrscheinlich nicht impfen lassen w\u00fcrden.]\n[wenn BE20077 = 4: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter sicher nicht impfen lassen w\u00fcrden.]\n\nHaben Sie sich seit November 2015 gegen die Grippe impfen lassen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 7",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im Folgenden geht es um die Grippe.\nMit Grippe meinen wir die Influenzaerkrankungen, nicht eine Erk\u00e4ltung oder eine Magen-Darm-Grippe. Bei einer Influenzaerkrankung wird man sehr schnell krank, mit Muskelschmerzen, hohem Fieber und h\u00e4ufig starken Kopfschmerzen. \n[wenn BE20077 = 1: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter ganz sicher impfen lassen w\u00fcrden.]\n[wenn BE20077 = 2: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter wahrscheinlich impfen lassen w\u00fcrden.]\n[wenn BE20077 = 3: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter wahrscheinlich nicht impfen lassen w\u00fcrden.]\n[wenn BE20077 = 4: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter sicher nicht impfen lassen w\u00fcrden.]",
          "gip_question_text": "Haben Sie sich seit November 2015 gegen die Grippe impfen lassen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "wenn BE20077 = 1, 2, 3, 4 (Angabe in vorheriger Welle zum Vorhaben sich impfen zu lasssen:\u201eJa, ganz sicher\u201c (\"1\") oder \u201eJa, wahrscheinlich\u201c (\"2\") oder \u201eNein, wahrscheinlich nicht\u201c (\"3\") oder \u201eNein, sicher nicht\u201c (\"4\"))\n",
          "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21080",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig von den Antworten auf Frage BE20077 in Welle 20",
          "gip_variable_label": "influenza vac winter2015",
          "gip_error_messages": "ReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-ja-nein",
          "text_org": "Haben Sie sich seit November 2015 gegen die Grippe impfen lassen?",
          "text": "Im Folgenden geht es um die Grippe.\nMit Grippe meinen wir die Influenzaerkrankungen, nicht eine Erk\u00e4ltung oder eine Magen-Darm-Grippe. Bei einer Influenzaerkrankung wird man sehr schnell krank, mit Muskelschmerzen, hohem Fieber und h\u00e4ufig starken Kopfschmerzen. \n[wenn BE20077 = 1: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter ganz sicher impfen lassen w\u00fcrden.]\n[wenn BE20077 = 2: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter wahrscheinlich impfen lassen w\u00fcrden.]\n[wenn BE20077 = 3: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter wahrscheinlich nicht impfen lassen w\u00fcrden.]\n[wenn BE20077 = 4: Im November 2015 hatten Sie angegeben, dass Sie sich in diesem Winter sicher nicht impfen lassen w\u00fcrden.]\n\nHaben Sie sich seit November 2015 gegen die Grippe impfen lassen?",
          "var_key": "BE21080",
          "images_from_key": "BE21080_1.png BE21080_2.png BE21080_3.png BE21080_4.png",
          "item_image_url": "BE21080_1.png BE21080_2.png BE21080_3.png BE21080_4.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21080_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21080_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21080_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21080_4.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 11": {
      "question": "Page 11",
      "name": "Page 11",
      "label": "Im Folgenden geht es um die Grippe.\nMit Grippe meinen wir die Influenzaerkrankungen, nicht eine Erk\u00e4ltung oder eine Magen-Darm-Grippe. Bei einer Influenzaerkrankung wird man sehr schnell krank, mit Muskelschmerzen, hohem Fieber und h\u00e4ufig starken Kopfschmerzen. Impfungen gegen die Grippe werden normalerweise im Oktober oder November vorgenommen. \n\nBeabsichtigen Sie, sich in diesem Winter 2015/2016 gegen die Grippe impfen zu lassen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 11",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im Folgenden geht es um die Grippe.\nMit Grippe meinen wir die Influenzaerkrankungen, nicht eine Erk\u00e4ltung oder eine Magen-Darm-Grippe. Bei einer Influenzaerkrankung wird man sehr schnell krank, mit Muskelschmerzen, hohem Fieber und h\u00e4ufig starken Kopfschmerzen. Impfungen gegen die Grippe werden normalerweise im Oktober oder November vorgenommen. ",
          "gip_question_text": "Beabsichtigen Sie, sich in diesem Winter 2015/2016 gegen die Grippe impfen zu lassen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "wenn BE20077 = -99, -90, . (Angabe in vorheriger Welle zum Vorhaben sich impfen zu lassen=  wei\u00df nicht (\"-99\") oder missing (\"-90\";\".\"))",
          "answer_list_name": "1-5-impfen",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21081",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "intention influenza vac winter2015",
          "gip_error_messages": "ReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-impfen",
          "text_org": "Beabsichtigen Sie, sich in diesem Winter 2015/2016 gegen die Grippe impfen zu lassen?",
          "text": "Im Folgenden geht es um die Grippe.\nMit Grippe meinen wir die Influenzaerkrankungen, nicht eine Erk\u00e4ltung oder eine Magen-Darm-Grippe. Bei einer Influenzaerkrankung wird man sehr schnell krank, mit Muskelschmerzen, hohem Fieber und h\u00e4ufig starken Kopfschmerzen. Impfungen gegen die Grippe werden normalerweise im Oktober oder November vorgenommen. \n\nBeabsichtigen Sie, sich in diesem Winter 2015/2016 gegen die Grippe impfen zu lassen?",
          "var_key": "BE21081",
          "images_from_key": "BE21081.png",
          "item_image_url": "BE21081.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21081.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-impfen",
              "value": "1",
              "label": "Ich habe mich bereits impfen lassen.",
              "gip_label": "Ich habe mich bereits impfen lassen."
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-impfen",
              "value": "2",
              "label": "Ich bin noch nicht geimpft, lasse mich aber ganz sicher noch impfen.",
              "gip_label": "Ich bin noch nicht geimpft, lasse mich aber ganz sicher noch impfen."
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-impfen",
              "value": "3",
              "label": "Ich bin noch nicht geimpft, lasse mich aber wahrscheinlich noch impfen.",
              "gip_label": "Ich bin noch nicht geimpft, lasse mich aber wahrscheinlich noch impfen."
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-impfen",
              "value": "4",
              "label": "Ich bin noch nicht geimpft und lasse mich wahrscheinlich nicht impfen.",
              "gip_label": "Ich bin noch nicht geimpft und lasse mich wahrscheinlich nicht impfen."
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-impfen",
              "value": "5",
              "label": "Ich bin noch nicht geimpft und lasse mich sicher nicht impfen.",
              "gip_label": "Ich bin noch nicht geimpft und lasse mich sicher nicht impfen."
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-impfen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 12": {
      "question": "Page 12",
      "name": "Page 12",
      "label": "Nun haben wir einige Fragen dazu, f\u00fcr wie wahrscheinlich Sie das Eintreten von bestimmten Ereignissen halten. Die Wahrscheinlichkeit eines Ereignisses ist immer eine Zahl zwischen 0 und 100 Prozent.\nEin Beispiel: Sehen Sie sich den folgenden Wahrscheinlichkeitsstrahl an. Dieser gibt an, f\u00fcr wie wahrscheinlich Sie es halten, dass morgen ein sonniger Tag wird.\n[Bild Wahrscheinlichkeitsstrahl] \nWenn Sie jetzt zum Beispiel \u201e90 Prozent\u201c antworten, w\u00fcrde das bedeuten, dass Sie annehmen, dass morgen sehr wahrscheinlich ein sonniger Tag wird. Wenn Sie \u201e10 Prozent\u201c antworten, w\u00fcrde das bedeuten, dass Sie es f\u00fcr wenig wahrscheinlich halten, dass morgen ein sonniger Tag wird. Wie immer gibt es auch hier keine falsche Antwort.\n\n[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter trotz  der Impfung an der Grippe erkranken?]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90: Angenommen, Sie w\u00fcrden sich gegen die Grippe impfen lassen, f\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter trotz der Impfung an der Grippe erkranken?]",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 12",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Nun haben wir einige Fragen dazu, f\u00fcr wie wahrscheinlich Sie das Eintreten von bestimmten Ereignissen halten. Die Wahrscheinlichkeit eines Ereignisses ist immer eine Zahl zwischen 0 und 100 Prozent.\nEin Beispiel: Sehen Sie sich den folgenden Wahrscheinlichkeitsstrahl an. Dieser gibt an, f\u00fcr wie wahrscheinlich Sie es halten, dass morgen ein sonniger Tag wird.\n[Bild Wahrscheinlichkeitsstrahl] \nWenn Sie jetzt zum Beispiel \u201e90 Prozent\u201c antworten, w\u00fcrde das bedeuten, dass Sie annehmen, dass morgen sehr wahrscheinlich ein sonniger Tag wird. Wenn Sie \u201e10 Prozent\u201c antworten, w\u00fcrde das bedeuten, dass Sie es f\u00fcr wenig wahrscheinlich halten, dass morgen ein sonniger Tag wird. Wie immer gibt es auch hier keine falsche Antwort.",
          "gip_question_text": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter trotz  der Impfung an der Grippe erkranken?]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90: Angenommen, Sie w\u00fcrden sich gegen die Grippe impfen lassen, f\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter trotz der Impfung an der Grippe erkranken?]",
          "gip_post_field": "Prozent",
          "scale": "int",
          "filter": "wenn BE20077 = 5 (in vorheriger Welle angegeben bereits geimpft zu sein)",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21082, BE21082_1",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 - 100",
          "gip_programming_instructions": "Kombination von Eingabe in offenem Antwortfeld und Anklicken der Checkbox soll nicht m\u00f6glich sein; sofern Checkbox gew\u00e4hlt wurde, ist Antwort in BE21082 mit \"-1\" codiert.",
          "gip_variable_label": "proba influenza with vac, checkbox proba influenza with vac",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie eine ganze Zahl zwischen 0 und 100 ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange0100, dErrMulti_1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie eine ganze Zahl zwischen 0 und 100 ein.",
          "text_org": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter trotz  der Impfung an der Grippe erkranken?]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90: Angenommen, Sie w\u00fcrden sich gegen die Grippe impfen lassen, f\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter trotz der Impfung an der Grippe erkranken?]",
          "text": "Nun haben wir einige Fragen dazu, f\u00fcr wie wahrscheinlich Sie das Eintreten von bestimmten Ereignissen halten. Die Wahrscheinlichkeit eines Ereignisses ist immer eine Zahl zwischen 0 und 100 Prozent.\nEin Beispiel: Sehen Sie sich den folgenden Wahrscheinlichkeitsstrahl an. Dieser gibt an, f\u00fcr wie wahrscheinlich Sie es halten, dass morgen ein sonniger Tag wird.\n[Bild Wahrscheinlichkeitsstrahl] \nWenn Sie jetzt zum Beispiel \u201e90 Prozent\u201c antworten, w\u00fcrde das bedeuten, dass Sie annehmen, dass morgen sehr wahrscheinlich ein sonniger Tag wird. Wenn Sie \u201e10 Prozent\u201c antworten, w\u00fcrde das bedeuten, dass Sie es f\u00fcr wenig wahrscheinlich halten, dass morgen ein sonniger Tag wird. Wie immer gibt es auch hier keine falsche Antwort.\n\n[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter trotz  der Impfung an der Grippe erkranken?]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90: Angenommen, Sie w\u00fcrden sich gegen die Grippe impfen lassen, f\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter trotz der Impfung an der Grippe erkranken?]",
          "var_key": "BE21082",
          "images_from_key": "BE21082_1.png BE21082_2.png",
          "item_image_url": "BE21082_1.png BE21082_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21082_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21082_2.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 12",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Ich war in diesem Winter bereits an der Grippe erkrankt.]",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21082_1",
          "gip_variable_label": "checkbox proba influenza with vac\n",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "text_org": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Ich war in diesem Winter bereits an der Grippe erkrankt.]",
          "text": "\n\n[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Ich war in diesem Winter bereits an der Grippe erkrankt.]",
          "var_key": "BE21082",
          "images_from_key": "BE21082_1.png BE21082_2.png",
          "item_image_url": "BE21082_1.png BE21082_2.png",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 13": {
      "question": "Page 13",
      "name": "Page 13",
      "label": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar gewesen und Sie h\u00e4tten sich daher nicht impfen lassen k\u00f6nnen.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar und Sie k\u00f6nnten sich daher nicht impfen lassen.]\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter ohne Impfung an der Grippe erkranken?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 13",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar gewesen und Sie h\u00e4tten sich daher nicht impfen lassen k\u00f6nnen.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar und Sie k\u00f6nnten sich daher nicht impfen lassen.]",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter ohne Impfung an der Grippe erkranken?",
          "gip_post_field": "Prozent",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21083, BE21083_1",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 - 100",
          "gip_programming_instructions": "Kombination von Eingabe in offenem Antwortfeld und Anklicken der Checkbox soll nicht m\u00f6glich sein; sofern Checkbox gew\u00e4hlt wurde, ist Antwort in BE21083 mit \"-1\" codiert.\n",
          "gip_variable_label": "proba influenza wo vac, checkbox proba influenza wo vac",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie eine ganze Zahl zwischen 0 und 100 ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange0100, dErrMulti_1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie eine ganze Zahl zwischen 0 und 100 ein.",
          "text_org": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter ohne Impfung an der Grippe erkranken?",
          "text": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar gewesen und Sie h\u00e4tten sich daher nicht impfen lassen k\u00f6nnen.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar und Sie k\u00f6nnten sich daher nicht impfen lassen.]\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in diesem Winter ohne Impfung an der Grippe erkranken?",
          "var_key": "BE21083",
          "images_from_key": "BE21083_1.png BE21083_2.png",
          "item_image_url": "BE21083_1.png BE21083_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21083_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21083_2.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 13",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90: Ich war in diesem Winter bereits an der Grippe erkrankt.]",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21083_1",
          "gip_variable_label": "checkbox proba influenza wo vac",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "text_org": "[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90: Ich war in diesem Winter bereits an der Grippe erkrankt.]",
          "text": "\n\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90: Ich war in diesem Winter bereits an der Grippe erkrankt.]",
          "var_key": "BE21083",
          "images_from_key": "BE21083_1.png BE21083_2.png",
          "item_image_url": "BE21083_1.png BE21083_2.png",
          "sn": 1,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 14": {
      "question": "Page 14",
      "name": "Page 14",
      "label": "[wenn (BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft)) und BE21082 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar gewesen und Sie h\u00e4tten sich daher nicht impfen lassen k\u00f6nnen.]\n[wenn (BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft)) und BE21083 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar und Sie k\u00f6nnten sich daher nicht impfen lassen.]\n[wenn BE21082 = -1 oder BE21083 = -1: (in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen)]\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, im Falle einer Grippeerkrankung andere Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 14",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn (BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft)) und BE21082 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar gewesen und Sie h\u00e4tten sich daher nicht impfen lassen k\u00f6nnen.]\n[wenn (BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft)) und BE21083 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar und Sie k\u00f6nnten sich daher nicht impfen lassen.]\n[wenn BE21082 = -1 oder BE21083 = -1: (in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen)]",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, im Falle einer Grippeerkrankung andere Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?",
          "gip_post_field": "Prozent",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21084",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 - 100",
          "gip_variable_label": "transmit influenza wo vac",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie eine ganze Zahl zwischen 0 und 100 ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange0100",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie eine ganze Zahl zwischen 0 und 100 ein.",
          "text_org": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, im Falle einer Grippeerkrankung andere Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?",
          "text": "[wenn (BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft)) und BE21082 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar gewesen und Sie h\u00e4tten sich daher nicht impfen lassen k\u00f6nnen.]\n[wenn (BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft)) und BE21083 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar und Sie k\u00f6nnten sich daher nicht impfen lassen.]\n[wenn BE21082 = -1 oder BE21083 = -1: (in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen)]\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, im Falle einer Grippeerkrankung andere Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?",
          "var_key": "BE21084",
          "images_from_key": "BE21084_1.png BE21084_2.png BE21084_3.png",
          "item_image_url": "BE21084_1.png BE21084_2.png BE21084_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21084_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21084_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21084_3.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 15": {
      "question": "Page 15",
      "name": "Page 15",
      "label": "[wenn (BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft)) und BE21082 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar gewesen und Sie h\u00e4tten sich daher nicht impfen lassen k\u00f6nnen.]\n[wenn (BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft)) und BE21083 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar und Sie k\u00f6nnten sich daher nicht impfen lassen.]\n\nWie besorgt w\u00e4ren Sie \u00fcber die M\u00f6glichkeit, Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?]\n[wenn BE21082 = -1 oder BE21083 = -1 (in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Wie besorgt sind Sie \u00fcber die M\u00f6glichkeit, Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?]",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn (BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft)) und BE21082 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar gewesen und Sie h\u00e4tten sich daher nicht impfen lassen k\u00f6nnen.]\n[wenn (BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft)) und BE21083 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar und Sie k\u00f6nnten sich daher nicht impfen lassen.]",
          "gip_question_text": "Wie besorgt w\u00e4ren Sie \u00fcber die M\u00f6glichkeit, Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?]\n[wenn BE21082 = -1 oder BE21083 = -1 (in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Wie besorgt sind Sie \u00fcber die M\u00f6glichkeit, Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?]",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-besorgt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21085",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "worry transmit influenza wo vac",
          "gip_error_messages": "ReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-besorgt",
          "text_org": "Wie besorgt w\u00e4ren Sie \u00fcber die M\u00f6glichkeit, Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?]\n[wenn BE21082 = -1 oder BE21083 = -1 (in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Wie besorgt sind Sie \u00fcber die M\u00f6glichkeit, Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?]",
          "text": "[wenn (BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft)) und BE21082 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar gewesen und Sie h\u00e4tten sich daher nicht impfen lassen k\u00f6nnen.]\n[wenn (BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft)) und BE21083 != -1 (nicht an Grippe in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Angenommen, die Grippeimpfung w\u00e4re f\u00fcr diesen Winter nicht mehr verf\u00fcgbar und Sie k\u00f6nnten sich daher nicht impfen lassen.]\n\nWie besorgt w\u00e4ren Sie \u00fcber die M\u00f6glichkeit, Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?]\n[wenn BE21082 = -1 oder BE21083 = -1 (in diesem Winter an Grippe erkrankt gewesesen): Wie besorgt sind Sie \u00fcber die M\u00f6glichkeit, Menschen in Ihrem Umfeld (beispielsweise auf der Arbeit) mit der Grippe anzustecken?]",
          "var_key": "BE21085",
          "images_from_key": "BE21085_1.png BE21085_2.png BE21085_3.png",
          "item_image_url": "BE21085_1.png BE21085_2.png BE21085_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21085_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21085_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21085_3.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-besorgt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht besorgt",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht besorgt"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-besorgt",
              "value": "2",
              "label": "nicht besorgt",
              "gip_label": "nicht besorgt"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-besorgt",
              "value": "3",
              "label": "weder noch ",
              "gip_label": "weder noch "
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-besorgt",
              "value": "4",
              "label": "besorgt",
              "gip_label": "besorgt"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-besorgt",
              "value": "5",
              "label": "sehr besorgt ",
              "gip_label": "sehr besorgt "
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-besorgt",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht ",
              "gip_label": "wei\u00df nicht "
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 16": {
      "question": "Page 16",
      "name": "Page 16",
      "label": "Angenommen, Sie h\u00e4tten sich mit der Grippe angesteckt und w\u00fcrden keine Medikamente nehmen.\n\nWas sch\u00e4tzen Sie, wie viele Tage w\u00fcrden Sie krank sein?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Angenommen, Sie h\u00e4tten sich mit der Grippe angesteckt und w\u00fcrden keine Medikamente nehmen.",
          "gip_question_text": "Was sch\u00e4tzen Sie, wie viele Tage w\u00fcrden Sie krank sein?",
          "gip_post_field": "Tage",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21086",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "> 0",
          "gip_variable_label": "infection intensity influenza",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange_0",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Was sch\u00e4tzen Sie, wie viele Tage w\u00fcrden Sie krank sein?",
          "text": "Angenommen, Sie h\u00e4tten sich mit der Grippe angesteckt und w\u00fcrden keine Medikamente nehmen.\n\nWas sch\u00e4tzen Sie, wie viele Tage w\u00fcrden Sie krank sein?",
          "var_key": "BE21086",
          "images_from_key": "BE21086.png",
          "item_image_url": "BE21086.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21086.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 17": {
      "question": "Page 17",
      "name": "Page 17",
      "label": "\n\nWas denken Sie: Wie wirksam reduziert die Grippeimpfung die Wahrscheinlichkeit, eine Grippe zu bekommen, bei Menschen, die unter 65 Jahre alt sind? ",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 17",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was denken Sie: Wie wirksam reduziert die Grippeimpfung die Wahrscheinlichkeit, eine Grippe zu bekommen, bei Menschen, die unter 65 Jahre alt sind? ",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-wirksam",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21087",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "horizontale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht wirksam\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz wirksam\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie.",
          "gip_variable_label": "effect of vac younger people",
          "gip_help_text": "Bitte verwenden Sie f\u00fcr Ihre Einsch\u00e4tzung die Skala von 0 bis 10, wobei 0 f\u00fcr \u201e\u00fcberhaupt nicht  wirksam\u201c und 10 f\u00fcr \u201evoll und ganz wirksam\u201c steht.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-wirksam",
          "description": "Bitte verwenden Sie f\u00fcr Ihre Einsch\u00e4tzung die Skala von 0 bis 10, wobei 0 f\u00fcr \u201e\u00fcberhaupt nicht  wirksam\u201c und 10 f\u00fcr \u201evoll und ganz wirksam\u201c steht.",
          "text_org": "Was denken Sie: Wie wirksam reduziert die Grippeimpfung die Wahrscheinlichkeit, eine Grippe zu bekommen, bei Menschen, die unter 65 Jahre alt sind? ",
          "text": "\n\nWas denken Sie: Wie wirksam reduziert die Grippeimpfung die Wahrscheinlichkeit, eine Grippe zu bekommen, bei Menschen, die unter 65 Jahre alt sind? ",
          "var_key": "BE21087",
          "images_from_key": "BE21087.png",
          "item_image_url": "BE21087.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21087.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht wirksam",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht wirksam"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz wirksam",
              "gip_label": "10 voll und ganz wirksam"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 18": {
      "question": "Page 18",
      "name": "Page 18",
      "label": "\n\nWas denken Sie: Wie wirksam reduziert die Grippeimpfung die Wahrscheinlichkeit, eine Grippe zu bekommen, bei Menschen, die \u00fcber 65 Jahre alt sind? ",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 18",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was denken Sie: Wie wirksam reduziert die Grippeimpfung die Wahrscheinlichkeit, eine Grippe zu bekommen, bei Menschen, die \u00fcber 65 Jahre alt sind? ",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-wirksam",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21088",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "horizontale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht wirksam\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz wirksam\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie.",
          "gip_variable_label": "effect of vac older people",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-wirksam",
          "text_org": "Was denken Sie: Wie wirksam reduziert die Grippeimpfung die Wahrscheinlichkeit, eine Grippe zu bekommen, bei Menschen, die \u00fcber 65 Jahre alt sind? ",
          "text": "\n\nWas denken Sie: Wie wirksam reduziert die Grippeimpfung die Wahrscheinlichkeit, eine Grippe zu bekommen, bei Menschen, die \u00fcber 65 Jahre alt sind? ",
          "var_key": "BE21088",
          "images_from_key": "BE21088.png",
          "item_image_url": "BE21088.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21088.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht wirksam",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht wirksam"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz wirksam",
              "gip_label": "10 voll und ganz wirksam"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-wirksam",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 19": {
      "question": "Page 19",
      "name": "Page 19",
      "label": "\n\n[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Wie lange hat es diesen Winter ungef\u00e4hr gedauert, sich gegen die Grippe impfen zu lassen? Bitte beziehen Sie Dauer der Anreise und Abreise zum Arzt sowie die Wartezeiten beim Arzt mit ein.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Wie lange glauben Sie dauert es, sich gegen die Grippe impfen zu lassen, wenn Sie Dauer der Anreise und Abreise zum Arzt sowie die Wartezeiten beim Arzt mit einbeziehen?]",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 19",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Wie lange hat es diesen Winter ungef\u00e4hr gedauert, sich gegen die Grippe impfen zu lassen? Bitte beziehen Sie Dauer der Anreise und Abreise zum Arzt sowie die Wartezeiten beim Arzt mit ein.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Wie lange glauben Sie dauert es, sich gegen die Grippe impfen zu lassen, wenn Sie Dauer der Anreise und Abreise zum Arzt sowie die Wartezeiten beim Arzt mit einbeziehen?]",
          "gip_post_field": "Stunden, Minuten",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21089, BE21090",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field] ",
          "gip_variable_label": "time costs vac hours, time costs vac minutes",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie Ihre Antwort in Stunden und Minuten an. ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO, dErrRange_=0, dErrRange059",
          "gip_image_extra": "W21_P19_1.png W21_P19_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie Ihre Antwort in Stunden und Minuten an.",
          "text_org": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Wie lange hat es diesen Winter ungef\u00e4hr gedauert, sich gegen die Grippe impfen zu lassen? Bitte beziehen Sie Dauer der Anreise und Abreise zum Arzt sowie die Wartezeiten beim Arzt mit ein.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Wie lange glauben Sie dauert es, sich gegen die Grippe impfen zu lassen, wenn Sie Dauer der Anreise und Abreise zum Arzt sowie die Wartezeiten beim Arzt mit einbeziehen?]",
          "text": "\n\n[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Wie lange hat es diesen Winter ungef\u00e4hr gedauert, sich gegen die Grippe impfen zu lassen? Bitte beziehen Sie Dauer der Anreise und Abreise zum Arzt sowie die Wartezeiten beim Arzt mit ein.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Wie lange glauben Sie dauert es, sich gegen die Grippe impfen zu lassen, wenn Sie Dauer der Anreise und Abreise zum Arzt sowie die Wartezeiten beim Arzt mit einbeziehen?]",
          "var_key": "BE21089",
          "item_image_url": "W21_P19_1.png W21_P19_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P19_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P19_2.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 19",
          "item_name": "1",
          "gip_post_field": "Stunden,",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21089",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_field_condition": "> 0",
          "gip_variable_label": "time costs vac hours",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "text": "\n\n",
          "var_key": "BE21089",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 19",
          "item_name": "2",
          "gip_post_field": "Minuten",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21090",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_field_condition": "0 - 59",
          "gip_variable_label": "time costs vac minutes",
          "study_name": "gip",
          "item": "2",
          "text": "\n\n",
          "var_key": "BE21090",
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 20": {
      "question": "Page 20",
      "name": "Page 20",
      "label": "\n\n[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Wie viel mussten Sie f\u00fcr Ihre Grippeimpfung in diesem Winter zahlen? Bitte ziehen Sie von den Kosten alle Erstattungen ab, die Sie von der Krankenkasse oder von anderer Seite erhalten haben und beziehen Sie Reisekosten zum Arzt mit ein.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Wie viel glauben Sie m\u00fcssten Sie f\u00fcr Ihre Grippeimpfung in diesem Winter zahlen? Bitte ziehen Sie von den Kosten alle Erstattungen ab, die Sie von der Krankenkasse oder von anderer Seite erhalten w\u00fcrden und beziehen Sie Reisekosten zum Arzt mit ein.]",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Wie viel mussten Sie f\u00fcr Ihre Grippeimpfung in diesem Winter zahlen? Bitte ziehen Sie von den Kosten alle Erstattungen ab, die Sie von der Krankenkasse oder von anderer Seite erhalten haben und beziehen Sie Reisekosten zum Arzt mit ein.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Wie viel glauben Sie m\u00fcssten Sie f\u00fcr Ihre Grippeimpfung in diesem Winter zahlen? Bitte ziehen Sie von den Kosten alle Erstattungen ab, die Sie von der Krankenkasse oder von anderer Seite erhalten w\u00fcrden und beziehen Sie Reisekosten zum Arzt mit ein.]",
          "gip_post_field": "Euro",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21091",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field] ",
          "gip_field_condition": "> 0",
          "gip_variable_label": "money costs vac  ",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Betrag in ganzen Euro an.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange_0",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie den Betrag in ganzen Euro an.",
          "text_org": "[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Wie viel mussten Sie f\u00fcr Ihre Grippeimpfung in diesem Winter zahlen? Bitte ziehen Sie von den Kosten alle Erstattungen ab, die Sie von der Krankenkasse oder von anderer Seite erhalten haben und beziehen Sie Reisekosten zum Arzt mit ein.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Wie viel glauben Sie m\u00fcssten Sie f\u00fcr Ihre Grippeimpfung in diesem Winter zahlen? Bitte ziehen Sie von den Kosten alle Erstattungen ab, die Sie von der Krankenkasse oder von anderer Seite erhalten w\u00fcrden und beziehen Sie Reisekosten zum Arzt mit ein.]",
          "text": "\n\n[wenn BE21080 = 1 oder BE21081 = 1 oder BE20077 = 5 (bereits geimpft): Wie viel mussten Sie f\u00fcr Ihre Grippeimpfung in diesem Winter zahlen? Bitte ziehen Sie von den Kosten alle Erstattungen ab, die Sie von der Krankenkasse oder von anderer Seite erhalten haben und beziehen Sie Reisekosten zum Arzt mit ein.]\n[wenn BE21080 = 2, -99, -90 oder BE21081 = 2, 3, 4, 5, -99, -90 (nicht geimpft): Wie viel glauben Sie m\u00fcssten Sie f\u00fcr Ihre Grippeimpfung in diesem Winter zahlen? Bitte ziehen Sie von den Kosten alle Erstattungen ab, die Sie von der Krankenkasse oder von anderer Seite erhalten w\u00fcrden und beziehen Sie Reisekosten zum Arzt mit ein.]",
          "var_key": "BE21091",
          "images_from_key": "BE21091_1.png BE21091_2.png",
          "item_image_url": "BE21091_1.png BE21091_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21091_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21091_2.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 21": {
      "question": "Page 21",
      "name": "Page 21",
      "label": "\n\nWie sch\u00e4tzen Sie sich ein: Wie bereitwillig teilen Sie mit anderen, ohne daf\u00fcr etwas als Gegenleistung zu bekommen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 21",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich ein: Wie bereitwillig teilen Sie mit anderen, ohne daf\u00fcr etwas als Gegenleistung zu bekommen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-teilen",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21092",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "horizontale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht bereit, zu teilen\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz bereit, zu teilen\u201c",
          "gip_variable_label": "altruism general",
          "gip_help_text": "Bitte verwenden Sie f\u00fcr Ihre Einsch\u00e4tzung die Skala von 0 bis 10, wobei 0 f\u00fcr \u201e\u00fcberhaupt nicht bereit, zu teilen\u201d und 10 f\u00fcr \u201evoll und ganz bereit, zu teilen\u201c steht.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-teilen",
          "description": "Bitte verwenden Sie f\u00fcr Ihre Einsch\u00e4tzung die Skala von 0 bis 10, wobei 0 f\u00fcr \u201e\u00fcberhaupt nicht bereit, zu teilen\u201d und 10 f\u00fcr \u201evoll und ganz bereit, zu teilen\u201c steht.",
          "text_org": "Wie sch\u00e4tzen Sie sich ein: Wie bereitwillig teilen Sie mit anderen, ohne daf\u00fcr etwas als Gegenleistung zu bekommen?",
          "text": "\n\nWie sch\u00e4tzen Sie sich ein: Wie bereitwillig teilen Sie mit anderen, ohne daf\u00fcr etwas als Gegenleistung zu bekommen?",
          "var_key": "BE21092",
          "images_from_key": "BE21092.png",
          "item_image_url": "BE21092.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21092.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht bereit, zu teilen",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht bereit, zu teilen"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-teilen",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz bereit, zu teilen",
              "gip_label": "10 voll und ganz bereit, zu teilen"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 22": {
      "question": "Page 22",
      "name": "Page 22",
      "label": "\n\nBitte stellen Sie sich vor, Sie erhalten unerwartet 1000 Euro. Wie viel von diesem Geld w\u00e4ren Sie bereit, f\u00fcr einen wohlt\u00e4tigen Zweck zu spenden?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 22",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bitte stellen Sie sich vor, Sie erhalten unerwartet 1000 Euro. Wie viel von diesem Geld w\u00e4ren Sie bereit, f\u00fcr einen wohlt\u00e4tigen Zweck zu spenden?",
          "gip_post_field": "Euro",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21093",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field] ",
          "gip_field_condition": "0 - 1000",
          "gip_variable_label": "altruism money",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie einen Wert zwischen 0 und 1000 Euro ein. ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange01000",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie einen Wert zwischen 0 und 1000 Euro ein.",
          "text_org": "Bitte stellen Sie sich vor, Sie erhalten unerwartet 1000 Euro. Wie viel von diesem Geld w\u00e4ren Sie bereit, f\u00fcr einen wohlt\u00e4tigen Zweck zu spenden?",
          "text": "\n\nBitte stellen Sie sich vor, Sie erhalten unerwartet 1000 Euro. Wie viel von diesem Geld w\u00e4ren Sie bereit, f\u00fcr einen wohlt\u00e4tigen Zweck zu spenden?",
          "var_key": "BE21093",
          "images_from_key": "BE21093.png",
          "item_image_url": "BE21093.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21093.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 23": {
      "question": "Page 23",
      "name": "Page 23",
      "label": "\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie sich mit der folgenden Aussage identifizieren? \n\n\u201eIch kann nicht verstehen, wie manche Menschen ihr Leben lang f\u00fcr eine Sache k\u00e4mpfen k\u00f6nnen, von der sie am Ende gar nicht selbst profitieren.\u201c ",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 23",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie gut k\u00f6nnen Sie sich mit der folgenden Aussage identifizieren? \n\n\u201eIch kann nicht verstehen, wie manche Menschen ihr Leben lang f\u00fcr eine Sache k\u00e4mpfen k\u00f6nnen, von der sie am Ende gar nicht selbst profitieren.\u201c ",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21094",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "horizontale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht damit identifizieren\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz damit identifizieren\u201c",
          "gip_variable_label": "altruism engagement",
          "gip_help_text": "Bitte verwenden Sie f\u00fcr Ihre Einsch\u00e4tzung die Skala von 0 bis 10, wobei 0 f\u00fcr \u201e\u00fcberhaupt nicht damit identifizieren\u201d und 10 f\u00fcr \u201evoll und ganz damit identifizieren\u201c steht.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-identifizieren",
          "description": "Bitte verwenden Sie f\u00fcr Ihre Einsch\u00e4tzung die Skala von 0 bis 10, wobei 0 f\u00fcr \u201e\u00fcberhaupt nicht damit identifizieren\u201d und 10 f\u00fcr \u201evoll und ganz damit identifizieren\u201c steht.",
          "text_org": "Wie gut k\u00f6nnen Sie sich mit der folgenden Aussage identifizieren? \n\n\u201eIch kann nicht verstehen, wie manche Menschen ihr Leben lang f\u00fcr eine Sache k\u00e4mpfen k\u00f6nnen, von der sie am Ende gar nicht selbst profitieren.\u201c ",
          "text": "\n\nWie gut k\u00f6nnen Sie sich mit der folgenden Aussage identifizieren? \n\n\u201eIch kann nicht verstehen, wie manche Menschen ihr Leben lang f\u00fcr eine Sache k\u00e4mpfen k\u00f6nnen, von der sie am Ende gar nicht selbst profitieren.\u201c ",
          "var_key": "BE21094",
          "images_from_key": "BE21094.png",
          "item_image_url": "BE21094.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21094.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht damit identifizieren",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht damit identifizieren"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-identifizieren",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz damit identifizieren",
              "gip_label": "10 voll und ganz damit identifizieren"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 24": {
      "question": "Page 24",
      "name": "Page 24",
      "label": "Nun w\u00fcrden wir gerne wissen, wie Sie andere Menschen einsch\u00e4tzen.\n\nGlauben Sie im  Allgemeinen, dass man den meisten Menschen vertrauen kann, oder dass man im Umgang mit anderen Menschen nicht vorsichtig genug sein kann?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 24",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Nun w\u00fcrden wir gerne wissen, wie Sie andere Menschen einsch\u00e4tzen.",
          "gip_question_text": "Glauben Sie im  Allgemeinen, dass man den meisten Menschen vertrauen kann, oder dass man im Umgang mit anderen Menschen nicht vorsichtig genug sein kann?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "BE21095",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "horizontale Skala von 0 \u201e0 man kann nicht vorsichtig genug sein\u201c bis 10 \u201eden meisten Menschen kann man vertrauen\u201c, separate \u201ewei\u00df nicht\u201c-Kategorie.",
          "gip_variable_label": "social trust",
          "gip_help_text": "Bitte verwenden Sie f\u00fcr Ihre Einsch\u00e4tzung die Skala von 0 bis 10, wobei 0 f\u00fcr \u201eman kann nicht vorsichtig genug sein\u201d und 10 f\u00fcr \u201eden meisten Menschen kann man vertrauen\u201c steht.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-vertrauen",
          "description": "Bitte verwenden Sie f\u00fcr Ihre Einsch\u00e4tzung die Skala von 0 bis 10, wobei 0 f\u00fcr \u201eman kann nicht vorsichtig genug sein\u201d und 10 f\u00fcr \u201eden meisten Menschen kann man vertrauen\u201c steht.",
          "text_org": "Glauben Sie im  Allgemeinen, dass man den meisten Menschen vertrauen kann, oder dass man im Umgang mit anderen Menschen nicht vorsichtig genug sein kann?",
          "text": "Nun w\u00fcrden wir gerne wissen, wie Sie andere Menschen einsch\u00e4tzen.\n\nGlauben Sie im  Allgemeinen, dass man den meisten Menschen vertrauen kann, oder dass man im Umgang mit anderen Menschen nicht vorsichtig genug sein kann?",
          "var_key": "BE21095",
          "images_from_key": "BE21095.png",
          "item_image_url": "BE21095.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/BE21095.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "0",
              "label": "0 man kann nicht vorsichtig genug sein ",
              "gip_label": "0 man kann nicht vorsichtig genug sein "
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "10",
              "label": "10 den meisten Menschen kann man vertrauen",
              "gip_label": "10 den meisten Menschen kann man vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 25": {
      "question": "Page 25",
      "name": "Page 25",
      "label": "Im Folgenden geht es uns um gesellschaftliche Themen, die alle B\u00fcrger betreffen: Wovon sollen Menschen im Alter leben? Soll die Gesundheitsversorgung in Deutschland verbessert werden? Wie sollen Arbeitslose unterst\u00fctzt werden? Dabei gibt es weder richtige noch falsche Antworten, es z\u00e4hlt einzig Ihre pers\u00f6nliche Meinung.\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 25",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im Folgenden geht es uns um gesellschaftliche Themen, die alle B\u00fcrger betreffen: Wovon sollen Menschen im Alter leben? Soll die Gesundheitsversorgung in Deutschland verbessert werden? Wie sollen Arbeitslose unterst\u00fctzt werden? Dabei gibt es weder richtige noch falsche Antworten, es z\u00e4hlt einzig Ihre pers\u00f6nliche Meinung.",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 13.00 aus Welle 10",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W21_P25.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Im Folgenden geht es uns um gesellschaftliche Themen, die alle B\u00fcrger betreffen: Wovon sollen Menschen im Alter leben? Soll die Gesundheitsversorgung in Deutschland verbessert werden? Wie sollen Arbeitslose unterst\u00fctzt werden? Dabei gibt es weder richtige noch falsche Antworten, es z\u00e4hlt einzig Ihre pers\u00f6nliche Meinung.\n\n",
          "item_image_url": "W21_P25.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P25.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 26": {
      "question": "Page 26",
      "name": "Page 26",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 26",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "hGIP2 = 1 (aus urspr\u00fcnglicher Stichprobe) oder expAC21050 = 1",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21050",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC10050 aus Welle 10; ohne Hilfetext]",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_experimental_split": "Befragte aus der Auffrischungsstichprobe (hGIP2 = 2) zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten aus der Auffrischungsstichprobe bekommen Fragen AC21050, AC21056 und AC21065 mit horizontaler Antwortskala (Gruppe 1)\n- 50% der Befragten aus der Auffrischungsstichprobe bekommen Fragen AC21050, AC21056 und AC21065 mit vertikaler Antwortskala (Gruppe 2)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21050 speichern.",
          "gip_programming_instructions": "horizontale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility health care",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W21_P26.png",
          "gip_derived_vars": "expAC21050",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "description": "Befragte aus der Auffrischungsstichprobe (hGIP2 = 2) zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten aus der Auffrischungsstichprobe bekommen Fragen AC21050, AC21056 und AC21065 mit horizontaler Antwortskala (Gruppe 1)\n- 50% der Befragten aus der Auffrischungsstichprobe bekommen Fragen AC21050, AC21056 und AC21065 mit vertikaler Antwortskala (Gruppe 2)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21050 speichern.",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "var_key": "AC21050",
          "item_image_url": "W21_P26.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P26.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 26.50": {
      "question": "Page 26.50",
      "name": "Page 26.50",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 26.50",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "expAC21050 = 2",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21050",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility health care",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W21_P26_50.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "var_key": "AC21050",
          "item_image_url": "W21_P26_50.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P26_50.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 27": {
      "question": "Page 27",
      "name": "Page 27",
      "label": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 27",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21051",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC10051, Gruppe 1 aus Welle 10; ohne Einleitungstext, ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_healthcare_new",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC21051",
          "images_from_key": "AC21051.png",
          "item_image_url": "AC21051.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21051.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 28": {
      "question": "Page 28",
      "name": "Page 28",
      "label": "\n\n[expAC21054 = 1: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte). Dadurch soll eine optimale Gesundheitsversorgung gew\u00e4hrleistet werden.]\n[expAC21054 = 2: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte). Dadurch sollen Kosten bei der Gesundheitsversorgung gespart werden.]\n[expAC21054 = 3: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte).]",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 28",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[expAC21054 = 1: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte). Dadurch soll eine optimale Gesundheitsversorgung gew\u00e4hrleistet werden.]\n[expAC21054 = 2: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte). Dadurch sollen Kosten bei der Gesundheitsversorgung gespart werden.]\n[expAC21054 = 3: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte).]",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21054",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC10054 aus Welle 10; ohne Hilfetext, keine Randomisierung der Antwortkategorien",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen.\n- 1/3 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1)\n- 1/3 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2)\n- 1/3 der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21054 speichern.",
          "gip_variable_label": "Acceptance Electronic Health Records",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC21054",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ablehnung",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen.\n- 1/3 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1)\n- 1/3 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2)\n- 1/3 der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21054 speichern.",
          "text_org": "[expAC21054 = 1: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte). Dadurch soll eine optimale Gesundheitsversorgung gew\u00e4hrleistet werden.]\n[expAC21054 = 2: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte). Dadurch sollen Kosten bei der Gesundheitsversorgung gespart werden.]\n[expAC21054 = 3: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte).]",
          "text": "\n\n[expAC21054 = 1: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte). Dadurch soll eine optimale Gesundheitsversorgung gew\u00e4hrleistet werden.]\n[expAC21054 = 2: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte). Dadurch sollen Kosten bei der Gesundheitsversorgung gespart werden.]\n[expAC21054 = 3: Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte).]",
          "var_key": "AC21054",
          "images_from_key": "AC21054_1.png AC21054_2.png AC21054_3.png",
          "item_image_url": "AC21054_1.png AC21054_2.png AC21054_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21054_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21054_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21054_3.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "1",
              "label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "2",
              "label": "bef\u00fcrworte ich",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "3",
              "label": "weder noch",
              "gip_label": "weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "4",
              "label": "lehne ich ab",
              "gip_label": "lehne ich ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "5",
              "label": "lehne ich voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne ich voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 29": {
      "question": "Page 29",
      "name": "Page 29",
      "label": "Immer h\u00e4ufiger gibt es Medizinische Versorgungszentren, in denen Allgemein\u00e4rzte, mehrere Fach\u00e4rzte, Physiotherapeuten und andere Gesundheitsleistungen unter einem Dach anbieten.\n\nWenn Sie vor Ort die Wahl zwischen einer Einzelpraxis und einem Medizinischen Versorgungszentrum h\u00e4tten, wo w\u00fcrden Sie Gesundheitsleistungen durch niedergelassene \u00c4rzte eher in Anspruch nehmen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 29",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Immer h\u00e4ufiger gibt es Medizinische Versorgungszentren, in denen Allgemein\u00e4rzte, mehrere Fach\u00e4rzte, Physiotherapeuten und andere Gesundheitsleistungen unter einem Dach anbieten.",
          "gip_question_text": "Wenn Sie vor Ort die Wahl zwischen einer Einzelpraxis und einem Medizinischen Versorgungszentrum h\u00e4tten, wo w\u00fcrden Sie Gesundheitsleistungen durch niedergelassene \u00c4rzte eher in Anspruch nehmen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-praxis",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21055",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC10055 aus Welle 10; \u201eAndere\u201c kleingeschrieben, ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "acceptance MVZ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-praxis",
          "text_org": "Wenn Sie vor Ort die Wahl zwischen einer Einzelpraxis und einem Medizinischen Versorgungszentrum h\u00e4tten, wo w\u00fcrden Sie Gesundheitsleistungen durch niedergelassene \u00c4rzte eher in Anspruch nehmen?",
          "text": "Immer h\u00e4ufiger gibt es Medizinische Versorgungszentren, in denen Allgemein\u00e4rzte, mehrere Fach\u00e4rzte, Physiotherapeuten und andere Gesundheitsleistungen unter einem Dach anbieten.\n\nWenn Sie vor Ort die Wahl zwischen einer Einzelpraxis und einem Medizinischen Versorgungszentrum h\u00e4tten, wo w\u00fcrden Sie Gesundheitsleistungen durch niedergelassene \u00c4rzte eher in Anspruch nehmen?",
          "var_key": "AC21055",
          "images_from_key": "AC21055.png",
          "item_image_url": "AC21055.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21055.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-praxis",
              "value": "1",
              "label": "eher in einer Einzelpraxis",
              "gip_label": "eher in einer Einzelpraxis"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-praxis",
              "value": "2",
              "label": "eher in einem Medizinischen Versorgungszentrum",
              "gip_label": "eher in einem Medizinischen Versorgungszentrum"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-praxis",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 30": {
      "question": "Page 30",
      "name": "Page 30",
      "label": "\n\nAlles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen, Ihre Gesundheit ist \u2026",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 30",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Alles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen, Ihre Gesundheit ist \u2026",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-schlecht",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21080",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Health1_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-schlecht",
          "text_org": "Alles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen, Ihre Gesundheit ist \u2026",
          "text": "\n\nAlles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen, Ihre Gesundheit ist \u2026",
          "var_key": "AC21080",
          "images_from_key": "AC21080.png",
          "item_image_url": "AC21080.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21080.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-schlecht",
              "value": "1",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-schlecht",
              "value": "2",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-schlecht",
              "value": "3",
              "label": "teils gut, teils schlecht",
              "gip_label": "teils gut, teils schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-schlecht",
              "value": "4",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-schlecht",
              "value": "5",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-schlecht",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 31": {
      "question": "Page 31",
      "name": "Page 31",
      "label": "\n\nSind Sie krankenversichert? Wenn ja, geben Sie bitte die Art der Krankenversicherung an.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 31",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sind Sie krankenversichert? Wenn ja, geben Sie bitte die Art der Krankenversicherung an.",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21081",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "health_insurance_v2",
          "gip_help_text": "Private Zusatzversicherungen f\u00fcr zus\u00e4tzliche Leistungen sind nicht gemeint.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Private Zusatzversicherungen f\u00fcr zus\u00e4tzliche Leistungen sind nicht gemeint.",
          "text_org": "Sind Sie krankenversichert? Wenn ja, geben Sie bitte die Art der Krankenversicherung an.",
          "text": "\n\nSind Sie krankenversichert? Wenn ja, geben Sie bitte die Art der Krankenversicherung an.",
          "var_key": "AC21081",
          "images_from_key": "AC21081.png",
          "item_image_url": "AC21081.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21081.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 31",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "Ja, und zwar\u2026\n\u2026 in einer gesetzlichen Krankenversicherung",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-krankenversicherung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "answer_list": "1-3-krankenversicherung",
          "text_org": "Ja, und zwar\u2026\n\u2026 in einer gesetzlichen Krankenversicherung",
          "text": "\n\nJa, und zwar\u2026\n\u2026 in einer gesetzlichen Krankenversicherung",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-3-krankenversicherung",
              "value": "1",
              "label": "selbst pflichtversichert",
              "gip_label": "selbst pflichtversichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-3-krankenversicherung",
              "value": "2",
              "label": "selbst freiwillig versichert",
              "gip_label": "selbst freiwillig versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-3-krankenversicherung",
              "value": "3",
              "label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert",
              "gip_label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 31",
          "item_name": "2",
          "gip_question_text": "\u2026 in einer privaten Krankenversicherung",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "4-6-krankenversicherung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "study_name": "gip",
          "item": "2",
          "answer_list": "4-6-krankenversicherung",
          "text_org": "\u2026 in einer privaten Krankenversicherung",
          "text": "\n\n\u2026 in einer privaten Krankenversicherung",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "4-6-krankenversicherung",
              "value": "4",
              "label": "selbst versichert",
              "gip_label": "selbst versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "4-6-krankenversicherung",
              "value": "5",
              "label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert",
              "gip_label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "4-6-krankenversicherung",
              "value": "6",
              "label": "Nein, nicht krankenversichert.",
              "gip_label": "Nein, nicht krankenversichert."
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 32": {
      "question": "Page 32",
      "name": "Page 32",
      "label": "\n\nWelche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 32",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AA21005",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AA19005 aus Welle 19 (Core 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "employment status",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-17-taetigkeit",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?",
          "text": "\n\nWelche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?",
          "var_key": "AA21005",
          "images_from_key": "AA21005.png",
          "item_image_url": "AA21005.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AA21005.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "1",
              "label": "Vollzeiterwerbst\u00e4tig",
              "gip_label": "Vollzeiterwerbst\u00e4tig"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "2",
              "label": "Teilzeiterwerbst\u00e4tig",
              "gip_label": "Teilzeiterwerbst\u00e4tig"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "3",
              "label": "Altersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)",
              "gip_label": "Altersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "4",
              "label": "Geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 400-Euro-Job, Minijob",
              "gip_label": "Geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 400-Euro-Job, Minijob"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "5",
              "label": "\u201eEin-Euro-Job\u201c (bei Bezug von Arbeitslosengeld II)",
              "gip_label": "\u201eEin-Euro-Job\u201c (bei Bezug von Arbeitslosengeld II)"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "6",
              "label": "Gelegentlich oder unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt",
              "gip_label": "Gelegentlich oder unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "7",
              "label": "In einer beruflichen Ausbildung/Lehre",
              "gip_label": "In einer beruflichen Ausbildung/Lehre"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "8",
              "label": "In Umschulung",
              "gip_label": "In Umschulung"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "9",
              "label": "Freiwilliger Wehrdienst, Bundesfreiwilligendienst",
              "gip_label": "Freiwilliger Wehrdienst, Bundesfreiwilligendienst"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "10",
              "label": "Freiwilliges Soziales/\u00d6kologisches/Kulturelles Jahr",
              "gip_label": "Freiwilliges Soziales/\u00d6kologisches/Kulturelles Jahr"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "11",
              "label": "Mutterschafts-, Erziehungsurlaub, Elternzeit oder sonstige Beurlaubung (Altersteilzeit oben angeben)",
              "gip_label": "Mutterschafts-, Erziehungsurlaub, Elternzeit oder sonstige Beurlaubung (Altersteilzeit oben angeben)"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "12",
              "label": "Sch\u00fcler/-in an einer allgemeinbildenden Schule",
              "gip_label": "Sch\u00fcler/-in an einer allgemeinbildenden Schule"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "13",
              "label": "Student/-in",
              "gip_label": "Student/-in"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "14",
              "label": "Rentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand",
              "gip_label": "Rentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "15",
              "label": "Arbeitslos",
              "gip_label": "Arbeitslos"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "16",
              "label": "Dauerhaft erwerbsunf\u00e4hig",
              "gip_label": "Dauerhaft erwerbsunf\u00e4hig"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-17-taetigkeit",
              "value": "17",
              "label": "Hausfrau/Hausmann",
              "gip_label": "Hausfrau/Hausmann"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 33": {
      "question": "Page 33",
      "name": "Page 33",
      "label": "\n\nIn welchem Jahr sind Sie arbeitslos geworden?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 33",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "In welchem Jahr sind Sie arbeitslos geworden?",
          "scale": "int",
          "filter": "AA21005 = 5 oder AA21005 = 15 (Berufstatus =  \u201eEin-Euro-Job\u201c (bei Bezug von Arbeitslosengeld II) oder \u201eArbeitslos\u201c)",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21082",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_programming_instructions": "Jahresangaben vor 2010 wurden aus Datenschutzgr\u00fcnden zu einer Kategorie zusammengefasst",
          "gip_variable_label": "unemployment since year ",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie die vierstellige Jahreszahl ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie die vierstellige Jahreszahl ein.",
          "text_org": "In welchem Jahr sind Sie arbeitslos geworden?",
          "text": "\n\nIn welchem Jahr sind Sie arbeitslos geworden?",
          "var_key": "AC21082",
          "images_from_key": "AC21082.png",
          "item_image_url": "AC21082.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21082.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 34": {
      "question": "Page 34",
      "name": "Page 34",
      "label": "\n\nWaren Sie jemals l\u00e4nger als 3 Monate am St\u00fcck arbeitslos?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Waren Sie jemals l\u00e4nger als 3 Monate am St\u00fcck arbeitslos?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA21005 = 3 oder AA21005 = 14 (Berufstatus = \u201eAltersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)\u201c oder \u201eRentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand\u201c)",
          "answer_list_name": "1-2-ja",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21083",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "unemployment 3 months",
          "gip_help_text": "Unterbrechungen der Berufst\u00e4tigkeit aufgrund von Erziehungsurlaub, Elternzeit oder Kindererziehung, wegen Ausbildung oder Studium z\u00e4hlen nicht als Arbeitslosigkeit.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-ja",
          "description": "Unterbrechungen der Berufst\u00e4tigkeit aufgrund von Erziehungsurlaub, Elternzeit oder Kindererziehung, wegen Ausbildung oder Studium z\u00e4hlen nicht als Arbeitslosigkeit.",
          "text_org": "Waren Sie jemals l\u00e4nger als 3 Monate am St\u00fcck arbeitslos?",
          "text": "\n\nWaren Sie jemals l\u00e4nger als 3 Monate am St\u00fcck arbeitslos?",
          "var_key": "AC21083",
          "images_from_key": "AC21083.png",
          "item_image_url": "AC21083.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21083.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-ja",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-ja",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 35": {
      "question": "Page 35",
      "name": "Page 35",
      "label": "\n\nWaren Sie in den letzten 5 Jahren mindestens ein Mal f\u00fcr mehr als 3 Monate am St\u00fcck arbeitslos?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 35",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Waren Sie in den letzten 5 Jahren mindestens ein Mal f\u00fcr mehr als 3 Monate am St\u00fcck arbeitslos?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA21005 = 1, 2, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 16, 17 (Berufstatus = \u201eVollzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder  \u201eTeilzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder  \u201eGeringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 400-Euro-Job, Minijob\u201c oder  \u201eGelegentlich oder unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt\u201c bis  \u201eStudent/-in\u201c oder \u201eDauerhaft erwerbsunf\u00e4hig\u201c oder \u201eHausfrau/Hausmann\u201c)",
          "answer_list_name": "1-2-ja",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21084",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "unemployment last 5 years",
          "gip_help_text": "Unterbrechungen der Berufst\u00e4tigkeit aufgrund von Erziehungsurlaub, Elternzeit oder Kindererziehung, wegen Ausbildung oder Studium z\u00e4hlen nicht als Arbeitslosigkeit.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-ja",
          "description": "Unterbrechungen der Berufst\u00e4tigkeit aufgrund von Erziehungsurlaub, Elternzeit oder Kindererziehung, wegen Ausbildung oder Studium z\u00e4hlen nicht als Arbeitslosigkeit.",
          "text_org": "Waren Sie in den letzten 5 Jahren mindestens ein Mal f\u00fcr mehr als 3 Monate am St\u00fcck arbeitslos?",
          "text": "\n\nWaren Sie in den letzten 5 Jahren mindestens ein Mal f\u00fcr mehr als 3 Monate am St\u00fcck arbeitslos?",
          "var_key": "AC21084",
          "images_from_key": "AC21084.png",
          "item_image_url": "AC21084.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21084.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-ja",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-ja",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 36": {
      "question": "Page 36",
      "name": "Page 36",
      "label": "\n\nDauerte eine dieser Zeiten der Arbeitslosigkeit l\u00e4nger als 1 Jahr?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 36",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Dauerte eine dieser Zeiten der Arbeitslosigkeit l\u00e4nger als 1 Jahr?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC21083 = 1 oder AC21084 = 1 (l\u00e4nger als 3 Monate am St\u00fcck arbeitslos gewesen)",
          "answer_list_name": "1-2-ja",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21085",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "unemployment 1 year",
          "gip_help_text": "Unterbrechungen der Berufst\u00e4tigkeit aufgrund von Erziehungsurlaub, Elternzeit oder Kindererziehung, wegen Ausbildung oder Studium z\u00e4hlen nicht als Arbeitslosigkeit.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-ja",
          "description": "Unterbrechungen der Berufst\u00e4tigkeit aufgrund von Erziehungsurlaub, Elternzeit oder Kindererziehung, wegen Ausbildung oder Studium z\u00e4hlen nicht als Arbeitslosigkeit.",
          "text_org": "Dauerte eine dieser Zeiten der Arbeitslosigkeit l\u00e4nger als 1 Jahr?",
          "text": "\n\nDauerte eine dieser Zeiten der Arbeitslosigkeit l\u00e4nger als 1 Jahr?",
          "var_key": "AC21085",
          "images_from_key": "AC21085.png",
          "item_image_url": "AC21085.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21085.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-ja",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-ja",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 37": {
      "question": "Page 37",
      "name": "Page 37",
      "label": "\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in den n\u00e4chsten 12 Monaten arbeitslos werden?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in den n\u00e4chsten 12 Monaten arbeitslos werden?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA21005 = 1, 2, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13 (Berufstatus = \u201eVollzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder \u201eTeilzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder \u201eGeringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, \u201e400-Euro-Job, Minijob\u201c oder \u201eGelegentlich oder unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt\u201c bis \u201eStudent/-in\u201c)",
          "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21086",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "unemployment risk",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-wahrscheinlich",
          "text_org": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in den n\u00e4chsten 12 Monaten arbeitslos werden?",
          "text": "\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in den n\u00e4chsten 12 Monaten arbeitslos werden?",
          "var_key": "AC21086",
          "images_from_key": "AC21086.png",
          "item_image_url": "AC21086.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21086.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht wahrscheinlich",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "2",
              "label": "wenig wahrscheinlich",
              "gip_label": "wenig wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "3",
              "label": "m\u00e4\u00dfig wahrscheinlich",
              "gip_label": "m\u00e4\u00dfig wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "4",
              "label": "ziemlich wahrscheinlich",
              "gip_label": "ziemlich wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "5",
              "label": "sehr wahrscheinlich",
              "gip_label": "sehr wahrscheinlich"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 38": {
      "question": "Page 38",
      "name": "Page 38",
      "label": "\n\nWas w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele von 100 Personen im erwerbsf\u00e4higen Alter in Deutschland sind arbeitslos und suchen eine Arbeit?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele von 100 Personen im erwerbsf\u00e4higen Alter in Deutschland sind arbeitslos und suchen eine Arbeit?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA21005= 3, 5, 14, 15, 16 (Berufstatus = \u201eAltersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)\u201c oder \u201eEin-Euro-Job\u201c (bei Bezug von Arbeitslosengeld II)\u201c oder \u201eRentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand\u201c bis \u201eDauerhaft erwerbsunf\u00e4hig\u201c)",
          "answer_list_name": "1-6-personen",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21087",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "share unemployment population",
          "gip_help_text": "Wenn Sie sich nicht sicher sind, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-personen",
          "description": "Wenn Sie sich nicht sicher sind, sch\u00e4tzen Sie bitte.",
          "text_org": "Was w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele von 100 Personen im erwerbsf\u00e4higen Alter in Deutschland sind arbeitslos und suchen eine Arbeit?",
          "text": "\n\nWas w\u00fcrden Sie sagen: Wie viele von 100 Personen im erwerbsf\u00e4higen Alter in Deutschland sind arbeitslos und suchen eine Arbeit?",
          "var_key": "AC21087",
          "images_from_key": "AC21087.png",
          "item_image_url": "AC21087.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21087.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-personen",
              "value": "1",
              "label": "0 \u2013 4",
              "gip_label": "0 \u2013 4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-personen",
              "value": "2",
              "label": "5 \u2013 9",
              "gip_label": "5 \u2013 9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-personen",
              "value": "3",
              "label": "10 \u2013 14",
              "gip_label": "10 \u2013 14"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-personen",
              "value": "4",
              "label": "15 \u2013 19",
              "gip_label": "15 \u2013 19"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-personen",
              "value": "5",
              "label": "20 \u2013 24",
              "gip_label": "20 \u2013 24"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-6-personen",
              "value": "6",
              "label": "25 oder mehr",
              "gip_label": "25 oder mehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 39": {
      "question": "Page 39",
      "name": "Page 39",
      "label": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Alterssicherung in Deutschland.\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Alterssicherung in Deutschland.",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "hGIP2 = 1 (aus urspr\u00fcnglicher Stichprobe) oder expAC21050 = 1",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21056",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC10056 aus Welle 10; ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "horizontale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility pensions",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W21_P39.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Alterssicherung in Deutschland.\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "var_key": "AC21056",
          "item_image_url": "W21_P39.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P39.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 39.50": {
      "question": "Page 39.50",
      "name": "Page 39.50",
      "label": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Alterssicherung in Deutschland.\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 39.50",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Alterssicherung in Deutschland.",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "expAC21050 = 2",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21056",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility pensions",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W21_P39_50.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Alterssicherung in Deutschland.\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "var_key": "AC21056",
          "item_image_url": "W21_P39_50.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P39_50.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 40": {
      "question": "Page 40",
      "name": "Page 40",
      "label": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 40",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21058",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC10058, Gruppe 1 aus Welle 10; kein Einleitungstext, ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_pension_new",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC21058",
          "images_from_key": "AC21058.png",
          "item_image_url": "AC21058.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21058.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 41": {
      "question": "Page 41",
      "name": "Page 41",
      "label": "\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21088",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 - 99",
          "gip_variable_label": "retirement age law",
          "gip_help_text": "Mit gesetzlichem Rentenalter meinen wir das Alter, in dem man ohne Abschl\u00e4ge bei der Rente in den Ruhestand gehen kann.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Mit gesetzlichem Rentenalter meinen wir das Alter, in dem man ohne Abschl\u00e4ge bei der Rente in den Ruhestand gehen kann.",
          "text_org": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
          "text": "\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
          "var_key": "AC21088",
          "images_from_key": "AC21088.png",
          "item_image_url": "AC21088.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21088.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 42": {
      "question": "Page 42",
      "name": "Page 42",
      "label": "\n\nIn welchem Alter sind Sie in Ruhestand gegangen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 42",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "In welchem Alter sind Sie in Ruhestand gegangen?",
          "scale": "int",
          "filter": "AA21005 = 3 oder AA21005 = 14 (Berufstatus = \u201eAltersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)\u201c oder \u201eRentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand\u201c)",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21089",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 - 99",
          "gip_variable_label": "retirement age retired",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "In welchem Alter sind Sie in Ruhestand gegangen?",
          "text": "\n\nIn welchem Alter sind Sie in Ruhestand gegangen?",
          "var_key": "AC21089",
          "images_from_key": "AC21089.png",
          "item_image_url": "AC21089.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21089.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 43": {
      "question": "Page 43",
      "name": "Page 43",
      "label": "\n\nWas erwarten Sie, in welchem Alter werden Sie voraussichtlich in den Ruhestand gehen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was erwarten Sie, in welchem Alter werden Sie voraussichtlich in den Ruhestand gehen?",
          "scale": "int",
          "filter": "AA21005 = 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16 (Berufstatus = \u201eVollzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder \u201eTeilzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder \u201eGeringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 400-Euro-Job, Minijob\u201c bis \u201eStudent/-in\u201c oder \u201eArbeitslos\u201c oder 16 \u201eDauerhaft erwerbsunf\u00e4hig\u201c)",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21090",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 - 99",
          "gip_variable_label": "retirement age not retired",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Was erwarten Sie, in welchem Alter werden Sie voraussichtlich in den Ruhestand gehen?",
          "text": "\n\nWas erwarten Sie, in welchem Alter werden Sie voraussichtlich in den Ruhestand gehen?",
          "var_key": "AC21090",
          "images_from_key": "AC21090.png",
          "item_image_url": "AC21090.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21090.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 44": {
      "question": "Page 44",
      "name": "Page 44",
      "label": "\n\nUnd in welchem Alter w\u00e4ren Sie gerne in den Ruhestand gegangen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Und in welchem Alter w\u00e4ren Sie gerne in den Ruhestand gegangen?",
          "scale": "int",
          "filter": "AA21005 = 3 oder AA21005 = 14 (Berufstatus = \u201eAltersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)\u201c oder \u201eRentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand\u201c)",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21091",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 - 99",
          "gip_variable_label": "retirement age pref retired",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Und in welchem Alter w\u00e4ren Sie gerne in den Ruhestand gegangen?",
          "text": "\n\nUnd in welchem Alter w\u00e4ren Sie gerne in den Ruhestand gegangen?",
          "var_key": "AC21091",
          "images_from_key": "AC21091.png",
          "item_image_url": "AC21091.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21091.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 45": {
      "question": "Page 45",
      "name": "Page 45",
      "label": "\n\nUnd in welchem Alter w\u00fcrden Sie gerne in den Ruhestand gehen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Und in welchem Alter w\u00fcrden Sie gerne in den Ruhestand gehen?",
          "scale": "int",
          "filter": "AA21005 = 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16 (Berufstatus =  \u201eVollzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder \u201eTeilzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder \u201eGeringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 400-Euro-Job, Minijob\u201c bis \u201eStudent/-in\u201c oder \u201eArbeitslos\u201c oder 16 \u201eDauerhaft erwerbsunf\u00e4hig\u201c)",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21092",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 - 99",
          "gip_variable_label": "retirement age pref not retired",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Und in welchem Alter w\u00fcrden Sie gerne in den Ruhestand gehen?",
          "text": "\n\nUnd in welchem Alter w\u00fcrden Sie gerne in den Ruhestand gehen?",
          "var_key": "AC21092",
          "images_from_key": "AC21092.png",
          "item_image_url": "AC21092.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21092.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 46": {
      "question": "Page 46",
      "name": "Page 46",
      "label": "\n\nHaben Sie im Jahr 2015 Zahlungen aus einer der folgenden Quellen bekommen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie im Jahr 2015 Zahlungen aus einer der folgenden Quellen bekommen?",
          "scale": "txt",
          "filter": "AA21005 = 3 oder AA21005 = 14 (Berufstatus = \u201eAltersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)\u201c oder \u201eRentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand\u201c)",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_a, AC21093_b, AC21093_c, AC21093_d, AC21093_e, AC21093_f, AC21093_g, AC21093_h, AC21093_i",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Items AC21093_a bis AC21093_h und AC21093_i sollen nicht miteinander kombiniert werden k\u00f6nnen; Codierung der Variablen AC21093_a bis AC21093_i: 0 Item not checked, 1 Item checked.",
          "gip_variable_label": "state pension 2015, early retirement pension 2015, occupational pension 2015, private pension 2015, disability pension 2015, dependent's pension 2015, war pension 2015, long term care benefits 2015, no benefits 2015",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alle zutreffenden Quellen an.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN, dErrMulti_2",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie alle zutreffenden Quellen an.",
          "text_org": "Haben Sie im Jahr 2015 Zahlungen aus einer der folgenden Quellen bekommen?",
          "text": "\n\nHaben Sie im Jahr 2015 Zahlungen aus einer der folgenden Quellen bekommen?",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21093.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "gesetzliche Altersrente oder Beamtenpension",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_a",
          "gip_variable_label": "state pension 2015",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "gesetzliche Altersrente oder Beamtenpension",
          "text": "\n\ngesetzliche Altersrente oder Beamtenpension",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "gesetzliche Fr\u00fchrente oder Vorruhestandsbez\u00fcge",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_b",
          "gip_variable_label": "early retirement pension 2015",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "gesetzliche Fr\u00fchrente oder Vorruhestandsbez\u00fcge",
          "text": "\n\ngesetzliche Fr\u00fchrente oder Vorruhestandsbez\u00fcge",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "Betriebsrente",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_c",
          "gip_variable_label": "occupational pension 2015",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "Betriebsrente",
          "text": "\n\nBetriebsrente",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "private Rente (zum Beispiel aus Riester-Vertr\u00e4gen, Investmentfonds, Banksparpl\u00e4nen oder Lebensversicherungen)",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_d",
          "gip_variable_label": "private pension 2015",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "private Rente (zum Beispiel aus Riester-Vertr\u00e4gen, Investmentfonds, Banksparpl\u00e4nen oder Lebensversicherungen)",
          "text": "\n\nprivate Rente (zum Beispiel aus Riester-Vertr\u00e4gen, Investmentfonds, Banksparpl\u00e4nen oder Lebensversicherungen)",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "Erwerbsminderungsrente beziehungsweise Beamtenpension wegen Dienstunf\u00e4higkeit",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_e",
          "gip_variable_label": "disability pension 2015",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "Erwerbsminderungsrente beziehungsweise Beamtenpension wegen Dienstunf\u00e4higkeit",
          "text": "\n\nErwerbsminderungsrente beziehungsweise Beamtenpension wegen Dienstunf\u00e4higkeit",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "Hinterbliebenenrente",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_f",
          "gip_variable_label": "dependent's pension 2015",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "Hinterbliebenenrente",
          "text": "\n\nHinterbliebenenrente",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "g",
          "gip_question_text": "Leistung f\u00fcr Kriegsopfer",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_g",
          "gip_variable_label": "war pension 2015",
          "study_name": "gip",
          "item": "g",
          "text_org": "Leistung f\u00fcr Kriegsopfer",
          "text": "\n\nLeistung f\u00fcr Kriegsopfer",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "h",
          "gip_question_text": "Leistungen der Pflegeversicherung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_h",
          "gip_variable_label": "long term care benefits 2015",
          "study_name": "gip",
          "item": "h",
          "text_org": "Leistungen der Pflegeversicherung",
          "text": "\n\nLeistungen der Pflegeversicherung",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "i",
          "gip_question_text": "Ich habe im Jahr 2015 keine dieser Zahlungen bekommen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21093_i",
          "gip_variable_label": "no benefits 2015",
          "study_name": "gip",
          "item": "i",
          "text_org": "Ich habe im Jahr 2015 keine dieser Zahlungen bekommen.",
          "text": "\n\nIch habe im Jahr 2015 keine dieser Zahlungen bekommen.",
          "var_key": "AC21093",
          "images_from_key": "AC21093.png",
          "item_image_url": "AC21093.png",
          "sn": 9,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 47": {
      "question": "Page 47",
      "name": "Page 47",
      "label": "\n\nHaben Sie im vergangenen Jahr Beitr\u00e4ge zu einer der folgenden Arten der Altersvorsorge geleistet?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie im vergangenen Jahr Beitr\u00e4ge zu einer der folgenden Arten der Altersvorsorge geleistet?",
          "scale": "txt",
          "filter": "AA21005 = 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16 (Berufstatus = \u201eVollzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder \u201eTeilzeiterwerbst\u00e4tig\u201c oder \u201eGeringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 400-Euro-Job, Minijob\u201c bis \u201eStudent/-in\u201c oder \u201eArbeitslos\u201c oder \u201eDauerhaft erwerbsunf\u00e4hig\u201c)",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21094_a, AC21094_b, AC21094_c, AC21094_d, AC21094_e, AC21094_f, AC21094_g",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Codierung der Variablen AC21094_a bis AC21094_f: 0 Item not checked, 1 Item checked; Die offenen Angaben der Variable AC21094_f wurden zu Kategorien zusammengefasst und als Variable AC21094_f_coded gespeichert. Es resultieren die folgenden Kategorien: 1:  \"gesetzliche Altersrente\" 2: \"Betriebsrente\" 3: \"private Altersvorsorge (Riester, Investmentfonds, Banksparpl\u00e4ne)\" 4: \"priv. Berufsunf\u00e4higkeitsversicherung\" 5: \"Lebensversicherung\" 6: \"Immobilie (auch Bausparen)\" 7: \"Investitionen (Sparen, Sachwerte, Aktien)\".",
          "gip_variable_label": "contribution state pension, contribution occupational pension, contribution private pension, contribution disability insurance, contribution retirement other",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alle zutreffenden Quellen an.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN, dErrOpen",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "gip_derived_vars": "AC21094_f_coded",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie alle zutreffenden Quellen an.",
          "text_org": "Haben Sie im vergangenen Jahr Beitr\u00e4ge zu einer der folgenden Arten der Altersvorsorge geleistet?",
          "text": "\n\nHaben Sie im vergangenen Jahr Beitr\u00e4ge zu einer der folgenden Arten der Altersvorsorge geleistet?",
          "var_key": "AC21094",
          "images_from_key": "AC21094.png",
          "item_image_url": "AC21094.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21094.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "gesetzliche Altersrente",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21094_a",
          "gip_variable_label": "contribution state pension",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "gesetzliche Altersrente",
          "text": "\n\ngesetzliche Altersrente",
          "var_key": "AC21094",
          "images_from_key": "AC21094.png",
          "item_image_url": "AC21094.png",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "Betriebsrente",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21094_b",
          "gip_variable_label": "contribution occupational pension",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "Betriebsrente",
          "text": "\n\nBetriebsrente",
          "var_key": "AC21094",
          "images_from_key": "AC21094.png",
          "item_image_url": "AC21094.png",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "private Altersvorsorge (zum Beispiel Riester-Vertr\u00e4ge, Anteile an Investmentfonds, Banksparpl\u00e4ne)",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21094_c",
          "gip_variable_label": "contribution private pension",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "private Altersvorsorge (zum Beispiel Riester-Vertr\u00e4ge, Anteile an Investmentfonds, Banksparpl\u00e4ne)",
          "text": "\n\nprivate Altersvorsorge (zum Beispiel Riester-Vertr\u00e4ge, Anteile an Investmentfonds, Banksparpl\u00e4ne)",
          "var_key": "AC21094",
          "images_from_key": "AC21094.png",
          "item_image_url": "AC21094.png",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "private Berufsunf\u00e4higkeitsversicherung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21094_d",
          "gip_variable_label": "contribution disability insurance",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "private Berufsunf\u00e4higkeitsversicherung",
          "text": "\n\nprivate Berufsunf\u00e4higkeitsversicherung",
          "var_key": "AC21094",
          "images_from_key": "AC21094.png",
          "item_image_url": "AC21094.png",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "Lebensversicherung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21094_e",
          "gip_variable_label": "contribution life insurance",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "Lebensversicherung",
          "text": "\n\nLebensversicherung",
          "var_key": "AC21094",
          "images_from_key": "AC21094.png",
          "item_image_url": "AC21094.png",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "andere Altersvorsorge, und zwar:",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21094_f",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_variable_label": "contribution retirement other",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "andere Altersvorsorge, und zwar:",
          "text": "\n\nandere Altersvorsorge, und zwar:",
          "var_key": "AC21094",
          "images_from_key": "AC21094.png",
          "item_image_url": "AC21094.png",
          "sn": 6,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 48": {
      "question": "Page 48",
      "name": "Page 48",
      "label": "\n\nWer sollte Ihrer Meinung nach haupts\u00e4chlich zur Finanzierung der Renten beitragen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wer sollte Ihrer Meinung nach haupts\u00e4chlich zur Finanzierung der Renten beitragen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-finanzierung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21095",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "financing pensions",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-finanzierung",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wer sollte Ihrer Meinung nach haupts\u00e4chlich zur Finanzierung der Renten beitragen?",
          "text": "\n\nWer sollte Ihrer Meinung nach haupts\u00e4chlich zur Finanzierung der Renten beitragen?",
          "var_key": "AC21095",
          "images_from_key": "AC21095.png",
          "item_image_url": "AC21095.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21095.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-finanzierung",
              "value": "1",
              "label": "der Staat",
              "gip_label": "der Staat"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-finanzierung",
              "value": "2",
              "label": "die gesetzliche Rentenversicherung",
              "gip_label": "die gesetzliche Rentenversicherung"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-finanzierung",
              "value": "3",
              "label": "Arbeitgeber und Arbeitnehmer (durch Betriebsrenten)",
              "gip_label": "Arbeitgeber und Arbeitnehmer (durch Betriebsrenten)"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-finanzierung",
              "value": "4",
              "label": "jeder Einzelne (durch private Rentenversicherungen oder Erspartes)",
              "gip_label": "jeder Einzelne (durch private Rentenversicherungen oder Erspartes)"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 49": {
      "question": "Page 49",
      "name": "Page 49",
      "label": "[expAC21096 = 1: Auf Wunsch der SPD hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21096 = 2: Auf Wunsch der SPD hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen.]\n[expAC21096 = 3: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21096 = 4: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen.]\n\nWas halten Sie von dieser Regelung?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 49",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[expAC21096 = 1: Auf Wunsch der SPD hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21096 = 2: Auf Wunsch der SPD hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen.]\n[expAC21096 = 3: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21096 = 4: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen.]",
          "gip_question_text": "Was halten Sie von dieser Regelung?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21096",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 4 (Gruppe 4)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21096 speichern.",
          "gip_variable_label": "early retirement",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC21096",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-bef\u00fcrworte",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 4 (Gruppe 4)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21096 speichern.",
          "text_org": "Was halten Sie von dieser Regelung?",
          "text": "[expAC21096 = 1: Auf Wunsch der SPD hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21096 = 2: Auf Wunsch der SPD hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen.]\n[expAC21096 = 3: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21096 = 4: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt. Seit 2014 k\u00f6nnen langj\u00e4hrig Versicherte mit 45 Beitragsjahren zwei Jahre fr\u00fcher ohne Abschl\u00e4ge in Altersrente gehen.]\n\nWas halten Sie von dieser Regelung?",
          "var_key": "AC21096",
          "images_from_key": "AC21096_1.png AC21096_2.png AC21096_3.png AC21096_4.png",
          "item_image_url": "AC21096_1.png AC21096_2.png AC21096_3.png AC21096_4.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21096_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21096_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21096_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21096_4.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "1",
              "label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "2",
              "label": "bef\u00fcrworte ich",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "3",
              "label": "weder noch",
              "gip_label": "weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "4",
              "label": "lehne ich ab",
              "gip_label": "lehne ich ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "5",
              "label": "lehne ich voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne ich voll und ganz ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 50": {
      "question": "Page 50",
      "name": "Page 50",
      "label": "[expAC21097 = 1: Auf Wunsch der CDU/CSU hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21097 = 2: Auf Wunsch der CDU/CSU hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden.]\n[expAC21097 = 3: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21097 = 4: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden.]\n\nWas halten Sie von dieser Regelung?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 50",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[expAC21097 = 1: Auf Wunsch der CDU/CSU hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21097 = 2: Auf Wunsch der CDU/CSU hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden.]\n[expAC21097 = 3: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21097 = 4: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden.]",
          "gip_question_text": "Was halten Sie von dieser Regelung?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21097",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 4 (Gruppe 4)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21097 speichern.",
          "gip_variable_label": "pensions for mothers",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC21097",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-bef\u00fcrworte",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3)\n- 1/4 der Befragten bekommt Treatment 4 (Gruppe 4)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21097 speichern.",
          "text_org": "Was halten Sie von dieser Regelung?",
          "text": "[expAC21097 = 1: Auf Wunsch der CDU/CSU hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21097 = 2: Auf Wunsch der CDU/CSU hat die Regierung eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden.]\n[expAC21097 = 3: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden. Zur Finanzierung sollen Rentenbeitr\u00e4ge verwendet werden.]\n[expAC21097 = 4: Die Regierung hat eine neue Rentenregelung eingef\u00fchrt, die f\u00fcr M\u00fctter gilt, deren Kinder vor 1992 geboren wurden. Sie bekommen nun zwei Erziehungsjahre pro Kind angerechnet. Vor der Einf\u00fchrung dieser Regelung konnte f\u00fcr die vor 1992 geborenen Kinder nur ein Jahr angerechnet werden. Diese Regelung gilt bereits f\u00fcr alle Kinder, die nach 1992 geboren wurden.]\n\nWas halten Sie von dieser Regelung?",
          "var_key": "AC21097",
          "images_from_key": "AC21097_1.png AC21097_2.png AC21097_3.png AC21097_4.png",
          "item_image_url": "AC21097_1.png AC21097_2.png AC21097_3.png AC21097_4.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21097_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21097_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21097_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21097_4.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "1",
              "label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "2",
              "label": "bef\u00fcrworte ich",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "3",
              "label": "weder noch",
              "gip_label": "weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "4",
              "label": "lehne ich ab",
              "gip_label": "lehne ich ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-bef\u00fcrworte",
              "value": "5",
              "label": "lehne ich voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne ich voll und ganz ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 51": {
      "question": "Page 51",
      "name": "Page 51",
      "label": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Arbeitsmarktpolitik in Deutschland.\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 51",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Arbeitsmarktpolitik in Deutschland.",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "hGIP2 = 1 (aus urspr\u00fcnglicher Stichprobe) oder expAC21050 = 1",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21065",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC10065; ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "horizontale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility unemployment",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W21_P51.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Arbeitsmarktpolitik in Deutschland.\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "var_key": "AC21065",
          "item_image_url": "W21_P51.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P51.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 51.50": {
      "question": "Page 51.50",
      "name": "Page 51.50",
      "label": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Arbeitsmarktpolitik in Deutschland.\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 51.50",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Arbeitsmarktpolitik in Deutschland.",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "expAC21050 = 2",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21065",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Skala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility unemployment",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W21_P51_50.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es nun um Ihre Meinung zur Arbeitsmarktpolitik in Deutschland.\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "var_key": "AC21065",
          "item_image_url": "W21_P51_50.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P51_50.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 52": {
      "question": "Page 52",
      "name": "Page 52",
      "label": "\n\nSollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 52",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21067",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC10067, Gruppe 1 aus Welle 10; ohne Einleitungstext, ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_unemployment",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC21067",
          "images_from_key": "AC21067.png",
          "item_image_url": "AC21067.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21067.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 53": {
      "question": "Page 53",
      "name": "Page 53",
      "label": "Seit Anfang 2015 gilt ein bundesweiter gesetzlicher Mindestlohn von 8,50 Euro pro Stunde. Davor konnten Arbeitgeber und Gewerkschaften gemeinsam die L\u00f6hne unabh\u00e4ngig vom Staat aushandeln.\n\nWelche der beiden folgenden Regelungen finden Sie besser?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Seit Anfang 2015 gilt ein bundesweiter gesetzlicher Mindestlohn von 8,50 Euro pro Stunde. Davor konnten Arbeitgeber und Gewerkschaften gemeinsam die L\u00f6hne unabh\u00e4ngig vom Staat aushandeln.",
          "gip_question_text": "Welche der beiden folgenden Regelungen finden Sie besser?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-regelung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21098",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "minimum wage_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-regelung",
          "text_org": "Welche der beiden folgenden Regelungen finden Sie besser?",
          "text": "Seit Anfang 2015 gilt ein bundesweiter gesetzlicher Mindestlohn von 8,50 Euro pro Stunde. Davor konnten Arbeitgeber und Gewerkschaften gemeinsam die L\u00f6hne unabh\u00e4ngig vom Staat aushandeln.\n\nWelche der beiden folgenden Regelungen finden Sie besser?",
          "var_key": "AC21098",
          "images_from_key": "AC21098.png",
          "item_image_url": "AC21098.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21098.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-regelung",
              "value": "1",
              "label": "Einen bundesweiten gesetzlichen Mindestlohn von 8,50 Euro in der Stunde.",
              "gip_label": "Einen bundesweiten gesetzlichen Mindestlohn von 8,50 Euro in der Stunde."
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-2-regelung",
              "value": "2",
              "label": "Keinen gesetzlichen Mindestlohn. Arbeitgeber und Gewerkschaften sollen die L\u00f6hne unabh\u00e4ngig vom Staat aushandeln.",
              "gip_label": "Keinen gesetzlichen Mindestlohn. Arbeitgeber und Gewerkschaften sollen die L\u00f6hne unabh\u00e4ngig vom Staat aushandeln."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 54": {
      "question": "Page 54",
      "name": "Page 54",
      "label": "Bitte stellen Sie sich folgende Person vor.\n[Name] ist [Alter] Jahre alt. Er war die vergangenen zwei Jahre bei einer Firma angestellt und ist seit einem Monat arbeitslos, weil  Grund]. Seitdem hat er [Motivation]. [Name] ist [Kinder].\nWir bitten Sie im Folgenden um Ihre Einsch\u00e4tzung, welche Leistungen [Name] vom Staat erhalten sollte. Durchschnittlich bekommt eine Person im ersten Jahr der Arbeitslosigkeit monatlich 60% des bisherigen Nettolohns.\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach das Arbeitslosengeld I f\u00fcr [ Name] im ersten Jahr seiner Arbeitslosigkeit sein?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 54",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte stellen Sie sich folgende Person vor.\n[Name] ist [Alter] Jahre alt. Er war die vergangenen zwei Jahre bei einer Firma angestellt und ist seit einem Monat arbeitslos, weil  Grund]. Seitdem hat er [Motivation]. [Name] ist [Kinder].\nWir bitten Sie im Folgenden um Ihre Einsch\u00e4tzung, welche Leistungen [Name] vom Staat erhalten sollte. Durchschnittlich bekommt eine Person im ersten Jahr der Arbeitslosigkeit monatlich 60% des bisherigen Nettolohns.",
          "gip_question_text": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach das Arbeitslosengeld I f\u00fcr [ Name] im ersten Jahr seiner Arbeitslosigkeit sein?",
          "gip_post_field": "% des bisherigen Nettolohns",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21099",
          "gip_question_type": "Open Question, Slider",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 - 100",
          "gip_experimental_split": "In den folgenden vier Fragen sollen die Befragten Einsch\u00e4tzungen zu einer fiktiven Person abgeben. Alle m\u00f6glichen Kombinationen der Werte der verschiedenen Attribute dieser fiktiven Person sind in der Excel-Datei Vignetten.xmls gespeichert. Jedem Befragten soll im Voraus genau eine Kombination von Werten der Attribute randomisiert zugewiesen und die Nummer dieser Kombination in der Variable AC21099_1 gespeichert werden. In den Fragen AC21099 bis AC21102 soll dieselbe Kombination der Werte der Attribute verwendet werden.",
          "gip_programming_instructions": "ob JavaScript aktiviert ist, soll zu Beginn der Frage gepr\u00fcft und in Variable AC21099_js gespeichert werden; Slider soll zun\u00e4chst nicht sichtbar sein, sondern erst beim ersten Klick auf die Skala erscheinen. Durch einen erneuten Klick auf die Skala oder Verschieben des Sliders kann der ausgew\u00e4hlte Wert ver\u00e4ndert werden; Schrittweite des Sliders: 1; Nummer der Kombination in Variable AC21099_1 speichern.\nWerte des Attributs \u201eName\u201c in Variable AC21099_2  speichern; Werte des Attributs \u201eAlter\u201c in Variable AC21099_3  speichern; Werte des Attributs \u201eGrund\u201c in Variable AC21099_4  speichern; Werte des Attributs \u201eMotivation\u201c in Variable AC21099_5  speichern; Werte des Attributs \u201eKinder\u201c in Variable AC21099_6 speichern; Werte des Attributs \u201eTermin\u201c in Variable AC21099_7  speichern.\nDie m\u00f6glichen Werte der einzelnen Attribute sind: Name (Attribut): 1: Peter M\u00fcller, 2: Ali \u00d6zt\u00fcrk; Alter (Attribut): 1: 20, 2: 40, 3: 60; Grund (Attribut): 1: er selbst gek\u00fcndigt hat, 2: seine Firma zahlungsunf\u00e4hig wurde; Motivation (Attribut): 1: sich wenig bem\u00fcht, eine neue Arbeit zu finden , 2: sich sehr bem\u00fcht, eine neue Arbeit zu finden; Kinder (Attribut): 1: alleinstehend und kinderlos, 2: alleinerziehend mit einem dreij\u00e4hrigem Kind, 3: verheiratet und hat ein dreij\u00e4hriges Kind; Termin (Attribut): 1: ersten, 2: zweiten.",
          "gip_variable_label": "vignette ALGI",
          "gip_help_text": "[wenn AC21099_js = 0: Bitte geben Sie einen Wert zwischen 0% und 100% des bisherigen Nettolohns an.]\n[wenn AC21099_js = 1: Bitte klicken Sie auf die Linie, um den gew\u00fcnschten Wert festzulegen. Sie k\u00f6nnen den Wert ver\u00e4ndern, indem Sie auf eine andere Stelle auf der Linie klicken oder das Viereck verschieben.]",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange0100, dReminderSlider21",
          "gip_derived_vars": "AC21099_js AC21099_1 AC21099_2 AC21099_3 AC21099_5 AC21099_6 AC21099_7",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "In den folgenden vier Fragen sollen die Befragten Einsch\u00e4tzungen zu einer fiktiven Person abgeben. Alle m\u00f6glichen Kombinationen der Werte der verschiedenen Attribute dieser fiktiven Person sind in der Excel-Datei Vignetten.xmls gespeichert. Jedem Befragten soll im Voraus genau eine Kombination von Werten der Attribute randomisiert zugewiesen und die Nummer dieser Kombination in der Variable AC21099_1 gespeichert werden. In den Fragen AC21099 bis AC21102 soll dieselbe Kombination der Werte der Attribute verwendet werden.\n[wenn AC21099_js = 0: Bitte geben Sie einen Wert zwischen 0% und 100% des bisherigen Nettolohns an.]\n[wenn AC21099_js = 1: Bitte klicken Sie auf die Linie, um den gew\u00fcnschten Wert festzulegen. Sie k\u00f6nnen den Wert ver\u00e4ndern, indem Sie auf eine andere Stelle auf der Linie klicken oder das Viereck verschieben.]",
          "text_org": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach das Arbeitslosengeld I f\u00fcr [ Name] im ersten Jahr seiner Arbeitslosigkeit sein?",
          "text": "Bitte stellen Sie sich folgende Person vor.\n[Name] ist [Alter] Jahre alt. Er war die vergangenen zwei Jahre bei einer Firma angestellt und ist seit einem Monat arbeitslos, weil  Grund]. Seitdem hat er [Motivation]. [Name] ist [Kinder].\nWir bitten Sie im Folgenden um Ihre Einsch\u00e4tzung, welche Leistungen [Name] vom Staat erhalten sollte. Durchschnittlich bekommt eine Person im ersten Jahr der Arbeitslosigkeit monatlich 60% des bisherigen Nettolohns.\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach das Arbeitslosengeld I f\u00fcr [ Name] im ersten Jahr seiner Arbeitslosigkeit sein?",
          "var_key": "AC21099",
          "images_from_key": "AC21099_1.png AC21099_2.png",
          "item_image_url": "AC21099_1.png AC21099_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21099_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21099_2.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 55": {
      "question": "Page 55",
      "name": "Page 55",
      "label": "[Name] hat nach 12 Monaten keine neue Arbeitsstelle gefunden. Er hat daher keinen Anspruch mehr auf Arbeitslosengeld I und beantragt Arbeitslosengeld II, das auch Hartz IV genannt wird. Derzeit bekommt eine alleinstehende Person ohne Kinder unabh\u00e4ngig vom fr\u00fcheren Verdienst monatlich etwa 400 Euro, zuz\u00fcglich der Miete.\n\nWelchen Betrag soll [Name] zuz\u00fcglich zu seiner Miete monatlich erhalten [wenn Kinder = 2 oder 3: (inklusive der Leistungen f\u00fcr sein Kind)]?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 55",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[Name] hat nach 12 Monaten keine neue Arbeitsstelle gefunden. Er hat daher keinen Anspruch mehr auf Arbeitslosengeld I und beantragt Arbeitslosengeld II, das auch Hartz IV genannt wird. Derzeit bekommt eine alleinstehende Person ohne Kinder unabh\u00e4ngig vom fr\u00fcheren Verdienst monatlich etwa 400 Euro, zuz\u00fcglich der Miete.",
          "gip_question_text": "Welchen Betrag soll [Name] zuz\u00fcglich zu seiner Miete monatlich erhalten [wenn Kinder = 2 oder 3: (inklusive der Leistungen f\u00fcr sein Kind)]?",
          "gip_post_field": "Euro",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21100",
          "gip_question_type": "Open Question, Slider",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 - 1000",
          "gip_programming_instructions": "ob JavaScript aktiviert ist, soll zu Beginn der Frage gepr\u00fcft und in Variable AC21100_js gespeichert werden; Schrittweite des Sliders: 10; dieselbe Kombination der Werte der Attribute wie in vorheriger Frage AC21099 verwenden.\n",
          "gip_variable_label": "vignette ALGII",
          "gip_help_text": "[wenn AC21100_js = 0: Bitte geben Sie einen Wert zwischen 0 und 1000 Euro an.]\n[wenn AC21100_js = 1: Bitte klicken Sie auf die Linie, um den gew\u00fcnschten Wert festzulegen. Sie k\u00f6nnen den Wert ver\u00e4ndern, indem Sie auf eine andere Stelle auf der Linie klicken oder das Viereck verschieben.]",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange01000, dReminderSlider21",
          "gip_derived_vars": "AC21100_js",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "[wenn AC21100_js = 0: Bitte geben Sie einen Wert zwischen 0 und 1000 Euro an.]\n[wenn AC21100_js = 1: Bitte klicken Sie auf die Linie, um den gew\u00fcnschten Wert festzulegen. Sie k\u00f6nnen den Wert ver\u00e4ndern, indem Sie auf eine andere Stelle auf der Linie klicken oder das Viereck verschieben.]",
          "text_org": "Welchen Betrag soll [Name] zuz\u00fcglich zu seiner Miete monatlich erhalten [wenn Kinder = 2 oder 3: (inklusive der Leistungen f\u00fcr sein Kind)]?",
          "text": "[Name] hat nach 12 Monaten keine neue Arbeitsstelle gefunden. Er hat daher keinen Anspruch mehr auf Arbeitslosengeld I und beantragt Arbeitslosengeld II, das auch Hartz IV genannt wird. Derzeit bekommt eine alleinstehende Person ohne Kinder unabh\u00e4ngig vom fr\u00fcheren Verdienst monatlich etwa 400 Euro, zuz\u00fcglich der Miete.\n\nWelchen Betrag soll [Name] zuz\u00fcglich zu seiner Miete monatlich erhalten [wenn Kinder = 2 oder 3: (inklusive der Leistungen f\u00fcr sein Kind)]?",
          "var_key": "AC21100",
          "images_from_key": "AC21100_1.png AC21100_2.png",
          "item_image_url": "AC21100_1.png AC21100_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21100_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21100_2.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56": {
      "question": "Page 56",
      "name": "Page 56",
      "label": "Die Arbeitsagentur hat die M\u00f6glichkeit, die Auszahlung des Arbeitslosengeldes II (Hartz IV) an bestimmte Bedingungen zu kn\u00fcpfen.\n\nWelche dieser Bedingungen sollte [ Name] aus Ihrer Sicht erf\u00fcllen, um Arbeitslosengeld II in vollem Umfang zu erhalten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die Arbeitsagentur hat die M\u00f6glichkeit, die Auszahlung des Arbeitslosengeldes II (Hartz IV) an bestimmte Bedingungen zu kn\u00fcpfen.",
          "gip_question_text": "Welche dieser Bedingungen sollte [ Name] aus Ihrer Sicht erf\u00fcllen, um Arbeitslosengeld II in vollem Umfang zu erhalten?",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21101_a, AC21101_b, AC21101_c, AC21101_d, AC21101_e, AC21101_f",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "dieselbe Kombination der Werte der Attribute wie in Frage AC21099 verwenden; Randomisierung der Reihenfolge der Antwortkategorien 2 bis 6, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel; Randomisierung in separater Variable rndAC21101 speichern; Items AC21101_a und AC21101_b bis AC21101_f sollen nicht miteinander kombiniert werden k\u00f6nnen; Codierung der Variablen AC21101_a bis AC21101_f: 0 Item not checked, 1 Item checked.",
          "gip_variable_label": "cond Hartz IV none, cond Hartz IV job-seeking, cond Hartz IV further training, cond Hartz IV move, cond Hartz IV one-euro job, cond Hartz IV any job",
          "gip_help_text": "Die Arbeitsagentur hat die M\u00f6glichkeit, die Auszahlung des Arbeitslosengeldes II (Hartz IV) an bestimmte Bedingungen zu kn\u00fcpfen.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN, dErrMulti_3",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "gip_derived_vars": "rndAC21101",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Die Arbeitsagentur hat die M\u00f6glichkeit, die Auszahlung des Arbeitslosengeldes II (Hartz IV) an bestimmte Bedingungen zu kn\u00fcpfen.",
          "text_org": "Welche dieser Bedingungen sollte [ Name] aus Ihrer Sicht erf\u00fcllen, um Arbeitslosengeld II in vollem Umfang zu erhalten?",
          "text": "Die Arbeitsagentur hat die M\u00f6glichkeit, die Auszahlung des Arbeitslosengeldes II (Hartz IV) an bestimmte Bedingungen zu kn\u00fcpfen.\n\nWelche dieser Bedingungen sollte [ Name] aus Ihrer Sicht erf\u00fcllen, um Arbeitslosengeld II in vollem Umfang zu erhalten?",
          "var_key": "AC21101",
          "images_from_key": "AC21101.png",
          "item_image_url": "AC21101.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21101.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "Er sollte\u2026",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "text_org": "Er sollte\u2026",
          "text": "\n\nEr sollte\u2026",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "\u2026ohne Bedingungen Arbeitslosengeld II erhalten.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21101_a",
          "gip_variable_label": "cond Hartz IV none",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "\u2026ohne Bedingungen Arbeitslosengeld II erhalten.",
          "text": "\n\n\u2026ohne Bedingungen Arbeitslosengeld II erhalten.",
          "var_key": "AC21101",
          "images_from_key": "AC21101.png",
          "item_image_url": "AC21101.png",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "\u2026sich aktiv um Arbeit bem\u00fchen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21101_b",
          "gip_variable_label": "cond Hartz IV job-seeking",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "\u2026sich aktiv um Arbeit bem\u00fchen.",
          "text": "\n\n\u2026sich aktiv um Arbeit bem\u00fchen.",
          "var_key": "AC21101",
          "images_from_key": "AC21101.png",
          "item_image_url": "AC21101.png",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "\u2026an Weiterbildungsma\u00dfnahmen teilnehmen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21101_c",
          "gip_variable_label": "cond Hartz IV further training",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "\u2026an Weiterbildungsma\u00dfnahmen teilnehmen.",
          "text": "\n\n\u2026an Weiterbildungsma\u00dfnahmen teilnehmen.",
          "var_key": "AC21101",
          "images_from_key": "AC21101.png",
          "item_image_url": "AC21101.png",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "\u2026bereit sein, f\u00fcr eine neue Arbeitsstelle in eine andere Stadt zu ziehen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21101_d",
          "gip_variable_label": "cond Hartz IV move",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "\u2026bereit sein, f\u00fcr eine neue Arbeitsstelle in eine andere Stadt zu ziehen.",
          "text": "\n\n\u2026bereit sein, f\u00fcr eine neue Arbeitsstelle in eine andere Stadt zu ziehen.",
          "var_key": "AC21101",
          "images_from_key": "AC21101.png",
          "item_image_url": "AC21101.png",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "\u2026einen 1-Euro Job annehmen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21101_e",
          "gip_variable_label": "cond Hartz IV one-euro job",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "\u2026einen 1-Euro Job annehmen.",
          "text": "\n\n\u2026einen 1-Euro Job annehmen.",
          "var_key": "AC21101",
          "images_from_key": "AC21101.png",
          "item_image_url": "AC21101.png",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "\u2026bereit sein, jedes Arbeitsangebot anzunehmen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21101_f",
          "gip_variable_label": "cond Hartz IV any job",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "\u2026bereit sein, jedes Arbeitsangebot anzunehmen.",
          "text": "\n\n\u2026bereit sein, jedes Arbeitsangebot anzunehmen.",
          "var_key": "AC21101",
          "images_from_key": "AC21101.png",
          "item_image_url": "AC21101.png",
          "sn": 7,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 57": {
      "question": "Page 57",
      "name": "Page 57",
      "label": "[Name] ist zum [Termin] Mal unentschuldigt nicht zu einem Termin in der Arbeitsagentur erschienen. Die Arbeitsagentur hat in diesem Fall die M\u00f6glichkeit, seine Bez\u00fcge f\u00fcr die Dauer von drei Monaten zu k\u00fcrzen.\n\nUm wie viel Prozent soll sein Arbeitslosengeld II (Hartz IV) in den kommenden drei Monaten gek\u00fcrzt werden?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[Name] ist zum [Termin] Mal unentschuldigt nicht zu einem Termin in der Arbeitsagentur erschienen. Die Arbeitsagentur hat in diesem Fall die M\u00f6glichkeit, seine Bez\u00fcge f\u00fcr die Dauer von drei Monaten zu k\u00fcrzen.",
          "gip_question_text": "Um wie viel Prozent soll sein Arbeitslosengeld II (Hartz IV) in den kommenden drei Monaten gek\u00fcrzt werden?",
          "gip_post_field": "%",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21102",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 - 100",
          "gip_programming_instructions": "ob JavaScript aktiviert ist, soll zu Beginn der Frage gepr\u00fcft und in Variable AC21102_js gespeichert werden; dieselbe Kombination der Werte der Attribute wie in Frage AC21099 verwenden",
          "gip_variable_label": "sanctions ALGII",
          "gip_help_text": "[wenn AC21102_js = 0: Bitte geben Sie einen Wert zwischen 0% und 100% an, wobei 0% keine K\u00fcrzung und 100% volle K\u00fcrzung bedeutet.]\n[wenn AC21102_js = 1: Bitte klicken Sie auf die Linie, um den gew\u00fcnschten Wert festzulegen. Sie k\u00f6nnen den Wert ver\u00e4ndern, indem Sie auf eine andere Stelle auf der Linie klicken oder das Viereck verschieben.]",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange0100, dReminderSlider21",
          "gip_derived_vars": "AC21102_js",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "[wenn AC21102_js = 0: Bitte geben Sie einen Wert zwischen 0% und 100% an, wobei 0% keine K\u00fcrzung und 100% volle K\u00fcrzung bedeutet.]\n[wenn AC21102_js = 1: Bitte klicken Sie auf die Linie, um den gew\u00fcnschten Wert festzulegen. Sie k\u00f6nnen den Wert ver\u00e4ndern, indem Sie auf eine andere Stelle auf der Linie klicken oder das Viereck verschieben.]",
          "text_org": "Um wie viel Prozent soll sein Arbeitslosengeld II (Hartz IV) in den kommenden drei Monaten gek\u00fcrzt werden?",
          "text": "[Name] ist zum [Termin] Mal unentschuldigt nicht zu einem Termin in der Arbeitsagentur erschienen. Die Arbeitsagentur hat in diesem Fall die M\u00f6glichkeit, seine Bez\u00fcge f\u00fcr die Dauer von drei Monaten zu k\u00fcrzen.\n\nUm wie viel Prozent soll sein Arbeitslosengeld II (Hartz IV) in den kommenden drei Monaten gek\u00fcrzt werden?",
          "var_key": "AC21102",
          "images_from_key": "AC21102_1.png AC21102_2.png",
          "item_image_url": "AC21102_1.png AC21102_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21102_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21102_2.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 58": {
      "question": "Page 58",
      "name": "Page 58",
      "label": "\n\nZum Abschluss dieses Fragebogenteils interessiert uns Ihre Einsch\u00e4tzung der folgenden Aussagen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 58",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Zum Abschluss dieses Fragebogenteils interessiert uns Ihre Einsch\u00e4tzung der folgenden Aussagen.",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21033, AC21034, AC21035",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen AC10033 bis AC10035 aus Welle 10; ohne Randomisierung der Reihenfolge der Items",
          "gip_question_type": "Matrix",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "5-stufige horizontale Skala, separate \"wei\u00df nicht\"-Kategorie",
          "gip_variable_label": "Social Justice Beliefs 1, Social Justice Beliefs 2, Social Justice Beliefs 3",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie f\u00fcr jede Aussage eine Einsch\u00e4tzung ab.",
          "gip_error_messages": "dReminderGrid",
          "gip_image_extra": "W21_P58.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie f\u00fcr jede Aussage eine Einsch\u00e4tzung ab.",
          "text_org": "Zum Abschluss dieses Fragebogenteils interessiert uns Ihre Einsch\u00e4tzung der folgenden Aussagen.",
          "text": "\n\nZum Abschluss dieses Fragebogenteils interessiert uns Ihre Einsch\u00e4tzung der folgenden Aussagen.",
          "var_key": "AC21033",
          "item_image_url": "W21_P58.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P58.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 58",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "Die gerechteste Art, Einkommen zu verteilen, w\u00e4re, allen gleiche Anteile zu geben.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-stimmen",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21033",
          "gip_variable_label": "Social Justice Beliefs 1",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "answer_list": "1-5-stimmen",
          "text_org": "Die gerechteste Art, Einkommen zu verteilen, w\u00e4re, allen gleiche Anteile zu geben.",
          "text": "\n\nDie gerechteste Art, Einkommen zu verteilen, w\u00e4re, allen gleiche Anteile zu geben.",
          "var_key": "AC21033",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 58",
          "item_name": "2",
          "gip_question_text": "Es ist gerecht, dass man das, was man sich durch Arbeit verdient hat, beh\u00e4lt, auch wenn das hei\u00dft, dass einige reicher sind als andere.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-stimmen",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21034",
          "gip_variable_label": "Social Justice Beliefs 2",
          "study_name": "gip",
          "item": "2",
          "answer_list": "1-5-stimmen",
          "text_org": "Es ist gerecht, dass man das, was man sich durch Arbeit verdient hat, beh\u00e4lt, auch wenn das hei\u00dft, dass einige reicher sind als andere.",
          "text": "\n\nEs ist gerecht, dass man das, was man sich durch Arbeit verdient hat, beh\u00e4lt, auch wenn das hei\u00dft, dass einige reicher sind als andere.",
          "var_key": "AC21034",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 58",
          "item_name": "3",
          "gip_question_text": "Am wichtigsten ist, dass die Menschen das bekommen, was sie zum Leben brauchen, auch wenn die Besserverdienenden daf\u00fcr etwas von ihrem Einkommen abgeben m\u00fcssen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-stimmen",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21035",
          "gip_variable_label": "Social Justice Beliefs 3",
          "study_name": "gip",
          "item": "3",
          "answer_list": "1-5-stimmen",
          "text_org": "Am wichtigsten ist, dass die Menschen das bekommen, was sie zum Leben brauchen, auch wenn die Besserverdienenden daf\u00fcr etwas von ihrem Einkommen abgeben m\u00fcssen.",
          "text": "\n\nAm wichtigsten ist, dass die Menschen das bekommen, was sie zum Leben brauchen, auch wenn die Besserverdienenden daf\u00fcr etwas von ihrem Einkommen abgeben m\u00fcssen.",
          "var_key": "AC21035",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 59": {
      "question": "Page 59",
      "name": "Page 59",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDer Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede in Deutschland zu verringern.\n\n[wenn expAC21103 = 2: Bedenken Sie, dass diese Ma\u00dfnahmen h\u00f6here Steuern und Sozialabgaben erfordern k\u00f6nnen und somit zu einer Verringerung Ihres Einkommens f\u00fchren k\u00f6nnen.]\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 59",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "Der Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede in Deutschland zu verringern.\n\n[wenn expAC21103 = 2: Bedenken Sie, dass diese Ma\u00dfnahmen h\u00f6here Steuern und Sozialabgaben erfordern k\u00f6nnen und somit zu einer Verringerung Ihres Einkommens f\u00fchren k\u00f6nnen.]\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-stimmen",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "AC21103",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 1/2 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1)\n- 1/2 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21103 speichern.",
          "gip_variable_label": "income differences_exp",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC21103",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-stimmen",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 1/2 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1)\n- 1/2 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC21103 speichern.",
          "text_org": "Der Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede in Deutschland zu verringern.\n\n[wenn expAC21103 = 2: Bedenken Sie, dass diese Ma\u00dfnahmen h\u00f6here Steuern und Sozialabgaben erfordern k\u00f6nnen und somit zu einer Verringerung Ihres Einkommens f\u00fchren k\u00f6nnen.]\n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDer Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede in Deutschland zu verringern.\n\n[wenn expAC21103 = 2: Bedenken Sie, dass diese Ma\u00dfnahmen h\u00f6here Steuern und Sozialabgaben erfordern k\u00f6nnen und somit zu einer Verringerung Ihres Einkommens f\u00fchren k\u00f6nnen.]\n",
          "var_key": "AC21103",
          "images_from_key": "AC21103_1.png AC21103_2.png",
          "item_image_url": "AC21103_1.png AC21103_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21103_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/AC21103_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-stimmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 60": {
      "question": "Page 60",
      "name": "Page 60",
      "label": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "QE21001, QE21002, QE21003, QE21004, QE21005, QE21006, QE21007, QE21008_TXT",
          "gip_question_type": "Matrix (QE21001, QE21002, QE21003, QE21004, QE21005, QE21006), Single Choice (QE21007), Open Question/Text only (QE21008_TXT)",
          "gip_response_format": "QE21001, QE21002, QE21003, QE21004, QE21005, QE21006, QE21007: close-ended, QE21008_TXT: text",
          "gip_answer_alignment": "QE21001, QE21002, QE21003, QE21004, QE21005, QE21006, QE21007: horizontal, QE21008_TXT: [answer field] ",
          "gip_programming_instructions": "Variable QE21008_TXT aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant, Fragebogen: abwechslungsreich, Fragebogen: relevant, Fragebogen: lang, Fragebogen: schwierig, Fragebogen: zu pers\u00f6nlich, Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?, weitere Anmerkungen_text",
          "gip_help_text": "QE21001, QE21002, QE21003, QE21004, QE21005, QE21006: Bitte f\u00fcr jede der Fragen auf dieser Seite eine Antwort ausw\u00e4hlen.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W21_P60.png",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "QE21001, QE21002, QE21003, QE21004, QE21005, QE21006: Bitte f\u00fcr jede der Fragen auf dieser Seite eine Antwort ausw\u00e4hlen.",
          "text_org": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?",
          "text": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?",
          "var_key": "QE21001",
          "item_image_url": "W21_P60.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P60.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "interessant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "QE21001",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "interessant",
          "text": "\n\ninteressant",
          "var_key": "QE21001",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "2",
          "gip_question_text": "abwechslungsreich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "QE21002",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: abwechslungsreich",
          "study_name": "gip",
          "item": "2",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "abwechslungsreich",
          "text": "\n\nabwechslungsreich",
          "var_key": "QE21002",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "3",
          "gip_question_text": "relevant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "QE21003",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: relevant",
          "study_name": "gip",
          "item": "3",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "relevant",
          "text": "\n\nrelevant",
          "var_key": "QE21003",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "4",
          "gip_question_text": "lang",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "QE21004",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: lang",
          "study_name": "gip",
          "item": "4",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "lang",
          "text": "\n\nlang",
          "var_key": "QE21004",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "5",
          "gip_question_text": "schwierig",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "QE21005",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: schwierig",
          "study_name": "gip",
          "item": "5",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "schwierig",
          "text": "\n\nschwierig",
          "var_key": "QE21005",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "6",
          "gip_question_text": "zu pers\u00f6nlich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "QE21006",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: zu pers\u00f6nlich",
          "study_name": "gip",
          "item": "6",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "zu pers\u00f6nlich",
          "text": "\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "var_key": "QE21006",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "7",
          "gip_question_text": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "QE21007",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "study_name": "gip",
          "item": "7",
          "answer_list": "1-5-befragung-insgesamt",
          "text_org": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "text": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "var_key": "QE21007",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "2",
              "label": "nicht so gut",
              "gip_label": "nicht so gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "3",
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig",
              "gip_label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "4",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W21",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "5",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "8",
          "gip_question_text": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "variable_name": "QE21008_TXT",
          "gip_question_type": "Open Question/Text only",
          "gip_response_format": "text",
          "gip_programming_instructions": "Variable QE21008_TXT aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten",
          "gip_variable_label": "weitere Anmerkungen_text",
          "study_name": "gip",
          "item": "8",
          "text_org": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "text": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "var_key": "QE21008_TXT",
          "sn": 8,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    },
    "Page 61 Outro": {
      "question": "Page 61 Outro",
      "name": "Page 61 Outro",
      "label": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim in Zusammenarbeit mit dem LINK Institut\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W21",
          "question_name": "Page 61 Outro",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim in Zusammenarbeit mit dem LINK Institut",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W21_V2",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_programming_instructions": "nur Ende-Button, kein Zur\u00fcck-Button",
          "gip_image_extra": "W21_P61.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim in Zusammenarbeit mit dem LINK Institut\n\n",
          "item_image_url": "W21_P61.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W21/W21_P61.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "W21",
      "study": "gip"
    }
  }
}