{
  "name": "W27",
  "label": "GIP Wave 27",
  "period": "2017/01",
  "analysis_unit": "p",
  "dataset_name": "GIP_W27_V1",
  "study": "gip",
  "questionnaire": "W27",
  "instrument": "W27",
  "questions": {
    "Page 1 Introduction": {
      "question": "Page 1 Introduction",
      "name": "Page 1 Introduction",
      "label": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 1 Introduction",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 1.00 aus Welle 26 (November 2016)",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W27_P1.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
          "item_image_url": "W27_P1.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/W27_P1.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 2": {
      "question": "Page 2",
      "name": "Page 2",
      "label": "In Deutschland sollen Bund und L\u00e4nder in Zukunft keine neuen Schulden mehr machen. Dies k\u00f6nnte allerdings bedeuten, dass staatliche Leistungen gek\u00fcrzt und/oder die Steuerbelastung der Menschen erh\u00f6ht werden m\u00fcssen. \n\nAb welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schulden auskommen? \n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 2",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In Deutschland sollen Bund und L\u00e4nder in Zukunft keine neuen Schulden mehr machen. Dies k\u00f6nnte allerdings bedeuten, dass staatliche Leistungen gek\u00fcrzt und/oder die Steuerbelastung der Menschen erh\u00f6ht werden m\u00fcssen. ",
          "gip_question_text": "Ab welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schulden auskommen? \n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-Jahr",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "CF27040",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich Frage CF14001 aus Welle 14 (November 2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "timing debt brake_2017",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben. ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-Jahr",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Ab welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schulden auskommen? \n",
          "text": "In Deutschland sollen Bund und L\u00e4nder in Zukunft keine neuen Schulden mehr machen. Dies k\u00f6nnte allerdings bedeuten, dass staatliche Leistungen gek\u00fcrzt und/oder die Steuerbelastung der Menschen erh\u00f6ht werden m\u00fcssen. \n\nAb welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schulden auskommen? \n",
          "var_key": "CF27040",
          "images_from_key": "CF27040.png",
          "item_image_url": "CF27040.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27040.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "1",
              "label": "ab 2017",
              "gip_label": "ab 2017"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "2",
              "label": "ab 2020",
              "gip_label": "ab 2020"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "3",
              "label": "ab 2025",
              "gip_label": "ab 2025"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "4",
              "label": "ab 2030",
              "gip_label": "ab 2030"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "5",
              "label": "nach 2030",
              "gip_label": "nach 2030"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "6",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 3": {
      "question": "Page 3",
      "name": "Page 3",
      "label": "Die sogenannte Schuldenbremse verbietet es der Bundesregierung ab 2016 fast vollst\u00e4ndig, neue Schulden zu machen. Die Bundesl\u00e4nder d\u00fcrfen gem\u00e4\u00df der Schuldenbremse ab 2020 \u00fcberhaupt keine neuen Schulden mehr machen. \n\nWie finden Sie die Schuldenbremse? \n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 3",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die sogenannte Schuldenbremse verbietet es der Bundesregierung ab 2016 fast vollst\u00e4ndig, neue Schulden zu machen. Die Bundesl\u00e4nder d\u00fcrfen gem\u00e4\u00df der Schuldenbremse ab 2020 \u00fcberhaupt keine neuen Schulden mehr machen. ",
          "gip_question_text": "Wie finden Sie die Schuldenbremse? \n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "CF27002",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14002 aus Welle 14 (November 2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "evaluation debt brake",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben. ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-gut-schlecht",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wie finden Sie die Schuldenbremse? \n",
          "text": "Die sogenannte Schuldenbremse verbietet es der Bundesregierung ab 2016 fast vollst\u00e4ndig, neue Schulden zu machen. Die Bundesl\u00e4nder d\u00fcrfen gem\u00e4\u00df der Schuldenbremse ab 2020 \u00fcberhaupt keine neuen Schulden mehr machen. \n\nWie finden Sie die Schuldenbremse? \n",
          "var_key": "CF27002",
          "images_from_key": "CF27002.png",
          "item_image_url": "CF27002.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27002.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "1",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "2",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "3",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "4",
              "label": "weder gut noch schlecht",
              "gip_label": "weder gut noch schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "5",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "6",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "7",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 4": {
      "question": "Page 4",
      "name": "Page 4",
      "label": "Ein Bundesland kommt ohne neue Schulden aus, wenn es alle seine Ausgaben mit Einnahmen aus Steuern und Abgaben bezahlen kann.\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?  \n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 4",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Ein Bundesland kommt ohne neue Schulden aus, wenn es alle seine Ausgaben mit Einnahmen aus Steuern und Abgaben bezahlen kann.",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?  \n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "CF27003",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14003 aus Welle 14 (November 2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "probability debt brake",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben. ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-wahrscheinlich",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?  \n",
          "text": "Ein Bundesland kommt ohne neue Schulden aus, wenn es alle seine Ausgaben mit Einnahmen aus Steuern und Abgaben bezahlen kann.\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?  \n",
          "var_key": "CF27003",
          "images_from_key": "CF27003.png",
          "item_image_url": "CF27003.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27003.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "1",
              "label": "sehr wahrscheinlich",
              "gip_label": "sehr wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "2",
              "label": "wahrscheinlich",
              "gip_label": "wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "3",
              "label": "eher wahrscheinlich",
              "gip_label": "eher wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "4",
              "label": "eher unwahrscheinlich",
              "gip_label": "eher unwahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "5",
              "label": "unwahrscheinlich",
              "gip_label": "unwahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "6",
              "label": "sehr unwahrscheinlich",
              "gip_label": "sehr unwahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 5": {
      "question": "Page 5",
      "name": "Page 5",
      "label": "Niemand kann heute mit Sicherheit sagen, ob es allen 16 Bundesl\u00e4ndern gelingen wird, ab 2020 keine neuen Schulden zu machen. \n\n[wenn expCF27004 = Gruppe 1: Angenommen, ein anderes Bundesland h\u00e4lt sich nicht an die Schuldenbremse und macht neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 2: Angenommen, drei andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 3: Angenommen, f\u00fcnf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 4: Angenommen, acht andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 5: Angenommen, elf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 6: Angenommen, alle anderen Bundesl\u00e4nder halten sich an die Schuldenbremse und machen keine neuen Schulden.]\n\nWie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 5",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Niemand kann heute mit Sicherheit sagen, ob es allen 16 Bundesl\u00e4ndern gelingen wird, ab 2020 keine neuen Schulden zu machen. \n\n[wenn expCF27004 = Gruppe 1: Angenommen, ein anderes Bundesland h\u00e4lt sich nicht an die Schuldenbremse und macht neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 2: Angenommen, drei andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 3: Angenommen, f\u00fcnf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 4: Angenommen, acht andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 5: Angenommen, elf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 6: Angenommen, alle anderen Bundesl\u00e4nder halten sich an die Schuldenbremse und machen keine neuen Schulden.]",
          "gip_question_text": "Wie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "CF27004",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14004 aus Welle 14 (November 2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf sechs Gruppen aufteilen. \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 1 (Gruppe 1). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 2 (Gruppe 2). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 3 (Gruppe 3). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 4 (Gruppe 4). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 5 (Gruppe 5). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 6 (Gruppe 6). \nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCF27004 speichern. \n",
          "gip_variable_label": "compliance debt brake other states",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben. ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCF27004",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-gut-schlecht",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf sechs Gruppen aufteilen. \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 1 (Gruppe 1). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 2 (Gruppe 2). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 3 (Gruppe 3). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 4 (Gruppe 4). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 5 (Gruppe 5). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 6 (Gruppe 6). \nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCF27004 speichern. \n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?\n",
          "text": "Niemand kann heute mit Sicherheit sagen, ob es allen 16 Bundesl\u00e4ndern gelingen wird, ab 2020 keine neuen Schulden zu machen. \n\n[wenn expCF27004 = Gruppe 1: Angenommen, ein anderes Bundesland h\u00e4lt sich nicht an die Schuldenbremse und macht neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 2: Angenommen, drei andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 3: Angenommen, f\u00fcnf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 4: Angenommen, acht andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 5: Angenommen, elf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF27004 = Gruppe 6: Angenommen, alle anderen Bundesl\u00e4nder halten sich an die Schuldenbremse und machen keine neuen Schulden.]\n\nWie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?\n",
          "var_key": "CF27004",
          "images_from_key": "CF27004_1.png CF27004_2.png CF27004_3.png CF27004_4.png CF27004_5.png CF27004_6.png",
          "item_image_url": "CF27004_1.png CF27004_2.png CF27004_3.png CF27004_4.png CF27004_5.png CF27004_6.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27004_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27004_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27004_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27004_4.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27004_5.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27004_6.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "1",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "2",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "3",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "4",
              "label": "weder gut noch schlecht",
              "gip_label": "weder gut noch schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "5",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "6",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-gut-schlecht",
              "value": "7",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 6": {
      "question": "Page 6",
      "name": "Page 6",
      "label": "\n\nBekommt das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, im L\u00e4nderfinanzausgleich Geld oder muss es Geld bezahlen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 6",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bekommt das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, im L\u00e4nderfinanzausgleich Geld oder muss es Geld bezahlen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-Geld",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "CF27012",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14012 aus Welle 14 (November 2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "donor or recipient state",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben. ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-Geld",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Bekommt das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, im L\u00e4nderfinanzausgleich Geld oder muss es Geld bezahlen?",
          "text": "\n\nBekommt das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, im L\u00e4nderfinanzausgleich Geld oder muss es Geld bezahlen?",
          "var_key": "CF27012",
          "images_from_key": "CF27012.png",
          "item_image_url": "CF27012.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CF27012.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Geld",
              "value": "1",
              "label": "bekommt Geld",
              "gip_label": "bekommt Geld"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Geld",
              "value": "2",
              "label": "muss Geld bezahlen",
              "gip_label": "muss Geld bezahlen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Geld",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 7": {
      "question": "Page 7",
      "name": "Page 7",
      "label": "Zu Beginn dieses Fragebogenteils interessiert uns Ihr beruflicher Werdegang.\n\nWelche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 7",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Zu Beginn dieses Fragebogenteils interessiert uns Ihr beruflicher Werdegang.",
          "gip_question_text": "Welche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-17-Beruf",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AA27005",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA01005 aus Welle 01 (Core, September 2012); Einleitungstext hinzugef\u00fcgt, in Antwortkategorie 4 \u201e400-Euro-Job\u201c ge\u00e4ndert in \u201e450-Euro-Job\u201c, Antwortkategorie 9 \u201eWehrdienst/Zivildienst\u201c ge\u00e4ndert in \u201eFreiwilliger Wehrdienst, Bundesfreiwilligendienst\u201c, Antwortkategorie 10 \u201eFreiwilliges Soziales Jahr\u201c ge\u00e4ndert in \u201eFreiwilliges Soziales/\u00d6kologisches/Kulturelles Jahr\u201c, in Antwortkategorie 11 \u201eAltersteilzeit unter 3 angeben\u201c ge\u00e4ndert in \u201e(Altersteilzeit oben angeben)\u201c, Fehlermeldung angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "employment status",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben. ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-17-Beruf",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?\n",
          "text": "Zu Beginn dieses Fragebogenteils interessiert uns Ihr beruflicher Werdegang.\n\nWelche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?\n",
          "var_key": "AA27005",
          "images_from_key": "AA27005.png",
          "item_image_url": "AA27005.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AA27005.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "1",
              "label": "Vollzeiterwerbst\u00e4tig",
              "gip_label": "Vollzeiterwerbst\u00e4tig"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "2",
              "label": "Teilzeiterwerbst\u00e4tig",
              "gip_label": "Teilzeiterwerbst\u00e4tig"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "3",
              "label": "Altersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)",
              "gip_label": "Altersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "4",
              "label": "Geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 450-Euro-Job, Minijob",
              "gip_label": "Geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 450-Euro-Job, Minijob"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "5",
              "label": "\u201eEin-Euro-Job\u201c (bei Bezug von Arbeitslosengeld II)",
              "gip_label": "\u201eEin-Euro-Job\u201c (bei Bezug von Arbeitslosengeld II)"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "6",
              "label": "Gelegentlich oder unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt",
              "gip_label": "Gelegentlich oder unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "7",
              "label": "In einer beruflichen Ausbildung/Lehre",
              "gip_label": "In einer beruflichen Ausbildung/Lehre"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "8",
              "label": "In Umschulung",
              "gip_label": "In Umschulung"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "9",
              "label": "Freiwilliger Wehrdienst, Bundesfreiwilligendienst",
              "gip_label": "Freiwilliger Wehrdienst, Bundesfreiwilligendienst"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "10",
              "label": "Freiwilliges Soziales/\u00d6kologisches/Kulturelles Jahr",
              "gip_label": "Freiwilliges Soziales/\u00d6kologisches/Kulturelles Jahr"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "11",
              "label": "Mutterschafts-, Erziehungsurlaub, Elternzeit oder sonstige Beurlaubung (Altersteilzeit oben angeben)",
              "gip_label": "Mutterschafts-, Erziehungsurlaub, Elternzeit oder sonstige Beurlaubung (Altersteilzeit oben angeben)"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "12",
              "label": "Sch\u00fcler/-in an einer allgemeinbildenden Schule",
              "gip_label": "Sch\u00fcler/-in an einer allgemeinbildenden Schule"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "13",
              "label": "Student/-in",
              "gip_label": "Student/-in"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "14",
              "label": "Rentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand",
              "gip_label": "Rentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "15",
              "label": "Arbeitslos",
              "gip_label": "Arbeitslos"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "16",
              "label": "Dauerhaft erwerbsunf\u00e4hig",
              "gip_label": "Dauerhaft erwerbsunf\u00e4hig"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-17-Beruf",
              "value": "17",
              "label": "Hausfrau/Hausmann",
              "gip_label": "Hausfrau/Hausmann"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 8": {
      "question": "Page 8",
      "name": "Page 8",
      "label": "\n\nWie viele Jahre Ihres Lebens waren Sie bisher erwerbst\u00e4tig?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 8",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie viele Jahre Ihres Lebens waren Sie bisher erwerbst\u00e4tig?",
          "gip_post_field": "Jahre",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27140",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013 60",
          "gip_variable_label": "years employed since school",
          "gip_help_text": "Bitte z\u00e4hlen Sie Zeiten in betrieblicher Ausbildung/Lehre und in selbstst\u00e4ndiger Arbeit hinzu.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange060",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte z\u00e4hlen Sie Zeiten in betrieblicher Ausbildung/Lehre und in selbstst\u00e4ndiger Arbeit hinzu.",
          "text_org": "Wie viele Jahre Ihres Lebens waren Sie bisher erwerbst\u00e4tig?",
          "text": "\n\nWie viele Jahre Ihres Lebens waren Sie bisher erwerbst\u00e4tig?",
          "var_key": "AC27140",
          "images_from_key": "AC27140.png",
          "item_image_url": "AC27140.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27140.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 9": {
      "question": "Page 9",
      "name": "Page 9",
      "label": "\n\nWie viele Jahre Ihrer Erwerbst\u00e4tigkeit waren Sie in Teilzeit oder in einem Minijob besch\u00e4ftigt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 9",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie viele Jahre Ihrer Erwerbst\u00e4tigkeit waren Sie in Teilzeit oder in einem Minijob besch\u00e4ftigt?",
          "gip_post_field": "Jahre",
          "scale": "int",
          "filter": "AC27140 = 1 \u2013 60 (zwischen einem und 60 Jahren erwerbst\u00e4tig)",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27141",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013 60",
          "gip_variable_label": "years employed part-time minijob",
          "gip_help_text": "Teilzeit meint eine T\u00e4tigkeit mit weniger als 20 Arbeitsstunden pro Woche.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange060",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Teilzeit meint eine T\u00e4tigkeit mit weniger als 20 Arbeitsstunden pro Woche.",
          "text_org": "Wie viele Jahre Ihrer Erwerbst\u00e4tigkeit waren Sie in Teilzeit oder in einem Minijob besch\u00e4ftigt?",
          "text": "\n\nWie viele Jahre Ihrer Erwerbst\u00e4tigkeit waren Sie in Teilzeit oder in einem Minijob besch\u00e4ftigt?",
          "var_key": "AC27141",
          "images_from_key": "AC27141.png",
          "item_image_url": "AC27141.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27141.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 10": {
      "question": "Page 10",
      "name": "Page 10",
      "label": "Im Folgenden geht es uns um gesellschaftliche Themen, die alle B\u00fcrger betreffen: Wovon sollen Menschen im Alter leben? Soll die Gesundheitsversorgung in Deutschland verbessert werden? Wie sollen Arbeitslose unterst\u00fctzt werden? Dabei gibt es weder richtige noch falsche Antworten, es z\u00e4hlt einzig Ihre pers\u00f6nliche Meinung.\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 10",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im Folgenden geht es uns um gesellschaftliche Themen, die alle B\u00fcrger betreffen: Wovon sollen Menschen im Alter leben? Soll die Gesundheitsversorgung in Deutschland verbessert werden? Wie sollen Arbeitslose unterst\u00fctzt werden? Dabei gibt es weder richtige noch falsche Antworten, es z\u00e4hlt einzig Ihre pers\u00f6nliche Meinung.",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 13.00 aus Welle 10 (M\u00e4rz 2014)",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W27_P10.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Im Folgenden geht es uns um gesellschaftliche Themen, die alle B\u00fcrger betreffen: Wovon sollen Menschen im Alter leben? Soll die Gesundheitsversorgung in Deutschland verbessert werden? Wie sollen Arbeitslose unterst\u00fctzt werden? Dabei gibt es weder richtige noch falsche Antworten, es z\u00e4hlt einzig Ihre pers\u00f6nliche Meinung.\n\n",
          "item_image_url": "W27_P10.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/W27_P10.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 11": {
      "question": "Page 11",
      "name": "Page 11",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 11",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27050",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC10050 aus Welle 10 (M\u00e4rz 2014); ohne Hilfetext, vertikale Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility health care",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "var_key": "AC27050",
          "images_from_key": "AC27050.png",
          "item_image_url": "AC27050.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27050.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 12": {
      "question": "Page 12",
      "name": "Page 12",
      "label": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 12",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27051",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC10051, Gruppe 1 aus Welle 10 (M\u00e4rz 2014); ohne Einleitungstext, ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_healthcare_new",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC27051",
          "images_from_key": "AC27051.png",
          "item_image_url": "AC27051.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27051.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 13": {
      "question": "Page 13",
      "name": "Page 13",
      "label": "\n\nWie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte).\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 13",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte).\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27054",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC10054 Treatment 3 aus Welle 10 (M\u00e4rz 2014); ohne Hilfetext, keine Randomisierung der Antwortkategorien",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Acceptance Electronic Health Records",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ablehnung",
          "text_org": "Wie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte).\n",
          "text": "\n\nWie stehen Sie zu folgendem Vorschlag?\n\u00c4rzte, von denen Sie behandelt werden, k\u00f6nnen Ihre Krankengeschichte elektronisch einsehen (sogenannte Gesundheitskarte).\n",
          "var_key": "AC27054",
          "images_from_key": "AC27054.png",
          "item_image_url": "AC27054.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27054.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "1",
              "label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "2",
              "label": "bef\u00fcrworte ich eher",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich eher"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "3",
              "label": "weder noch",
              "gip_label": "weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "4",
              "label": "lehne ich ab",
              "gip_label": "lehne ich ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "5",
              "label": "lehne ich voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne ich voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 14": {
      "question": "Page 14",
      "name": "Page 14",
      "label": "Immer h\u00e4ufiger gibt es Medizinische Versorgungszentren, in denen Allgemein\u00e4rzte, mehrere Fach\u00e4rzte und Physiotherapeuten Gesundheitsleistungen unter einem Dach anbieten.\n\nWenn Sie vor Ort die Wahl zwischen einer Einzelpraxis und einem Medizinischen Versorgungszentrum h\u00e4tten, wo w\u00fcrden Sie Gesundheitsleistungen durch niedergelassene \u00c4rzte eher in Anspruch nehmen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 14",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Immer h\u00e4ufiger gibt es Medizinische Versorgungszentren, in denen Allgemein\u00e4rzte, mehrere Fach\u00e4rzte und Physiotherapeuten Gesundheitsleistungen unter einem Dach anbieten.",
          "gip_question_text": "Wenn Sie vor Ort die Wahl zwischen einer Einzelpraxis und einem Medizinischen Versorgungszentrum h\u00e4tten, wo w\u00fcrden Sie Gesundheitsleistungen durch niedergelassene \u00c4rzte eher in Anspruch nehmen?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-Ort-Gesundheitsleistungen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27055",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC10055 aus Welle 10 (M\u00e4rz 2014); im Fragetext \u201ePhysiotherapeuten und Andere\u201c ersetzt durch \u201eund Physiotherapeuten\u201c, ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "acceptance MVZ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-Ort-Gesundheitsleistungen",
          "text_org": "Wenn Sie vor Ort die Wahl zwischen einer Einzelpraxis und einem Medizinischen Versorgungszentrum h\u00e4tten, wo w\u00fcrden Sie Gesundheitsleistungen durch niedergelassene \u00c4rzte eher in Anspruch nehmen?\n",
          "text": "Immer h\u00e4ufiger gibt es Medizinische Versorgungszentren, in denen Allgemein\u00e4rzte, mehrere Fach\u00e4rzte und Physiotherapeuten Gesundheitsleistungen unter einem Dach anbieten.\n\nWenn Sie vor Ort die Wahl zwischen einer Einzelpraxis und einem Medizinischen Versorgungszentrum h\u00e4tten, wo w\u00fcrden Sie Gesundheitsleistungen durch niedergelassene \u00c4rzte eher in Anspruch nehmen?\n",
          "var_key": "AC27055",
          "images_from_key": "AC27055.png",
          "item_image_url": "AC27055.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27055.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Ort-Gesundheitsleistungen",
              "value": "1",
              "label": "eher in einer Einzelpraxis",
              "gip_label": "eher in einer Einzelpraxis"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Ort-Gesundheitsleistungen",
              "value": "2",
              "label": "eher in einem Medizinischen Versorgungszentrum",
              "gip_label": "eher in einem Medizinischen Versorgungszentrum"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Ort-Gesundheitsleistungen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 15": {
      "question": "Page 15",
      "name": "Page 15",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende Versorgung bei Pflegebed\u00fcrftigkeit von \u00e4lteren Menschen sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende Versorgung bei Pflegebed\u00fcrftigkeit von \u00e4lteren Menschen sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27142",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "government\u2019s responsibility care",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende Versorgung bei Pflegebed\u00fcrftigkeit von \u00e4lteren Menschen sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende Versorgung bei Pflegebed\u00fcrftigkeit von \u00e4lteren Menschen sicherzustellen?",
          "var_key": "AC27142",
          "images_from_key": "AC27142.png",
          "item_image_url": "AC27142.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27142.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 16": {
      "question": "Page 16",
      "name": "Page 16",
      "label": "\n\nWie sch\u00e4tzen Sie insgesamt den \u00c4nderungsbedarf des Pflegesystems in Deutschland ein?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie sch\u00e4tzen Sie insgesamt den \u00c4nderungsbedarf des Pflegesystems in Deutschland ein?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-aenderung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27143",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "need for change care system",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-aenderung",
          "text_org": "Wie sch\u00e4tzen Sie insgesamt den \u00c4nderungsbedarf des Pflegesystems in Deutschland ein?",
          "text": "\n\nWie sch\u00e4tzen Sie insgesamt den \u00c4nderungsbedarf des Pflegesystems in Deutschland ein?",
          "var_key": "AC27143",
          "images_from_key": "AC27143.png",
          "item_image_url": "AC27143.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27143.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-aenderung",
              "value": "1",
              "label": "Es braucht keine \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Es braucht keine \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-aenderung",
              "value": "2",
              "label": "Es braucht sehr wenige \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Es braucht sehr wenige \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-aenderung",
              "value": "3",
              "label": "Es braucht wenige \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Es braucht wenige \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-aenderung",
              "value": "4",
              "label": "Es braucht viele \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Es braucht viele \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-aenderung",
              "value": "5",
              "label": "Es braucht sehr viele \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Es braucht sehr viele \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-aenderung",
              "value": "6",
              "label": "Es muss vollst\u00e4ndig ge\u00e4ndert werden.",
              "gip_label": "Es muss vollst\u00e4ndig ge\u00e4ndert werden."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-aenderung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 17": {
      "question": "Page 17",
      "name": "Page 17",
      "label": "\n\nSollte der Staat beziehungsweise die gesetzliche Pflegeversicherung f\u00fcr die Pflege mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?\n   \n[wenn expAC27144 = 1: ]\n[wenn expAC27144 = 2: Bedenken Sie dabei, dass h\u00f6here Ausgaben auch h\u00f6here Steuern und Beitr\u00e4ge zur Pflegeversicherung erfordern k\u00f6nnen.]\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 17",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat beziehungsweise die gesetzliche Pflegeversicherung f\u00fcr die Pflege mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?\n   \n[wenn expAC27144 = 1: ]\n[wenn expAC27144 = 2: Bedenken Sie dabei, dass h\u00f6here Ausgaben auch h\u00f6here Steuern und Beitr\u00e4ge zur Pflegeversicherung erfordern k\u00f6nnen.]\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27144",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50 Prozent der Befragten bekommen in Frage AC27144 keinen Hinweis zur Finanzierung der Ausgaben (Gruppe 1).\n- 50 Prozent der Befragten bekommen in Frage AC27144 einen Hinweis zur Finanzierung der Ausgaben (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC27144 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "govexp_care",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC27144",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50 Prozent der Befragten bekommen in Frage AC27144 keinen Hinweis zur Finanzierung der Ausgaben (Gruppe 1).\n- 50 Prozent der Befragten bekommen in Frage AC27144 einen Hinweis zur Finanzierung der Ausgaben (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC27144 speichern.",
          "text_org": "Sollte der Staat beziehungsweise die gesetzliche Pflegeversicherung f\u00fcr die Pflege mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?\n   \n[wenn expAC27144 = 1: ]\n[wenn expAC27144 = 2: Bedenken Sie dabei, dass h\u00f6here Ausgaben auch h\u00f6here Steuern und Beitr\u00e4ge zur Pflegeversicherung erfordern k\u00f6nnen.]\n",
          "text": "\n\nSollte der Staat beziehungsweise die gesetzliche Pflegeversicherung f\u00fcr die Pflege mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?\n   \n[wenn expAC27144 = 1: ]\n[wenn expAC27144 = 2: Bedenken Sie dabei, dass h\u00f6here Ausgaben auch h\u00f6here Steuern und Beitr\u00e4ge zur Pflegeversicherung erfordern k\u00f6nnen.]\n",
          "var_key": "AC27144",
          "images_from_key": "AC27144_1.png AC27144_2.png",
          "item_image_url": "AC27144_1.png AC27144_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27144_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27144_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 18": {
      "question": "Page 18",
      "name": "Page 18",
      "label": "Es gibt den Vorschlag, die bisher getrennten Ausbildungen f\u00fcr Kranken-, Kinderkranken- und Altenpflege zusammenzulegen. Es soll dadurch nur noch eine einzige Pflegeausbildung geben. \n[wenn expAC27145 = 1: ]\n[wenn expAC27145 = 2: Bef\u00fcrworter argumentieren, dass die Berufschancen der Pflegekr\u00e4fte gest\u00e4rkt und mehr Menschen f\u00fcr den Pflegeberuf gewonnen werden k\u00f6nnen, wenn die Ausbildungen zusammengelegt werden.]\n[wenn expAC27145 = 3: Gegner argumentieren, dass nur in drei getrennten Ausbildungen das notwendige spezifische Fachwissen vermittelt werden kann.]\n\nWie stehen Sie zu dem Vorschlag, die drei Ausbildungen zusammenzufassen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 18",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Es gibt den Vorschlag, die bisher getrennten Ausbildungen f\u00fcr Kranken-, Kinderkranken- und Altenpflege zusammenzulegen. Es soll dadurch nur noch eine einzige Pflegeausbildung geben. \n[wenn expAC27145 = 1: ]\n[wenn expAC27145 = 2: Bef\u00fcrworter argumentieren, dass die Berufschancen der Pflegekr\u00e4fte gest\u00e4rkt und mehr Menschen f\u00fcr den Pflegeberuf gewonnen werden k\u00f6nnen, wenn die Ausbildungen zusammengelegt werden.]\n[wenn expAC27145 = 3: Gegner argumentieren, dass nur in drei getrennten Ausbildungen das notwendige spezifische Fachwissen vermittelt werden kann.]",
          "gip_question_text": "Wie stehen Sie zu dem Vorschlag, die drei Ausbildungen zusammenzufassen?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-ablehnung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27145",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen.\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27145 kein zus\u00e4tzliches Argument (Gruppe 1).\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27145 Argument der Bef\u00fcrworter (Gruppe 2).\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27145 Argument der Gegner (Gruppe 3).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC27145 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "medical apprenticeship",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC27145",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-ablehnung",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen.\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27145 kein zus\u00e4tzliches Argument (Gruppe 1).\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27145 Argument der Bef\u00fcrworter (Gruppe 2).\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27145 Argument der Gegner (Gruppe 3).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC27145 speichern.",
          "text_org": "Wie stehen Sie zu dem Vorschlag, die drei Ausbildungen zusammenzufassen?\n",
          "text": "Es gibt den Vorschlag, die bisher getrennten Ausbildungen f\u00fcr Kranken-, Kinderkranken- und Altenpflege zusammenzulegen. Es soll dadurch nur noch eine einzige Pflegeausbildung geben. \n[wenn expAC27145 = 1: ]\n[wenn expAC27145 = 2: Bef\u00fcrworter argumentieren, dass die Berufschancen der Pflegekr\u00e4fte gest\u00e4rkt und mehr Menschen f\u00fcr den Pflegeberuf gewonnen werden k\u00f6nnen, wenn die Ausbildungen zusammengelegt werden.]\n[wenn expAC27145 = 3: Gegner argumentieren, dass nur in drei getrennten Ausbildungen das notwendige spezifische Fachwissen vermittelt werden kann.]\n\nWie stehen Sie zu dem Vorschlag, die drei Ausbildungen zusammenzufassen?\n",
          "var_key": "AC27145",
          "images_from_key": "AC27145_1.png AC27145_2.png AC27145_3.png",
          "item_image_url": "AC27145_1.png AC27145_2.png AC27145_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27145_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27145_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27145_3.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-ablehnung",
              "value": "1",
              "label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-ablehnung",
              "value": "2",
              "label": "bef\u00fcrworte ich eher",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich eher"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-ablehnung",
              "value": "3",
              "label": "lehne ich eher ab",
              "gip_label": "lehne ich eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-ablehnung",
              "value": "4",
              "label": "lehne ich voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne ich voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-ablehnung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 19": {
      "question": "Page 19",
      "name": "Page 19",
      "label": "\n\nDie medizinische Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Menschen zu Hause wird derzeit durch Haus\u00e4rzte und ambulante Pflegedienste erbracht.\n\nWelchen Anteil sollten Ihrer Meinung nach Haus\u00e4rzte und Pflegedienste an Entscheidungen zur Pflege haben (Medizinische Behandlung, Pflegema\u00dfnahmen)?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 19",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Die medizinische Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Menschen zu Hause wird derzeit durch Haus\u00e4rzte und ambulante Pflegedienste erbracht.\n\nWelchen Anteil sollten Ihrer Meinung nach Haus\u00e4rzte und Pflegedienste an Entscheidungen zur Pflege haben (Medizinische Behandlung, Pflegema\u00dfnahmen)?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-pflege",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27146",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 ausschlie\u00dflich Hausarzt sollte \u00fcber Pflege entscheiden\u201c bis 10 \u201e10 ausschlie\u00dflich ambulanter Pflegedienst sollte \u00fcber Pflege entscheiden\u201c",
          "gip_variable_label": "codetermination GP care service",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-pflege",
          "text_org": "Die medizinische Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Menschen zu Hause wird derzeit durch Haus\u00e4rzte und ambulante Pflegedienste erbracht.\n\nWelchen Anteil sollten Ihrer Meinung nach Haus\u00e4rzte und Pflegedienste an Entscheidungen zur Pflege haben (Medizinische Behandlung, Pflegema\u00dfnahmen)?\n",
          "text": "\n\nDie medizinische Betreuung von pflegebed\u00fcrftigen Menschen zu Hause wird derzeit durch Haus\u00e4rzte und ambulante Pflegedienste erbracht.\n\nWelchen Anteil sollten Ihrer Meinung nach Haus\u00e4rzte und Pflegedienste an Entscheidungen zur Pflege haben (Medizinische Behandlung, Pflegema\u00dfnahmen)?\n",
          "var_key": "AC27146",
          "images_from_key": "AC27146.png",
          "item_image_url": "AC27146.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27146.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "0",
              "label": "0 ausschlie\u00dflich Hausarzt sollte \u00fcber Pflege entscheiden",
              "gip_label": "0 ausschlie\u00dflich Hausarzt sollte \u00fcber Pflege entscheiden"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "5",
              "label": "5 Hausarzt und ambulanter Pflegedienst sollten \u00fcber Pflege zu gleichen Teilen entscheiden",
              "gip_label": "5 Hausarzt und ambulanter Pflegedienst sollten \u00fcber Pflege zu gleichen Teilen entscheiden"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-pflege",
              "value": "10",
              "label": "10 ausschlie\u00dflich ambulanter Pflegedienst sollte \u00fcber Pflege entscheiden",
              "gip_label": "10 ausschlie\u00dflich ambulanter Pflegedienst sollte \u00fcber Pflege entscheiden"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 20": {
      "question": "Page 20",
      "name": "Page 20",
      "label": "\n\nWelche Erfahrungen haben Sie mit Pflege und Pflegebed\u00fcrftigkeit in den vergangenen f\u00fcnf Jahren gemacht?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welche Erfahrungen haben Sie mit Pflege und Pflegebed\u00fcrftigkeit in den vergangenen f\u00fcnf Jahren gemacht?",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27147_a, AC27147_b, AC27147_c, AC27147_d, AC27147_e, AC27147_f",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Kombination der Items AC27147_a bis AC27147_d und AC27147_e beziehungsweise AC27147_a bis AC27147_e und AC27147_f soll nicht m\u00f6glich sein\nCodierung der Variablen AC27147_a bis AC27147_f: 0 item not checked, 1 item checked",
          "gip_variable_label": "experience with care_a, experience with care_b, experience with care_c, experience with care_d, experience with care_e, experience with care_f",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alle Erfahrungen an, die auf Sie zutreffen.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1, dErrMulti",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie alle Erfahrungen an, die auf Sie zutreffen.",
          "text_org": "Welche Erfahrungen haben Sie mit Pflege und Pflegebed\u00fcrftigkeit in den vergangenen f\u00fcnf Jahren gemacht?",
          "text": "\n\nWelche Erfahrungen haben Sie mit Pflege und Pflegebed\u00fcrftigkeit in den vergangenen f\u00fcnf Jahren gemacht?",
          "var_key": "AC27147",
          "images_from_key": "AC27147.png",
          "item_image_url": "AC27147.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27147.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "Ich bin oder war pflegebed\u00fcrftig.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27147_a",
          "gip_variable_label": "experience with care_a",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "Ich bin oder war pflegebed\u00fcrftig.",
          "text": "\n\nIch bin oder war pflegebed\u00fcrftig.",
          "var_key": "AC27147",
          "images_from_key": "AC27147.png",
          "item_image_url": "AC27147.png",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "Ich pflege oder pflegte einen nahen Angeh\u00f6rigen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27147_b",
          "gip_variable_label": "experience with care_b",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "Ich pflege oder pflegte einen nahen Angeh\u00f6rigen.",
          "text": "\n\nIch pflege oder pflegte einen nahen Angeh\u00f6rigen.",
          "var_key": "AC27147",
          "images_from_key": "AC27147.png",
          "item_image_url": "AC27147.png",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "Ich habe oder hatte pflegebed\u00fcrftige Menschen in meinem Umfeld.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27147_c",
          "gip_variable_label": "experience with care_c",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "Ich habe oder hatte pflegebed\u00fcrftige Menschen in meinem Umfeld.",
          "text": "\n\nIch habe oder hatte pflegebed\u00fcrftige Menschen in meinem Umfeld.",
          "var_key": "AC27147",
          "images_from_key": "AC27147.png",
          "item_image_url": "AC27147.png",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "Ich habe berufliche Erfahrung mit Pflege.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27147_d",
          "gip_variable_label": "experience with care_d",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "Ich habe berufliche Erfahrung mit Pflege.",
          "text": "\n\nIch habe berufliche Erfahrung mit Pflege.",
          "var_key": "AC27147",
          "images_from_key": "AC27147.png",
          "item_image_url": "AC27147.png",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "Ich habe keine Erfahrung mit Pflege oder Pflegebed\u00fcrftigkeit.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27147_e",
          "gip_variable_label": "experience with care_e",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "Ich habe keine Erfahrung mit Pflege oder Pflegebed\u00fcrftigkeit.",
          "text": "\n\nIch habe keine Erfahrung mit Pflege oder Pflegebed\u00fcrftigkeit.",
          "var_key": "AC27147",
          "images_from_key": "AC27147.png",
          "item_image_url": "AC27147.png",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "keine Angabe",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27147_f",
          "gip_variable_label": "experience with care_f",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "keine Angabe",
          "text": "\n\nkeine Angabe",
          "var_key": "AC27147",
          "images_from_key": "AC27147.png",
          "item_image_url": "AC27147.png",
          "sn": 6,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 21": {
      "question": "Page 21",
      "name": "Page 21",
      "label": "\n\nAlles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen, Ihre Gesundheit ist \u2026",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 21",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Alles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen, Ihre Gesundheit ist \u2026",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-gut-schlecht",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27080",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC21080 aus Welle 21 (Januar 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Health1_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-gut-schlecht",
          "text_org": "Alles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen, Ihre Gesundheit ist \u2026",
          "text": "\n\nAlles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen, Ihre Gesundheit ist \u2026",
          "var_key": "AC27080",
          "images_from_key": "AC27080.png",
          "item_image_url": "AC27080.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27080.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-gut-schlecht",
              "value": "1",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-gut-schlecht",
              "value": "2",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-gut-schlecht",
              "value": "3",
              "label": "teils gut, teils schlecht",
              "gip_label": "teils gut, teils schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-gut-schlecht",
              "value": "4",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-gut-schlecht",
              "value": "5",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-gut-schlecht",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 22": {
      "question": "Page 22",
      "name": "Page 22",
      "label": "\n\nBitte geben Sie die Art Ihrer Krankenversicherung an",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 22",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bitte geben Sie die Art Ihrer Krankenversicherung an",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27148",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich Frage AC21081 aus Welle 21 (Januar 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "\"\u2026 in einer gesetzlichen Krankenversicherung\" soll als Hinweis vor den Kategorien 1-3 stehen; \"\u2026 in einer privaten Krankenversicherung\" soll als Hinweis vor den Kategorien 4 und 5 stehen",
          "gip_variable_label": "health_insurance_v3",
          "gip_help_text": "Private Zusatzversicherungen f\u00fcr zus\u00e4tzliche Leistungen sind nicht gemeint.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-Krankenversicherung",
          "description": "Private Zusatzversicherungen f\u00fcr zus\u00e4tzliche Leistungen sind nicht gemeint.",
          "text_org": "Bitte geben Sie die Art Ihrer Krankenversicherung an",
          "text": "\n\nBitte geben Sie die Art Ihrer Krankenversicherung an",
          "var_key": "AC27148",
          "images_from_key": "AC27148.png",
          "item_image_url": "AC27148.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27148.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "1",
              "label": "selbst pflichtversichert",
              "gip_label": "selbst pflichtversichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "2",
              "label": "selbst freiwillig versichert",
              "gip_label": "selbst freiwillig versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "3",
              "label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert",
              "gip_label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "4",
              "label": "selbst versichert",
              "gip_label": "selbst versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "5",
              "label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert",
              "gip_label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "6",
              "label": "nicht krankenversichert",
              "gip_label": "nicht krankenversichert"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 23": {
      "question": "Page 23",
      "name": "Page 23",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 23",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27056",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC10056 aus Welle 10 (M\u00e4rz 2014); ohne Einleitungstext, ohne Hilfetext, vertikale Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility pensions",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "var_key": "AC27056",
          "images_from_key": "AC27056.png",
          "item_image_url": "AC27056.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27056.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 24": {
      "question": "Page 24",
      "name": "Page 24",
      "label": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 24",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27058",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC10058, Gruppe 1 aus Welle 10 (M\u00e4rz 2014); ohne Einleitungstext, ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_pension_new",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC27058",
          "images_from_key": "AC27058.png",
          "item_image_url": "AC27058.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27058.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 25": {
      "question": "Page 25",
      "name": "Page 25",
      "label": "\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 25",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27088",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC21088 aus Welle 21 (Januar 2016)",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 \u2013 99",
          "gip_variable_label": "retirement age law",
          "gip_help_text": "Mit gesetzlichem Rentenalter meinen wir das Alter, in dem man ohne Abschl\u00e4ge bei der Rente in den Ruhestand gehen kann.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Mit gesetzlichem Rentenalter meinen wir das Alter, in dem man ohne Abschl\u00e4ge bei der Rente in den Ruhestand gehen kann.",
          "text_org": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
          "text": "\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
          "var_key": "AC27088",
          "images_from_key": "AC27088.png",
          "item_image_url": "AC27088.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27088.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 26": {
      "question": "Page 26",
      "name": "Page 26",
      "label": "\n\nIn welchem Alter sind Sie in Ruhestand gegangen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 26",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "In welchem Alter sind Sie in Ruhestand gegangen?",
          "scale": "int",
          "filter": "AA27005 = 3, 14 (in Altersteilzeit oder in Rente, Pension oder im Vorruhestand)",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27089",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC21089 aus Welle 21 (Januar 2016)",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 \u2013 99",
          "gip_variable_label": "retirement age retired",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "In welchem Alter sind Sie in Ruhestand gegangen?",
          "text": "\n\nIn welchem Alter sind Sie in Ruhestand gegangen?",
          "var_key": "AC27089",
          "images_from_key": "AC27089.png",
          "item_image_url": "AC27089.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27089.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 27": {
      "question": "Page 27",
      "name": "Page 27",
      "label": "\n\nWas erwarten Sie, in welchem Alter werden Sie voraussichtlich in den Ruhestand gehen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 27",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was erwarten Sie, in welchem Alter werden Sie voraussichtlich in den Ruhestand gehen?",
          "scale": "int",
          "filter": "AA27005 = 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16 (nicht in Altersteilzeit oder in Rente, Pension oder im Vorruhestand oder Hausfrau/Hausmann)",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27090",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC21090 aus Welle 21 (Januar 2016)",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 \u2013 99",
          "gip_variable_label": "retirement age not retired",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Was erwarten Sie, in welchem Alter werden Sie voraussichtlich in den Ruhestand gehen?",
          "text": "\n\nWas erwarten Sie, in welchem Alter werden Sie voraussichtlich in den Ruhestand gehen?",
          "var_key": "AC27090",
          "images_from_key": "AC27090.png",
          "item_image_url": "AC27090.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27090.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 28": {
      "question": "Page 28",
      "name": "Page 28",
      "label": "\n\nUnd in welchem Alter w\u00e4ren Sie gerne in den Ruhestand gegangen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 28",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Und in welchem Alter w\u00e4ren Sie gerne in den Ruhestand gegangen?",
          "scale": "int",
          "filter": "AA27005 = 3, 14 (in Altersteilzeit oder in Rente, Pension oder im Vorruhestand)",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27091",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC21091 aus Welle 21 (Januar 2016)",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 \u2013 99",
          "gip_variable_label": "retirement age pref retired",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Und in welchem Alter w\u00e4ren Sie gerne in den Ruhestand gegangen?",
          "text": "\n\nUnd in welchem Alter w\u00e4ren Sie gerne in den Ruhestand gegangen?",
          "var_key": "AC27091",
          "images_from_key": "AC27091.png",
          "item_image_url": "AC27091.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27091.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 29": {
      "question": "Page 29",
      "name": "Page 29",
      "label": "\n\nUnd in welchem Alter w\u00fcrden Sie gerne in den Ruhestand gehen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 29",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Und in welchem Alter w\u00fcrden Sie gerne in den Ruhestand gehen?",
          "scale": "int",
          "filter": "AA27005 = 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16 (nicht in Altersteilzeit oder in Rente, Pension oder im Vorruhestand oder Hausfrau/Hausmann)",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27092",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC21092 aus Welle 21 (Januar 2016)",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20 \u2013 99",
          "gip_variable_label": "retirement age pref not retired",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Und in welchem Alter w\u00fcrden Sie gerne in den Ruhestand gehen?",
          "text": "\n\nUnd in welchem Alter w\u00fcrden Sie gerne in den Ruhestand gehen?",
          "var_key": "AC27092",
          "images_from_key": "AC27092.png",
          "item_image_url": "AC27092.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27092.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 30": {
      "question": "Page 30",
      "name": "Page 30",
      "label": "\n\nWie hoch sollte die gesetzliche Altersrente nach 45 Jahren Vollzeitbesch\u00e4ftigung sein?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 30",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hoch sollte die gesetzliche Altersrente nach 45 Jahren Vollzeitbesch\u00e4ftigung sein?",
          "gip_post_field": "Prozent des bisherigen Nettoeinkommens",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27149",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013 100",
          "gip_variable_label": "desired pension level",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange0100",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Wie hoch sollte die gesetzliche Altersrente nach 45 Jahren Vollzeitbesch\u00e4ftigung sein?",
          "text": "\n\nWie hoch sollte die gesetzliche Altersrente nach 45 Jahren Vollzeitbesch\u00e4ftigung sein?",
          "var_key": "AC27149",
          "images_from_key": "AC27149.png",
          "item_image_url": "AC27149.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27149.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 31": {
      "question": "Page 31",
      "name": "Page 31",
      "label": "In Deutschland spricht man von Altersarmut, wenn das Einkommen im Alter nicht ausreicht, um einen Lebensstandard \u00fcber dem Existenzminimum zu erm\u00f6glichen.\n\nWie sch\u00e4tzen Sie insgesamt den \u00c4nderungsbedarf der Alterssicherung in Deutschland ein, um Altersarmut zu vermeiden?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 31",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In Deutschland spricht man von Altersarmut, wenn das Einkommen im Alter nicht ausreicht, um einen Lebensstandard \u00fcber dem Existenzminimum zu erm\u00f6glichen.",
          "gip_question_text": "Wie sch\u00e4tzen Sie insgesamt den \u00c4nderungsbedarf der Alterssicherung in Deutschland ein, um Altersarmut zu vermeiden?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-\u00c4nderungen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AA27150",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "assessment old age poverty",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-\u00c4nderungen",
          "text_org": "Wie sch\u00e4tzen Sie insgesamt den \u00c4nderungsbedarf der Alterssicherung in Deutschland ein, um Altersarmut zu vermeiden?\n",
          "text": "In Deutschland spricht man von Altersarmut, wenn das Einkommen im Alter nicht ausreicht, um einen Lebensstandard \u00fcber dem Existenzminimum zu erm\u00f6glichen.\n\nWie sch\u00e4tzen Sie insgesamt den \u00c4nderungsbedarf der Alterssicherung in Deutschland ein, um Altersarmut zu vermeiden?\n",
          "var_key": "AA27150",
          "images_from_key": "AA27150.png",
          "item_image_url": "AA27150.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AA27150.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-\u00c4nderungen",
              "value": "1",
              "label": "Sie braucht keine \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Sie braucht keine \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-\u00c4nderungen",
              "value": "2",
              "label": "Sie braucht sehr wenige \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Sie braucht sehr wenige \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-\u00c4nderungen",
              "value": "3",
              "label": "Sie braucht wenige \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Sie braucht wenige \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-\u00c4nderungen",
              "value": "4",
              "label": "Sie braucht viele \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Sie braucht viele \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-\u00c4nderungen",
              "value": "5",
              "label": "Sie braucht sehr viele \u00c4nderungen.",
              "gip_label": "Sie braucht sehr viele \u00c4nderungen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-\u00c4nderungen",
              "value": "6",
              "label": "Sie muss vollst\u00e4ndig ge\u00e4ndert werden.",
              "gip_label": "Sie muss vollst\u00e4ndig ge\u00e4ndert werden."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-6-\u00c4nderungen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 32": {
      "question": "Page 32",
      "name": "Page 32",
      "label": "\n\nWelche der folgenden Ma\u00dfnahmen gegen Altersarmut soll die Politik Ihrer Meinung nach am ehesten umsetzen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 32",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welche der folgenden Ma\u00dfnahmen gegen Altersarmut soll die Politik Ihrer Meinung nach am ehesten umsetzen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA27150 = 2, 3, 4, 5, 6, -99 (angegeben, dass Alterssicherung \u00c4nderungen braucht)",
          "answer_list_name": "1-4-Ma\u00dfnahmen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AA27151",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "policy against old age poverty",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-Ma\u00dfnahmen",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welche der folgenden Ma\u00dfnahmen gegen Altersarmut soll die Politik Ihrer Meinung nach am ehesten umsetzen?",
          "text": "\n\nWelche der folgenden Ma\u00dfnahmen gegen Altersarmut soll die Politik Ihrer Meinung nach am ehesten umsetzen?",
          "var_key": "AA27151",
          "images_from_key": "AA27151.png",
          "item_image_url": "AA27151.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AA27151.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-Ma\u00dfnahmen",
              "value": "1",
              "label": "Die Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten w\u00e4hrend des Erwerbslebens sollten verbessert werden.",
              "gip_label": "Die Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten w\u00e4hrend des Erwerbslebens sollten verbessert werden."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-Ma\u00dfnahmen",
              "value": "2",
              "label": "Kinderbetreuung und famili\u00e4re Pflege sollten st\u00e4rker f\u00fcr die Rente ber\u00fccksichtigt werden.",
              "gip_label": "Kinderbetreuung und famili\u00e4re Pflege sollten st\u00e4rker f\u00fcr die Rente ber\u00fccksichtigt werden."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-Ma\u00dfnahmen",
              "value": "3",
              "label": "F\u00fcr alle langj\u00e4hrigen Rentenbeitragszahler sollte eine Mindestrente oberhalb der Armutsgrenze eingef\u00fchrt werden.",
              "gip_label": "F\u00fcr alle langj\u00e4hrigen Rentenbeitragszahler sollte eine Mindestrente oberhalb der Armutsgrenze eingef\u00fchrt werden."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-Ma\u00dfnahmen",
              "value": "4",
              "label": "Die Grundsicherung f\u00fcr alle, die keine ausreichende gesetzliche Rente oder eigene Altersvorsorge haben, sollte erh\u00f6ht werden.",
              "gip_label": "Die Grundsicherung f\u00fcr alle, die keine ausreichende gesetzliche Rente oder eigene Altersvorsorge haben, sollte erh\u00f6ht werden."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-Ma\u00dfnahmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 33": {
      "question": "Page 33",
      "name": "Page 33",
      "label": "\n\nWelche der folgenden Aussagen beschreibt am besten Ihre Einkommenssituation im Ruhestand?\n[wenn expAC27152 = 1: Mein gesetzlicher Rentenanspruch f\u00fchrt zu\u2026]\n[wenn expAC27152 = 2: Mein gesetzlicher Rentenanspruch und meine private Altersvorsorge f\u00fchren zu\u2026]\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 33",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welche der folgenden Aussagen beschreibt am besten Ihre Einkommenssituation im Ruhestand?\n[wenn expAC27152 = 1: Mein gesetzlicher Rentenanspruch f\u00fchrt zu\u2026]\n[wenn expAC27152 = 2: Mein gesetzlicher Rentenanspruch und meine private Altersvorsorge f\u00fchren zu\u2026]\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA27005 = 3 oder AA27005 = 14 (in Altersteilzeit oder in Rente, Pension oder im Vorruhestand)",
          "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27152",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50 Prozent der Befragten sollen in den Fragen AC27152 bzw. AC27153 ihre private Altersvorsorge nicht ber\u00fccksichtigen (Gruppe 1).\n- 50 Prozent der Befragten sollen in den Fragen AC27152 bzw. AC27153 ihre private Altersvorsorge mit ber\u00fccksichtigen (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC27152 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "income situation retirement",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC27152",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Einkommenssituation",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50 Prozent der Befragten sollen in den Fragen AC27152 bzw. AC27153 ihre private Altersvorsorge nicht ber\u00fccksichtigen (Gruppe 1).\n- 50 Prozent der Befragten sollen in den Fragen AC27152 bzw. AC27153 ihre private Altersvorsorge mit ber\u00fccksichtigen (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC27152 speichern.",
          "text_org": "Welche der folgenden Aussagen beschreibt am besten Ihre Einkommenssituation im Ruhestand?\n[wenn expAC27152 = 1: Mein gesetzlicher Rentenanspruch f\u00fchrt zu\u2026]\n[wenn expAC27152 = 2: Mein gesetzlicher Rentenanspruch und meine private Altersvorsorge f\u00fchren zu\u2026]\n",
          "text": "\n\nWelche der folgenden Aussagen beschreibt am besten Ihre Einkommenssituation im Ruhestand?\n[wenn expAC27152 = 1: Mein gesetzlicher Rentenanspruch f\u00fchrt zu\u2026]\n[wenn expAC27152 = 2: Mein gesetzlicher Rentenanspruch und meine private Altersvorsorge f\u00fchren zu\u2026]\n",
          "var_key": "AC27152",
          "images_from_key": "AC27152_1.png AC27152_2.png",
          "item_image_url": "AC27152_1.png AC27152_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27152_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27152_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation",
              "value": "1",
              "label": "einem besseren Lebensstandard als vor meinem Eintritt in die Rente.",
              "gip_label": "einem besseren Lebensstandard als vor meinem Eintritt in die Rente."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation",
              "value": "2",
              "label": "dem gleichen Lebensstandard wie vor meinem Eintritt in die Rente.",
              "gip_label": "dem gleichen Lebensstandard wie vor meinem Eintritt in die Rente."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation",
              "value": "3",
              "label": "einem Lebensstandard, der etwas weniger komfortabel ist als vor meinem Eintritt in die Rente.",
              "gip_label": "einem Lebensstandard, der etwas weniger komfortabel ist als vor meinem Eintritt in die Rente."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation",
              "value": "4",
              "label": "einem Leben in der N\u00e4he der Altersarmut.",
              "gip_label": "einem Leben in der N\u00e4he der Altersarmut."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation",
              "value": "5",
              "label": "einem Leben in Altersarmut.",
              "gip_label": "einem Leben in Altersarmut."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 34": {
      "question": "Page 34",
      "name": "Page 34",
      "label": "\n\nWelche der folgenden Aussagen beschreibt am besten Ihre zu erwartende Einkommenssituation im Ruhestand?\nWenn ich im Ruhestand bin,\n[wenn expAC27152 = 1: wird mein gesetzlicher Rentenanspruch \u2026]\n[wenn expAC27152 = 2:  werden mein gesetzlicher Rentenanspruch und meine eigene private Altersvorsorge \u2026]\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welche der folgenden Aussagen beschreibt am besten Ihre zu erwartende Einkommenssituation im Ruhestand?\nWenn ich im Ruhestand bin,\n[wenn expAC27152 = 1: wird mein gesetzlicher Rentenanspruch \u2026]\n[wenn expAC27152 = 2:  werden mein gesetzlicher Rentenanspruch und meine eigene private Altersvorsorge \u2026]\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA27005 = 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16 (nicht in Altersteilzeit oder in Rente, Pension oder im Vorruhestand oder Hausfrau/Hausmann)",
          "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation-erwartet",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27153",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "expected income situation retirement",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Einkommenssituation-erwartet",
          "text_org": "Welche der folgenden Aussagen beschreibt am besten Ihre zu erwartende Einkommenssituation im Ruhestand?\nWenn ich im Ruhestand bin,\n[wenn expAC27152 = 1: wird mein gesetzlicher Rentenanspruch \u2026]\n[wenn expAC27152 = 2:  werden mein gesetzlicher Rentenanspruch und meine eigene private Altersvorsorge \u2026]\n",
          "text": "\n\nWelche der folgenden Aussagen beschreibt am besten Ihre zu erwartende Einkommenssituation im Ruhestand?\nWenn ich im Ruhestand bin,\n[wenn expAC27152 = 1: wird mein gesetzlicher Rentenanspruch \u2026]\n[wenn expAC27152 = 2:  werden mein gesetzlicher Rentenanspruch und meine eigene private Altersvorsorge \u2026]\n",
          "var_key": "AC27153",
          "images_from_key": "AC27153_1.png AC27153_2.png",
          "item_image_url": "AC27153_1.png AC27153_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27153_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27153_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation-erwartet",
              "value": "1",
              "label": "mir einen besseren Lebensstandard als gegenw\u00e4rtig erm\u00f6glichen.",
              "gip_label": "mir einen besseren Lebensstandard als gegenw\u00e4rtig erm\u00f6glichen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation-erwartet",
              "value": "2",
              "label": "mir meinen gegenw\u00e4rtigen Lebensstandard erm\u00f6glichen.",
              "gip_label": "mir meinen gegenw\u00e4rtigen Lebensstandard erm\u00f6glichen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation-erwartet",
              "value": "3",
              "label": "mir einen Lebensstandard erm\u00f6glichen, der etwas weniger komfortabel ist als aktuell.",
              "gip_label": "mir einen Lebensstandard erm\u00f6glichen, der etwas weniger komfortabel ist als aktuell."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation-erwartet",
              "value": "4",
              "label": "mich in die N\u00e4he der Altersarmut bringen.",
              "gip_label": "mich in die N\u00e4he der Altersarmut bringen."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation-erwartet",
              "value": "5",
              "label": "nicht ausreichen, um mich vor Altersarmut zu bewahren.",
              "gip_label": "nicht ausreichen, um mich vor Altersarmut zu bewahren."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-Einkommenssituation-erwartet",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 35": {
      "question": "Page 35",
      "name": "Page 35",
      "label": "In Deutschland gilt in der Gesetzlichen Rentenversicherung das Leistungsprinzip. Wie viel Rente man im Alter bekommt h\u00e4ngt davon ab, wie lange man gearbeitet und wie viel man verdient hat. Zus\u00e4tzlich gibt es eine Umverteilung, die Nichterwerbst\u00e4tigkeit oder Teilzeitbesch\u00e4ftigung [wenn expAC27154 = 2, 3: etwa aufgrund von Kindererziehung] finanziell ausgleichen soll. [wenn expAC27154 = 3: Trotzdem besteht in Deutschland im europ\u00e4ischen Vergleich der gr\u00f6\u00dfte Unterschied zwischen den Renten von Frauen und M\u00e4nnern.]\n\nWie stehen Sie zu folgender Aussage: In der Gesetzlichen Rentenversicherung sollte die Umverteilung verst\u00e4rkt werden, auch wenn das eine Schw\u00e4chung des Leistungsprinzips bedeutet.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 35",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In Deutschland gilt in der Gesetzlichen Rentenversicherung das Leistungsprinzip. Wie viel Rente man im Alter bekommt h\u00e4ngt davon ab, wie lange man gearbeitet und wie viel man verdient hat. Zus\u00e4tzlich gibt es eine Umverteilung, die Nichterwerbst\u00e4tigkeit oder Teilzeitbesch\u00e4ftigung [wenn expAC27154 = 2, 3: etwa aufgrund von Kindererziehung] finanziell ausgleichen soll. [wenn expAC27154 = 3: Trotzdem besteht in Deutschland im europ\u00e4ischen Vergleich der gr\u00f6\u00dfte Unterschied zwischen den Renten von Frauen und M\u00e4nnern.]",
          "gip_question_text": "Wie stehen Sie zu folgender Aussage: In der Gesetzlichen Rentenversicherung sollte die Umverteilung verst\u00e4rkt werden, auch wenn das eine Schw\u00e4chung des Leistungsprinzips bedeutet.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27154",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen.\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27154 Erl\u00e4uterung zur Gesetzlichen Rentenversicherung ohne Hinweis auf Kindererziehung und Differenz zwischen M\u00e4nnern und Frauen (Gruppe 1).\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27154 Erl\u00e4uterung zur Gesetzlichen Rentenversicherung mit Hinweis auf Kindererziehung aber ohne Hinweis auf Differenz zwischen M\u00e4nnern und Frauen (Gruppe 2).\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27154 Erl\u00e4uterung zur Gesetzlichen Rentenversicherung mit Hinweis auf Kindererziehung und Differenz zwischen M\u00e4nnern und Frauen (Gruppe 3).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC27154 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "redistribution_pensions",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC27154",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ablehnung",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen.\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27154 Erl\u00e4uterung zur Gesetzlichen Rentenversicherung ohne Hinweis auf Kindererziehung und Differenz zwischen M\u00e4nnern und Frauen (Gruppe 1).\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27154 Erl\u00e4uterung zur Gesetzlichen Rentenversicherung mit Hinweis auf Kindererziehung aber ohne Hinweis auf Differenz zwischen M\u00e4nnern und Frauen (Gruppe 2).\n- 1/3 der Befragten bekommen in Frage AC27154 Erl\u00e4uterung zur Gesetzlichen Rentenversicherung mit Hinweis auf Kindererziehung und Differenz zwischen M\u00e4nnern und Frauen (Gruppe 3).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAC27154 speichern.",
          "text_org": "Wie stehen Sie zu folgender Aussage: In der Gesetzlichen Rentenversicherung sollte die Umverteilung verst\u00e4rkt werden, auch wenn das eine Schw\u00e4chung des Leistungsprinzips bedeutet.\n",
          "text": "In Deutschland gilt in der Gesetzlichen Rentenversicherung das Leistungsprinzip. Wie viel Rente man im Alter bekommt h\u00e4ngt davon ab, wie lange man gearbeitet und wie viel man verdient hat. Zus\u00e4tzlich gibt es eine Umverteilung, die Nichterwerbst\u00e4tigkeit oder Teilzeitbesch\u00e4ftigung [wenn expAC27154 = 2, 3: etwa aufgrund von Kindererziehung] finanziell ausgleichen soll. [wenn expAC27154 = 3: Trotzdem besteht in Deutschland im europ\u00e4ischen Vergleich der gr\u00f6\u00dfte Unterschied zwischen den Renten von Frauen und M\u00e4nnern.]\n\nWie stehen Sie zu folgender Aussage: In der Gesetzlichen Rentenversicherung sollte die Umverteilung verst\u00e4rkt werden, auch wenn das eine Schw\u00e4chung des Leistungsprinzips bedeutet.\n",
          "var_key": "AC27154",
          "images_from_key": "AC27154_1.png AC27154_2.png AC27154_3.png",
          "item_image_url": "AC27154_1.png AC27154_2.png AC27154_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27154_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27154_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27154_3.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "1",
              "label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich voll und ganz"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "2",
              "label": "bef\u00fcrworte ich eher",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich eher"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "3",
              "label": "weder noch",
              "gip_label": "weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "4",
              "label": "lehne ich ab",
              "gip_label": "lehne ich ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "5",
              "label": "lehne ich voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne ich voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ablehnung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 36": {
      "question": "Page 36",
      "name": "Page 36",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 36",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27065",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC10065 aus Welle 10 (M\u00e4rz 2014); ohne Einleitungstext, ohne Hilfetext, vertikale Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility unemployment",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "var_key": "AC27065",
          "images_from_key": "AC27065.png",
          "item_image_url": "AC27065.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27065.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 37": {
      "question": "Page 37",
      "name": "Page 37",
      "label": "\n\nSollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27067",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC10067, Gruppe 1 aus Welle 10 (M\u00e4rz 2014); ohne Einleitungstext, ohne Hilfetext",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_unemployment",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC27067",
          "images_from_key": "AC27067.png",
          "item_image_url": "AC27067.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27067.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 38": {
      "question": "Page 38",
      "name": "Page 38",
      "label": "Bitte stellen Sie sich die folgende Person vor. In den n\u00e4chsten Fragen sind wir an Ihrer Meinung dazu interessiert, welche Rechte diese Person in Deutschland haben sollte.\nHerr L. ist 30 Jahre alt und vor [duration] aus [country] ohne Familie nach Deutschland gekommen. Er m\u00f6chte [reason]. Er verf\u00fcgt \u00fcber [education] und hat als [occupation] gearbeitet. In der Vergangenheit [status]. Herr L. ist derzeit arbeitslos und auf der Suche nach einer neuen Arbeitsstelle.\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte stellen Sie sich die folgende Person vor. In den n\u00e4chsten Fragen sind wir an Ihrer Meinung dazu interessiert, welche Rechte diese Person in Deutschland haben sollte.\nHerr L. ist 30 Jahre alt und vor [duration] aus [country] ohne Familie nach Deutschland gekommen. Er m\u00f6chte [reason]. Er verf\u00fcgt \u00fcber [education] und hat als [occupation] gearbeitet. In der Vergangenheit [status]. Herr L. ist derzeit arbeitslos und auf der Suche nach einer neuen Arbeitsstelle.",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_experimental_split": "Jeder Befragte soll Fragen zu einem EU-Migranten hinsichtlich seiner Rechte in Deutschland beantworten. Dazu erh\u00e4lt jeder Befragte einen Text zu einem Migranten mit verschiedenen Attributen. Eine Zusammenstellung der Attribute wird in der Tabelle \u201emigranten_vignetten.xlsx\u201c bereitgestellt. Jeder Befragte soll randomisiert eine dieser Zusammenstellungen erhalten. Die eingeblendeten Attribute sollen in den Variablen AC27155_1 - AC27155_5 gespeichert werden. Die Attribute education und occupation werden immer gleich kombiniert, also \u201eeinen Hochschulabschluss \u2013 Ingenieur\u201c, \u201eeine Berufsausbildung \u2013 Elektriker\u201c oder \u201ekeinen Schulabschluss \u2013 Paketbote\u201c.\nM\u00f6gliche Auspr\u00e4gungen der Attribute sind:      \nduration:\n- 1 drei Monaten\n- 2 zwei Jahren\ncountry:\n-1 Rum\u00e4nien\n- 2 Spanien\n- 3 Gro\u00dfbritannien\n- 4 \u00d6sterreich\nreason: \n- 1 in Deutschland Arbeitserfahrung sammeln und nach einiger Zeit in sein Heimatland zur\u00fcckkehren\n- 2 sich in Deutschland langfristig niederlassen\neducation:\n- 1 einen Hochschulabschluss\n- 2 eine Berufsausbildung\n- 3 keinen Schulabschluss\noccupation:\n- 1 Ingenieur\n- 2 Elektriker\n- 3 Paketbote\nstatus:\n- 1 hatte er durchgehend eine Arbeitsstelle\n- 2 war er gelegentlich f\u00fcr einige Monate ohne Arbeit",
          "gip_programming_instructions": "Laufende Nummer der Attributskombination (Spalte \u201eNummer\u201c) in der Variablen AC27155_0 speichern;\nWerte des Attributs duration in Variable AC27155_1 speichern;\nWerte des Attributs country in Variable AC27155_2 speichern;\nWerte des Attributs reason in Variable AC27155_3  speichern;\nWerte des Attributs education in Variable AC27155_4 speichern;\nWerte des Attributs occupation in Variable AC27155_5 speichern;\nWerte des Attributs status in Variable AC27155_6 speichern.",
          "gip_image_extra": "W27_P38.png",
          "gip_derived_vars": "AC27155_0 AC27155_1 AC27155_2 AC27155_3 AC27155_4 AC27155_5 AC27155_6",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Jeder Befragte soll Fragen zu einem EU-Migranten hinsichtlich seiner Rechte in Deutschland beantworten. Dazu erh\u00e4lt jeder Befragte einen Text zu einem Migranten mit verschiedenen Attributen. Eine Zusammenstellung der Attribute wird in der Tabelle \u201emigranten_vignetten.xlsx\u201c bereitgestellt. Jeder Befragte soll randomisiert eine dieser Zusammenstellungen erhalten. Die eingeblendeten Attribute sollen in den Variablen AC27155_1 - AC27155_5 gespeichert werden. Die Attribute education und occupation werden immer gleich kombiniert, also \u201eeinen Hochschulabschluss \u2013 Ingenieur\u201c, \u201eeine Berufsausbildung \u2013 Elektriker\u201c oder \u201ekeinen Schulabschluss \u2013 Paketbote\u201c.\nM\u00f6gliche Auspr\u00e4gungen der Attribute sind:      \nduration:\n- 1 drei Monaten\n- 2 zwei Jahren\ncountry:\n-1 Rum\u00e4nien\n- 2 Spanien\n- 3 Gro\u00dfbritannien\n- 4 \u00d6sterreich\nreason: \n- 1 in Deutschland Arbeitserfahrung sammeln und nach einiger Zeit in sein Heimatland zur\u00fcckkehren\n- 2 sich in Deutschland langfristig niederlassen\neducation:\n- 1 einen Hochschulabschluss\n- 2 eine Berufsausbildung\n- 3 keinen Schulabschluss\noccupation:\n- 1 Ingenieur\n- 2 Elektriker\n- 3 Paketbote\nstatus:\n- 1 hatte er durchgehend eine Arbeitsstelle\n- 2 war er gelegentlich f\u00fcr einige Monate ohne Arbeit",
          "text": "Bitte stellen Sie sich die folgende Person vor. In den n\u00e4chsten Fragen sind wir an Ihrer Meinung dazu interessiert, welche Rechte diese Person in Deutschland haben sollte.\nHerr L. ist 30 Jahre alt und vor [duration] aus [country] ohne Familie nach Deutschland gekommen. Er m\u00f6chte [reason]. Er verf\u00fcgt \u00fcber [education] und hat als [occupation] gearbeitet. In der Vergangenheit [status]. Herr L. ist derzeit arbeitslos und auf der Suche nach einer neuen Arbeitsstelle.\n\n",
          "item_image_url": "W27_P38.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/W27_P38.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 39": {
      "question": "Page 39",
      "name": "Page 39",
      "label": "In welchem Umfang stimmen Sie der folgenden Aussage in Bezug auf Herrn L. zu?\n\nEr sollte auch Arbeitsstellen annehmen d\u00fcrfen, f\u00fcr die es deutsche Bewerber gibt.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In welchem Umfang stimmen Sie der folgenden Aussage in Bezug auf Herrn L. zu?",
          "gip_question_text": "Er sollte auch Arbeitsstellen annehmen d\u00fcrfen, f\u00fcr die es deutsche Bewerber gibt.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27155",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 stimme \u00fcberhaupt nicht zu\u201c bis 10 \u201e10 stimme voll und ganz zu\u201c",
          "gip_variable_label": "right apply same job as Germans",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-zustimmung",
          "text_org": "Er sollte auch Arbeitsstellen annehmen d\u00fcrfen, f\u00fcr die es deutsche Bewerber gibt.\n",
          "text": "In welchem Umfang stimmen Sie der folgenden Aussage in Bezug auf Herrn L. zu?\n\nEr sollte auch Arbeitsstellen annehmen d\u00fcrfen, f\u00fcr die es deutsche Bewerber gibt.\n",
          "var_key": "AC27155",
          "images_from_key": "AC27155.png",
          "item_image_url": "AC27155.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27155.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "0",
              "label": "0 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "0 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "10",
              "label": "10 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "10 stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 40": {
      "question": "Page 40",
      "name": "Page 40",
      "label": "In welchem Umfang stimmen Sie der folgenden Aussage in Bezug auf Herrn L. zu?\n\nEr sollte sich f\u00fcr unbegrenzte Zeit in Deutschland aufhalten d\u00fcrfen, um eine Arbeitsstelle zu suchen.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 40",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In welchem Umfang stimmen Sie der folgenden Aussage in Bezug auf Herrn L. zu?",
          "gip_question_text": "Er sollte sich f\u00fcr unbegrenzte Zeit in Deutschland aufhalten d\u00fcrfen, um eine Arbeitsstelle zu suchen.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27156",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 stimme \u00fcberhaupt nicht zu\u201c bis 10 \u201e10 stimme voll und ganz zu\u201c",
          "gip_variable_label": "right residence in Germany",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-zustimmung",
          "text_org": "Er sollte sich f\u00fcr unbegrenzte Zeit in Deutschland aufhalten d\u00fcrfen, um eine Arbeitsstelle zu suchen.\n",
          "text": "In welchem Umfang stimmen Sie der folgenden Aussage in Bezug auf Herrn L. zu?\n\nEr sollte sich f\u00fcr unbegrenzte Zeit in Deutschland aufhalten d\u00fcrfen, um eine Arbeitsstelle zu suchen.\n",
          "var_key": "AC27156",
          "images_from_key": "AC27156.png",
          "item_image_url": "AC27156.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27156.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "0",
              "label": "0 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "0 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "10",
              "label": "10 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "10 stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 41": {
      "question": "Page 41",
      "name": "Page 41",
      "label": "In welchem Umfang stimmen Sie der folgenden Aussage in Bezug auf Herrn L. zu?\n\nEr sollte Arbeitslosengeld II (Hartz IV) in gleichem Umfang wie ein Deutscher erhalten.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In welchem Umfang stimmen Sie der folgenden Aussage in Bezug auf Herrn L. zu?",
          "gip_question_text": "Er sollte Arbeitslosengeld II (Hartz IV) in gleichem Umfang wie ein Deutscher erhalten.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AC27157",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 stimme \u00fcberhaupt nicht zu\u201c bis 10 \u201e10 stimme voll und ganz zu\u201c",
          "gip_variable_label": "right same Hartz IV as Germans",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-zustimmung",
          "text_org": "Er sollte Arbeitslosengeld II (Hartz IV) in gleichem Umfang wie ein Deutscher erhalten.\n",
          "text": "In welchem Umfang stimmen Sie der folgenden Aussage in Bezug auf Herrn L. zu?\n\nEr sollte Arbeitslosengeld II (Hartz IV) in gleichem Umfang wie ein Deutscher erhalten.\n",
          "var_key": "AC27157",
          "images_from_key": "AC27157.png",
          "item_image_url": "AC27157.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AC27157.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "0",
              "label": "0 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "0 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "0-10-zustimmung",
              "value": "10",
              "label": "10 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "10 stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 42": {
      "question": "Page 42",
      "name": "Page 42",
      "label": "Wie bereits der Titel unserer Studie \u201eGesellschaft im Wandel\u201c sagt, m\u00f6chten wir erforschen, welche Ver\u00e4nderungen und Entwicklungen sich bei den Studienteilnehmerinnen und Studienteilnehmern im Laufe der Zeit ergeben. Daher m\u00f6chten wir Sie bitten, diesen Monat noch einmal einige Fragen aus dem vergangenen Jahr zu beantworten.\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 42",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Wie bereits der Titel unserer Studie \u201eGesellschaft im Wandel\u201c sagt, m\u00f6chten wir erforschen, welche Ver\u00e4nderungen und Entwicklungen sich bei den Studienteilnehmerinnen und Studienteilnehmern im Laufe der Zeit ergeben. Daher m\u00f6chten wir Sie bitten, diesen Monat noch einmal einige Fragen aus dem vergangenen Jahr zu beantworten.",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich 1. Frageseite Core-Frageb\u00f6gen",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W27_P42.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Wie bereits der Titel unserer Studie \u201eGesellschaft im Wandel\u201c sagt, m\u00f6chten wir erforschen, welche Ver\u00e4nderungen und Entwicklungen sich bei den Studienteilnehmerinnen und Studienteilnehmern im Laufe der Zeit ergeben. Daher m\u00f6chten wir Sie bitten, diesen Monat noch einmal einige Fragen aus dem vergangenen Jahr zu beantworten.\n\n",
          "item_image_url": "W27_P42.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/W27_P42.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 43": {
      "question": "Page 43",
      "name": "Page 43",
      "label": "In den vergangenen Jahren gab es eine Reihe von Amokl\u00e4ufen im In- und Ausland. \nStellen Sie sich folgende Situation vor: \nDie Politik erl\u00e4sst ein Schulsicherheitsgesetz. Schulen m\u00fcssen nun private Sicherheitsunternehmen anstellen. Die Sicherheitskr\u00e4fte d\u00fcrfen Schusswaffen offen tragen. Die Sicherheitskr\u00e4fte d\u00fcrfen regelm\u00e4\u00dfig und ohne Verdacht die Schultaschen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern durchsuchen. Das Gesetz soll einerseits zur Sicherheit an Schulen beitragen, beschr\u00e4nkt aber andererseits die Freiheit der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler.\n[wenn expAK27030 = 1: ]\n[wenn expAK27030 = 2: Dem Bundesverfassungsgericht liegt das Gesetz vor. Die Richterinnen und Richter bef\u00fcrworten das Gesetz.]\n[wenn expAK27030 = 3: Dem Bundesverfassungsgericht liegt das Gesetz vor. Die Richterinnen und Richter lehnen das Gesetz ab.]\n[wenn expAK27030 = 4: Der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz liegt das Gesetz vor. Sie bef\u00fcrwortet das Gesetz.]\n[wenn expAK27030 = 5: Der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz liegt das Gesetz vor. Sie lehnt das Gesetz ab.]\n\nW\u00fcrden Sie ein solches Schulsicherheitsgesetz eher ablehnen oder eher bef\u00fcrworten?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In den vergangenen Jahren gab es eine Reihe von Amokl\u00e4ufen im In- und Ausland. \nStellen Sie sich folgende Situation vor: \nDie Politik erl\u00e4sst ein Schulsicherheitsgesetz. Schulen m\u00fcssen nun private Sicherheitsunternehmen anstellen. Die Sicherheitskr\u00e4fte d\u00fcrfen Schusswaffen offen tragen. Die Sicherheitskr\u00e4fte d\u00fcrfen regelm\u00e4\u00dfig und ohne Verdacht die Schultaschen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern durchsuchen. Das Gesetz soll einerseits zur Sicherheit an Schulen beitragen, beschr\u00e4nkt aber andererseits die Freiheit der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler.\n[wenn expAK27030 = 1: ]\n[wenn expAK27030 = 2: Dem Bundesverfassungsgericht liegt das Gesetz vor. Die Richterinnen und Richter bef\u00fcrworten das Gesetz.]\n[wenn expAK27030 = 3: Dem Bundesverfassungsgericht liegt das Gesetz vor. Die Richterinnen und Richter lehnen das Gesetz ab.]\n[wenn expAK27030 = 4: Der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz liegt das Gesetz vor. Sie bef\u00fcrwortet das Gesetz.]\n[wenn expAK27030 = 5: Der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz liegt das Gesetz vor. Sie lehnt das Gesetz ab.]",
          "gip_question_text": "W\u00fcrden Sie ein solches Schulsicherheitsgesetz eher ablehnen oder eher bef\u00fcrworten?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-befuerworte",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27030",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich Frage AK26001 aus Welle 26 (November 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf f\u00fcnf Gruppen aufteilen.\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 keinen zus\u00e4tzlichen Hinweis (Gruppe 1).\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 Hinweis auf Zustimmung des Bundesverfassungsgerichts (Gruppe 2).\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 Hinweis auf Ablehnung des Bundesverfassungsgerichts (Gruppe 3).\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 Hinweis auf Zustimmung der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz (Gruppe 4).\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 Hinweis auf Ablehnung der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz (Gruppe 5).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAK27030 speichern.",
          "gip_variable_label": "exp blind faith_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAK27030",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-befuerworte",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf f\u00fcnf Gruppen aufteilen.\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 keinen zus\u00e4tzlichen Hinweis (Gruppe 1).\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 Hinweis auf Zustimmung des Bundesverfassungsgerichts (Gruppe 2).\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 Hinweis auf Ablehnung des Bundesverfassungsgerichts (Gruppe 3).\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 Hinweis auf Zustimmung der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz (Gruppe 4).\n- 1/5 der Befragten bekommen in Frage AK27030 Hinweis auf Ablehnung der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz (Gruppe 5).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAK27030 speichern.",
          "text_org": "W\u00fcrden Sie ein solches Schulsicherheitsgesetz eher ablehnen oder eher bef\u00fcrworten?\n",
          "text": "In den vergangenen Jahren gab es eine Reihe von Amokl\u00e4ufen im In- und Ausland. \nStellen Sie sich folgende Situation vor: \nDie Politik erl\u00e4sst ein Schulsicherheitsgesetz. Schulen m\u00fcssen nun private Sicherheitsunternehmen anstellen. Die Sicherheitskr\u00e4fte d\u00fcrfen Schusswaffen offen tragen. Die Sicherheitskr\u00e4fte d\u00fcrfen regelm\u00e4\u00dfig und ohne Verdacht die Schultaschen von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern durchsuchen. Das Gesetz soll einerseits zur Sicherheit an Schulen beitragen, beschr\u00e4nkt aber andererseits die Freiheit der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler.\n[wenn expAK27030 = 1: ]\n[wenn expAK27030 = 2: Dem Bundesverfassungsgericht liegt das Gesetz vor. Die Richterinnen und Richter bef\u00fcrworten das Gesetz.]\n[wenn expAK27030 = 3: Dem Bundesverfassungsgericht liegt das Gesetz vor. Die Richterinnen und Richter lehnen das Gesetz ab.]\n[wenn expAK27030 = 4: Der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz liegt das Gesetz vor. Sie bef\u00fcrwortet das Gesetz.]\n[wenn expAK27030 = 5: Der Bundesbeauftragten f\u00fcr Datenschutz liegt das Gesetz vor. Sie lehnt das Gesetz ab.]\n\nW\u00fcrden Sie ein solches Schulsicherheitsgesetz eher ablehnen oder eher bef\u00fcrworten?\n",
          "var_key": "AK27030",
          "images_from_key": "AK27030_1.png AK27030_2.png AK27030_3.png AK27030_4.png AK27030_5.png",
          "item_image_url": "AK27030_1.png AK27030_2.png AK27030_3.png AK27030_4.png AK27030_5.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27030_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27030_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27030_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27030_4.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27030_5.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befuerworte",
              "value": "1",
              "label": "lehne ich stark ab",
              "gip_label": "lehne ich stark ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befuerworte",
              "value": "2",
              "label": "lehne ich etwas ab",
              "gip_label": "lehne ich etwas ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befuerworte",
              "value": "3",
              "label": "weder noch",
              "gip_label": "weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befuerworte",
              "value": "4",
              "label": "bef\u00fcrworte ich etwas",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich etwas"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befuerworte",
              "value": "5",
              "label": "bef\u00fcrworte ich stark",
              "gip_label": "bef\u00fcrworte ich stark"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befuerworte",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befuerworte",
              "value": "-98",
              "label": "keine Angabe",
              "gip_label": "keine Angabe"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 44": {
      "question": "Page 44",
      "name": "Page 44",
      "label": "Das Bundesverfassungsgericht ist das einzige Gericht in Deutschland, das beschlossene Gesetze pr\u00fcfen und nachtr\u00e4glich ablehnen kann. Die vom Verfassungsgericht abgelehnten Gesetze d\u00fcrfen dann nicht mehr angewendet werden.\n\nAngenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S1_beruf1 S1_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S1_partei1 S1_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S1_wahl1 S1_wahl2\nAlter: S1_age1 S1_age2\nHerkunft: S1_herkunft1 S1_herkunft2\nGeschlecht: S1_gender1 S1_gender2\nFamilienstand: S1_fam1 S1_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Das Bundesverfassungsgericht ist das einzige Gericht in Deutschland, das beschlossene Gesetze pr\u00fcfen und nachtr\u00e4glich ablehnen kann. Die vom Verfassungsgericht abgelehnten Gesetze d\u00fcrfen dann nicht mehr angewendet werden.\n\nAngenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S1_beruf1 S1_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S1_partei1 S1_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S1_wahl1 S1_wahl2\nAlter: S1_age1 S1_age2\nHerkunft: S1_herkunft1 S1_herkunft2\nGeschlecht: S1_gender1 S1_gender2\nFamilienstand: S1_fam1 S1_fam2",
          "gip_question_text": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27002",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AK26002 aus Welle 26 (November 2016); \u201eKandidat/-innen\u201c korrigiert in \u201eKandidaten/-innen\u201c",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "Experiment: For this experiment to work, each respondent should vote on 6 pairs of judges (which makes 2 * 6 = 12 profiles of judges). Each judge profile includes seven attributes (which makes 12 * 7 = 84 variables overall). It is necessary to randomize the seven attributes (Derzeitiger Beruf, Geschlecht etc.) to prevent responses based on the design.\nIt is also necessary to randomize the possible characteristics of each attribute. The XLS table \u201cGIP_W26_C4_judges_attributes_2\u201d from wave 26 contains already randomized characteristics for each of the seven attributes of the 12 profiles of judges (2x6 screens). One row in the XLS data set stands for the 2x6 profiles of judges shown to each respondent. Hence, each row contains all attributes for each profile on all six screens.\nFor instance, for the first pair of judges presented in Screen 1, the variables S_1* from the table shall be used. For the second screen, the variables S_2* shall be used and so on. Possible characteristics for each attribute are:\nDerzeitiger Beruf (S*_beruf*):\n- Politiker\n- Richter an einem Bundesgericht\n- Richter an einem Landgericht\n- Professor an einer Universit\u00e4t\n- Rechtsanwalt\n- Staatsanwalt\nN\u00e4he zu einer Partei (S*_partei*):\n- Parteilos\n- Steht der CDU nahe\n- Steht der SPD nahe\n- Steht der FDP nahe\n- Steht den Gr\u00fcnen nahe\n- Steht der Partei die LINKE nahe\n- Steht der AfD nahe\nAusgew\u00e4hlt durch (S*_wahl*):\n- den Deutschen Bundestag nach nicht\u00f6ffentlicher Anh\u00f6rung\n- den Bundesrat\n- den Deutschen Bundestag nach \u00f6ffentlicher Anh\u00f6rung\n- den Richterwahlausschuss des Deutschen Bundestages\n- den Bundespr\u00e4sidenten\n- die Bundesregierung\n- ein \u00fcberparteiliches Expertengremium\nAlter (S*_age*): 35; 40; 45; 50; 55; 60; 65\nHerkunft (S*_herkunft*)\n - Ostdeutschland\n- Westdeutschland\n- Ostdeutschland mit Migrationshintergrund\n- Westdeutschland mit Migrationshintergrund\nGeschlecht (S*_gender*): m\u00e4nnlich, weiblich\nFamilienstand (S*_fam*): ledig; verheiratet; eingetragene Lebenspartnerschaft; verwitwet, geschieden\n\nReihenfolge der Attribute (wenn Befragte in Welle 26 teilgenommen haben (rndAK26002 !=.): entsprechend rndAK26002 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel; Randomisierung in separater Variable rndAK27002 speichern; Kombination der Attribute entsprechend AK26002_15 zuordnen; wenn Befragte in Welle 26 nicht teilgenommen haben (rndAK26002 = .), sollen noch nicht vergebene Kombinationen der Attribute der Reihe nach den einzelnen Befragten zugewiesen werden; Alternativen entsprechend S1_* in Dokument \u201eGIP_W26_C4_judges_attributes_2.xlsx\u201c einblenden; Laufende Nummer der Kombination (Spalte \u201eRespondent\u201c) in der Variablen AK27002_15 speichern;\nWerte des Attributs \u201eDerzeitiger Beruf\u201c in den Variablen AK27002_1 und AK27002_2 speichern; \nWerte des Attributs \u201eN\u00e4he zu einer Partei\u2026\u201c in den Variablen AK27002_3 AK27002_4 speichern; \nWerte des Attributs \u201eAusgew\u00e4hlt durch\u2026\u201c in den Variablen AK27002_5 und AK27002_6 speichern;\nWerte des Attributs \u201eAlter\u201c in den Variablen AK27002_7 und AK27002_8 speichern;\nWerte des Attributs \u201eHerkunft\u201c in den Variablen AK27002_9 und AK27002_10 speichern;\nWerte des Attributs \u201eGeschlecht\u201c in den Variablen AK27002_11 und AK27002_12 speichern;\nWerte des Attributs \u201eFamilienstand\u201c in den Variablen AK27002_13 und AK27002_14 speichern.",
          "gip_variable_label": "judge BVerfG DCE1",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndAK27002 AK27002_1 AK27002_2 AK27002_3 AK27002_4 AK27002_5 AK27002_6 AK27002_7 AK27002_8 AK27002_9 AK27002_10 AK27002_11 AK27002_12 AK27002_13 AK27002_14",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-Kandidatin",
          "text_org": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?",
          "text": "Das Bundesverfassungsgericht ist das einzige Gericht in Deutschland, das beschlossene Gesetze pr\u00fcfen und nachtr\u00e4glich ablehnen kann. Die vom Verfassungsgericht abgelehnten Gesetze d\u00fcrfen dann nicht mehr angewendet werden.\n\nAngenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S1_beruf1 S1_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S1_partei1 S1_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S1_wahl1 S1_wahl2\nAlter: S1_age1 S1_age2\nHerkunft: S1_herkunft1 S1_herkunft2\nGeschlecht: S1_gender1 S1_gender2\nFamilienstand: S1_fam1 S1_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?",
          "var_key": "AK27002",
          "images_from_key": "AK27002.png",
          "item_image_url": "AK27002.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27002.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "1",
              "label": "Kandidat/-in 1",
              "gip_label": "Kandidat/-in 1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "2",
              "label": "Kandidat/-in 2",
              "gip_label": "Kandidat/-in 2"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 45": {
      "question": "Page 45",
      "name": "Page 45",
      "label": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S2_beruf1 S2_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S2_partei1 S2_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S2_wahl1 S2_wahl2\nAlter: S2_age1 S2_age2\nHerkunft: S2_herkunft1 S2_herkunft2\nGeschlecht: S2_gender1 S2_gender2\nFamilienstand: S2_fam1 S2_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S2_beruf1 S2_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S2_partei1 S2_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S2_wahl1 S2_wahl2\nAlter: S2_age1 S2_age2\nHerkunft: S2_herkunft1 S2_herkunft2\nGeschlecht: S2_gender1 S2_gender2\nFamilienstand: S2_fam1 S2_fam2",
          "gip_question_text": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27005",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AK26005 aus Welle 26 (November 2016); \u201eKandidat/-innen\u201c korrigiert in \u201eKandidaten/-innen\u201c",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Attribute entsprechend rndAK26002 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel; Alternativen entsprechend S2_* in Dokument \u201eGIP_W26_C4_judges_attributes_2.xlsx\u201c einblenden;\nWerte des Attributs \u201eDerzeitiger Beruf\u201c in den Variablen AK27005_1 und AK27005_2  speichern;\nWerte des Attributs \u201eN\u00e4he zu einer Partei\u2026\u201c in den Variablen AK27005_3 und AK27005_4 speichern;\nWerte des Attributs \u201eAusgew\u00e4hlt durch\u2026\u201c in den Variablen AK27005_5 und AK27005_6  speichern;\nWerte des Attributs \u201eAlter\u201c in den Variablen AK27005_7 und AK27005_8 speichern;\nWerte des Attributs \u201eHerkunft\u201c in den Variablen AK27005_9 und AK27005_10 speichern;\nWerte des Attributs \u201eGeschlecht\u201c in den Variablen AK27005_11 und AK27005_12 speichern;\nWerte des Attributs \u201eFamilienstand\u201c in den Variablen AK27005_13 und AK27005_14 speichern;",
          "gip_variable_label": "judge BVerfG DCE2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "AK27005_1 AK27005_2 AK27005_3 AK27005_4 AK27005_5 AK27005_6 AK27005_7 AK27005_8 AK27005_9 AK27005_10 AK27005_11 AK27005_12 AK27005_13 AK27005_14",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-Kandidatin",
          "text_org": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S2_beruf1 S2_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S2_partei1 S2_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S2_wahl1 S2_wahl2\nAlter: S2_age1 S2_age2\nHerkunft: S2_herkunft1 S2_herkunft2\nGeschlecht: S2_gender1 S2_gender2\nFamilienstand: S2_fam1 S2_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "var_key": "AK27005",
          "images_from_key": "AK27005.png",
          "item_image_url": "AK27005.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27005.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "1",
              "label": "Kandidat/-in 1",
              "gip_label": "Kandidat/-in 1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "2",
              "label": "Kandidat/-in 2",
              "gip_label": "Kandidat/-in 2"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 46": {
      "question": "Page 46",
      "name": "Page 46",
      "label": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n      \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S3_beruf1 S3_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S3_partei1 S3_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S3_wahl1 S3_wahl2\nAlter: S3_age1 S3_age2\nHerkunft: S3_herkunft1 S3_herkunft2\nGeschlecht: S3_gender1 S3_gender2\nFamilienstand: S3_fam1 S3_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n      \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S3_beruf1 S3_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S3_partei1 S3_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S3_wahl1 S3_wahl2\nAlter: S3_age1 S3_age2\nHerkunft: S3_herkunft1 S3_herkunft2\nGeschlecht: S3_gender1 S3_gender2\nFamilienstand: S3_fam1 S3_fam2",
          "gip_question_text": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27008",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AK26008 aus Welle 26 (November 2016); \u201eKandidat/-innen\u201c korrigiert in \u201eKandidaten/-innen\u201c",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Attribute entsprechend rndAK26002 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel; Alternativen entsprechend S3_* in Dokument \u201eGIP_W26_C4_judges_attributes_2.xlsx\u201c einblenden;\nWerte des Attributs \u201eDerzeitiger Beruf\u201c in den Variablen AK27008_1 und AK27008_2  speichern;\nWerte des Attributs \u201eN\u00e4he zu einer Partei\u2026\u201c in den Variablen AK27008_3 und AK27008_4 speichern;\nWerte des Attributs \u201eAusgew\u00e4hlt durch\u2026\u201c in den Variablen AK27008_5 und AK27008_6 speichern;\nWerte des Attributs \u201eAlter\u201c in den Variablen AK27008_7 und AK27008_8 speichern;\nWerte des Attributs \u201eHerkunft\u201c in den Variablen AK27008_9 und AK27008_10 speichern;\nWerte des Attributs \u201eGeschlecht\u201c in den Variablen AK27008_11 und AK27008_12 speichern;\nWerte des Attributs \u201eFamilienstand\u201c in den Variablen AK27008_13 und AK27008_14 speichern;",
          "gip_variable_label": "judge BVerfG DCE3",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "AK27008_1 AK27008_2 AK27008_3 AK27008_4 AK27008_5 AK27008_6 AK27008_7 AK27008_8 AK27008_9 AK27008_10 AK27008_11 AK27008_12 AK27008_13 AK27008_14",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-Kandidatin",
          "text_org": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?",
          "text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n      \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S3_beruf1 S3_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S3_partei1 S3_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S3_wahl1 S3_wahl2\nAlter: S3_age1 S3_age2\nHerkunft: S3_herkunft1 S3_herkunft2\nGeschlecht: S3_gender1 S3_gender2\nFamilienstand: S3_fam1 S3_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?",
          "var_key": "AK27008",
          "images_from_key": "AK27008.png",
          "item_image_url": "AK27008.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27008.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "1",
              "label": "Kandidat/-in 1",
              "gip_label": "Kandidat/-in 1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "2",
              "label": "Kandidat/-in 2",
              "gip_label": "Kandidat/-in 2"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 47": {
      "question": "Page 47",
      "name": "Page 47",
      "label": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n  \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S4_beruf1 S4_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S4_partei1 S4_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S4_wahl1 S4_wahl2\nAlter: S4_age1 S4_age2\nHerkunft: S4_herkunft1 S4_herkunft2\nGeschlecht: S4_gender1 S4_gender2\nFamilienstand: S4_fam1 S4_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n  \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S4_beruf1 S4_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S4_partei1 S4_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S4_wahl1 S4_wahl2\nAlter: S4_age1 S4_age2\nHerkunft: S4_herkunft1 S4_herkunft2\nGeschlecht: S4_gender1 S4_gender2\nFamilienstand: S4_fam1 S4_fam2",
          "gip_question_text": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27011",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AK26011 aus Welle 26 (November 2016); \u201eKandidat/-innen\u201c korrigiert in \u201eKandidaten/-innen\u201c",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Attribute entsprechend rndAK26002 randomization page 40.00 ff randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel\nAlternativen entsprechend S4_* in Dokument \u201eGIP_W26_C4_judges_attributes_2.xlsx\u201c einblenden\nWerte des Attributs \u201eDerzeitiger Beruf\u201c in den Variablen AK27011_1 occupation 1 AK27011 und AK27011_2 occupation 2 AK27011 speichern\nWerte des Attributs \u201eN\u00e4he zu einer Partei\u2026\u201c in den Variablen AK27011_3 party 1 AK27011 und AK27011_4 party 2 AK27011 speichern\nWerte des Attributs \u201eAusgew\u00e4hlt durch\u2026\u201c in den Variablen AK27011_5 selection 1 AK27011 und AK27011_6 selection 2 AK27011 speichern\nWerte des Attributs \u201eAlter\u201c in den Variablen AK27011_7 age 1 AK27011 und AK27011_8 age 2 AK27011 speichern\nWerte des Attributs \u201eHerkunft\u201c in den Variablen AK27011_9 origin 1 AK27011 und AK27011_10 origin 2 AK27011 speichern\nWerte des Attributs \u201eGeschlecht\u201c in den Variablen AK27011_11 gender 1 AK27011 und AK27011_12 gender 2 AK27011 speichern\nWerte des Attributs \u201eFamilienstand\u201c in den Variablen AK27011_13 marital status 1 AK27011 und AK27011_14 marital status 2 AK27011 speichern\n",
          "gip_variable_label": "judge BVerfG DCE4",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "AK27011_1 AK27011_2 AK27011_3 AK27011_4 AK27011_5 AK27011_6 AK27011_7 AK27011_8 AK27011_9 AK27011_10 AK27011_11 AK27011_12 AK27011_13 AK27011_14",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-Kandidatin",
          "text_org": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n  \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S4_beruf1 S4_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S4_partei1 S4_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S4_wahl1 S4_wahl2\nAlter: S4_age1 S4_age2\nHerkunft: S4_herkunft1 S4_herkunft2\nGeschlecht: S4_gender1 S4_gender2\nFamilienstand: S4_fam1 S4_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "var_key": "AK27011",
          "images_from_key": "AK27011.png",
          "item_image_url": "AK27011.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27011.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "1",
              "label": "Kandidat/-in 1",
              "gip_label": "Kandidat/-in 1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "2",
              "label": "Kandidat/-in 2",
              "gip_label": "Kandidat/-in 2"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 48": {
      "question": "Page 48",
      "name": "Page 48",
      "label": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S5_beruf1 S5_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S5_partei1 S5_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S5_wahl1 S5_wahl2\nAlter: S5_age1 S5_age2\nHerkunft: S5_herkunft1 S5_herkunft2\nGeschlecht: S5_gender1 S5_gender2\nFamilienstand: S5_fam1 S5_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S5_beruf1 S5_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S5_partei1 S5_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S5_wahl1 S5_wahl2\nAlter: S5_age1 S5_age2\nHerkunft: S5_herkunft1 S5_herkunft2\nGeschlecht: S5_gender1 S5_gender2\nFamilienstand: S5_fam1 S5_fam2",
          "gip_question_text": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27014",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AK26014 aus Welle 26 (November 2016); \u201eKandidat/-innen\u201c korrigiert in \u201eKandidaten/-innen\u201c",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Attribute entsprechend rndAK26002 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel; Alternativen entsprechend S5_* in Dokument \u201eGIP_W26_C4_judges_attributes_2.xlsx\u201c einblenden;\nWerte des Attributs \u201eDerzeitiger Beruf\u201c in den Variablen AK27014_1 und AK27014_2  speichern;\nWerte des Attributs \u201eN\u00e4he zu einer Partei\u2026\u201c in den Variablen AK27014_3 und AK27014_4 speichern;\nWerte des Attributs \u201eAusgew\u00e4hlt durch\u2026\u201c in den Variablen AK27014_5 und AK27014_6 speichern;\nWerte des Attributs \u201eAlter\u201c in den Variablen AK27014_7 und AK27014_8 speichern;\nWerte des Attributs \u201eHerkunft\u201c in den Variablen AK27014_9 und AK27014_10 speichern;\nWerte des Attributs \u201eGeschlecht\u201c in den Variablen AK27014_11 und AK27014_12 speichern;\nWerte des Attributs \u201eFamilienstand\u201c in den Variablen AK27014_13 und AK27014_14 speichern;",
          "gip_variable_label": "judge BVerfG DCE5",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "AK27014_1 AK27014_2 AK27014_3 AK27014_4 AK27014_5 AK27014_6 AK27014_7 AK27014_8 AK27014_9 AK27014_10 AK27014_11 AK27014_12 AK27014_13 AK27014_14",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-Kandidatin",
          "text_org": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S5_beruf1 S5_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S5_partei1 S5_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S5_wahl1 S5_wahl2\nAlter: S5_age1 S5_age2\nHerkunft: S5_herkunft1 S5_herkunft2\nGeschlecht: S5_gender1 S5_gender2\nFamilienstand: S5_fam1 S5_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "var_key": "AK27014",
          "images_from_key": "AK27014.png",
          "item_image_url": "AK27014.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27014.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "1",
              "label": "Kandidat/-in 1",
              "gip_label": "Kandidat/-in 1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "2",
              "label": "Kandidat/-in 2",
              "gip_label": "Kandidat/-in 2"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 49": {
      "question": "Page 49",
      "name": "Page 49",
      "label": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S6_beruf1 S6_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S6_partei1 S6_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S6_wahl1 S6_wahl2\nAlter: S6_age1 S6_age2\nHerkunft: S6_herkunft1 S6_herkunft2\nGeschlecht: S6_gender1 S6_gender2\nFamilienstand: S6_fam1 S6_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 49",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S6_beruf1 S6_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S6_partei1 S6_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S6_wahl1 S6_wahl2\nAlter: S6_age1 S6_age2\nHerkunft: S6_herkunft1 S6_herkunft2\nGeschlecht: S6_gender1 S6_gender2\nFamilienstand: S6_fam1 S6_fam2",
          "gip_question_text": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27017",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AK26017 aus Welle 26 (November 2016); \u201eKandidat/-innen\u201c korrigiert in \u201eKandidaten/-innen\u201c",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Attribute entsprechend rndAK26002 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel; Alternativen entsprechend S6_* in Dokument \u201ejudges_attributes_gip.csv\u201c einblenden;\nWerte des Attributs \u201eDerzeitiger Beruf\u201c in den Variablen AK27017_1 und AK27017_2 speichern;\nWerte des Attributs \u201eN\u00e4he zu einer Partei\u2026\u201c in den Variablen AK27017_3 und AK27017_4 speichern;\nWerte des Attributs \u201eAusgew\u00e4hlt durch\u2026\u201c in den Variablen AK27017_5 und AK27017_6 speichern;\nWerte des Attributs \u201eAlter\u201c in den Variablen AK27017_7 und AK27017_8 speichern;\nWerte des Attributs \u201eHerkunft\u201c in den Variablen AK27017_9 und AK27017_10 speichern;\nWerte des Attributs \u201eGeschlecht\u201c in den Variablen AK27017_11 und AK27017_12 speichern;\nWerte des Attributs \u201eFamilienstand\u201c in den Variablen AK27017_13 und AK27017_14 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "judge BVerfG DCE6",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "AK27017_1 AK27017_2 AK27017_3 AK27017_4 AK27017_5 AK27017_6 AK27017_7 AK27017_8 AK27017_9 AK27017_10 AK27017_11 AK27017_12 AK27017_13 AK27017_14",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-Kandidatin",
          "text_org": "Wenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "text": "Angenommen, f\u00fcr das Amt eines/-r Bundesverfassungsrichters/-in gibt es die beiden folgenden Kandidaten/-innen. Bitte lesen Sie die Beschreibung der m\u00f6glichen Kandidaten/-innen f\u00fcr das Richteramt gewissenhaft durch. Anschlie\u00dfend geben Sie bitte an, welche/-n der beiden Kandidaten/-innen Sie pers\u00f6nlich als Bundesverfassungsrichter/-in bevorzugen. Dabei gibt es keine falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Wahl.\n\n \nKandidat/-in 1 Kandidat/-in 2:\nDerzeitiger Beruf: S6_beruf1 S6_beruf2\nN\u00e4he zu einer Partei: S6_partei1 S6_partei2\nAusgew\u00e4hlt durch: S6_wahl1 S6_wahl2\nAlter: S6_age1 S6_age2\nHerkunft: S6_herkunft1 S6_herkunft2\nGeschlecht: S6_gender1 S6_gender2\nFamilienstand: S6_fam1 S6_fam2\n\nWenn Sie zwischen Kandidat/-in 1 und Kandidat/-in 2 w\u00e4hlen m\u00fcssten, welche/-n der beiden w\u00fcrden Sie eher bevorzugen?\n",
          "var_key": "AK27017",
          "images_from_key": "AK27017.png",
          "item_image_url": "AK27017.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27017.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "1",
              "label": "Kandidat/-in 1",
              "gip_label": "Kandidat/-in 1"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-2-Kandidatin",
              "value": "2",
              "label": "Kandidat/-in 2",
              "gip_label": "Kandidat/-in 2"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 50": {
      "question": "Page 50",
      "name": "Page 50",
      "label": "[wenn rndAK27031 = AK27031*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 50",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn rndAK27031 = AK27031*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27031",
          "gip_sources": "Adapted from ALLBUS 1980-2012 Variable Report, V217, GESIS Studien-Nr. 4582 (v1.0.0)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 randomisieren; Randomisierung in separater Variable mit dem Namen rndAK27031 speichern; falls diese Frage als erste der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 gestellt wird, Einleitungstext einblenden.",
          "gip_variable_label": "trust_bverfg_V217",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndAK27031",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?\n",
          "text": "[wenn rndAK27031 = AK27031*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?\n",
          "var_key": "AK27031",
          "images_from_key": "AK27031_1.png AK27031_2.png",
          "item_image_url": "AK27031_1.png AK27031_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27031_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27031_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-98",
              "label": "keine Angabe",
              "gip_label": "keine Angabe"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 51": {
      "question": "Page 51",
      "name": "Page 51",
      "label": "[wenn rndAK27031 = AK27032*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit dem Bundestag?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 51",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn rndAK27031 = AK27032*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit dem Bundestag?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27032",
          "gip_sources": "Adapted from ALLBUS 1980-2012 Variable Report, V218, GESIS Studien-Nr. 4582 (v1.0.0)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 entsprechend rndAK27031 randomisieren; Falls diese Frage als erste der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 gestellt wird, Einleitungstext einblenden.",
          "gip_variable_label": "trust_bundestag_V218",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit dem Bundestag?\n",
          "text": "[wenn rndAK27031 = AK27032*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit dem Bundestag?\n",
          "var_key": "AK27032",
          "images_from_key": "AK27032_1.png AK27032_2.png",
          "item_image_url": "AK27032_1.png AK27032_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27032_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27032_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-98",
              "label": "keine Angabe",
              "gip_label": "keine Angabe"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 52": {
      "question": "Page 52",
      "name": "Page 52",
      "label": "[wenn rndAK27031 = AK27033*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Presse?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 52",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn rndAK27031 = AK27033*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit der Presse?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27033",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich den vorausgehenden Fragen aus dem ALLBUS",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 entsprechend rndAK27031 randomisieren; Falls diese Frage als erste der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 gestellt wird, Einleitungstext einblenden.",
          "gip_variable_label": "trust_press",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit der Presse?\n",
          "text": "[wenn rndAK27031 = AK27033*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Presse?\n",
          "var_key": "AK27033",
          "images_from_key": "AK27033_1.png AK27033_2.png",
          "item_image_url": "AK27033_1.png AK27033_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27033_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27033_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-98",
              "label": "keine Angabe",
              "gip_label": "keine Angabe"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 53": {
      "question": "Page 53",
      "name": "Page 53",
      "label": "[wenn rndAK27031 = AK27034*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Bundesregierung?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn rndAK27031 = AK27034*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit der Bundesregierung?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27034",
          "gip_sources": "Adapted from ALLBUS 1980-2012 Variable Report, V227, GESIS Studien-Nr. 4582 (v1.0.0)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 entsprechend rndAK27031 randomisieren; Falls diese Frage als erste der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 gestellt wird, Einleitungstext einblenden.",
          "gip_variable_label": "trust_gov_V227",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit der Bundesregierung?\n",
          "text": "[wenn rndAK27031 = AK27034*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Bundesregierung?\n",
          "var_key": "AK27034",
          "images_from_key": "AK27034_1.png AK27034_2.png",
          "item_image_url": "AK27034_1.png AK27034_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27034_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27034_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-98",
              "label": "keine Angabe",
              "gip_label": "keine Angabe"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 54": {
      "question": "Page 54",
      "name": "Page 54",
      "label": "[wenn rndAK27031 = AK27035*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Justiz?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 54",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn rndAK27031 = AK27035*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit der Justiz?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27035",
          "gip_sources": "Adapted from ALLBUS 1980-2012 Variable Report, V223, GESIS Studien-Nr. 4582 (v1.0.0)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 entsprechend rndAK27031 randomisieren; Falls diese Frage als erste der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 gestellt wird, Einleitungstext einblenden.",
          "gip_variable_label": "trust_judiciary_V223",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit der Justiz?\n",
          "text": "[wenn rndAK27031 = AK27035*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Justiz?\n",
          "var_key": "AK27035",
          "images_from_key": "AK27035_1.png AK27035_2.png",
          "item_image_url": "AK27035_1.png AK27035_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27035_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27035_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-98",
              "label": "keine Angabe",
              "gip_label": "keine Angabe"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 55": {
      "question": "Page 55",
      "name": "Page 55",
      "label": "[wenn rndAK27031 = AK27036*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit den politischen Parteien?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 55",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn rndAK27031 = AK27036*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit den politischen Parteien?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27036",
          "gip_sources": "Adapted from ALLBUS 1980-2012 Variable Report, V230, GESIS Studien-Nr. 4582 (v1.0.0)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 entsprechend rndAK27031 randomisieren; Falls diese Frage als erste der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 gestellt wird, Einleitungstext einblenden.",
          "gip_variable_label": "trust_parties_V230",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit den politischen Parteien?\n",
          "text": "[wenn rndAK27031 = AK27036*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit den politischen Parteien?\n",
          "var_key": "AK27036",
          "images_from_key": "AK27036_1.png AK27036_2.png",
          "item_image_url": "AK27036_1.png AK27036_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27036_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27036_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-98",
              "label": "keine Angabe",
              "gip_label": "keine Angabe"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56": {
      "question": "Page 56",
      "name": "Page 56",
      "label": "[wenn rndAK27031 = AK27037*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Polizei?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn rndAK27031 = AK27037*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit der Polizei?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "AK27037",
          "gip_sources": "Adapted from ALLBUS 1980-2012 Variable Report, V229, GESIS Studien-Nr. 4582 (v1.0.0)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 entsprechend rndAK27031 randomisieren; Falls diese Frage als erste der Fragen AK27031, AK27032, AK27033, AK27034, AK27035, AK27036 und AK27037 gestellt wird, Einleitungstext einblenden.\n",
          "gip_variable_label": "trust_police_V229",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit der Polizei?\n",
          "text": "[wenn rndAK27031 = AK27037*: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen.\n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Polizei?\n",
          "var_key": "AK27037",
          "images_from_key": "AK27037_1.png AK27037_2.png",
          "item_image_url": "AK27037_1.png AK27037_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27037_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/AK27037_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-7-vertrauen",
              "value": "-98",
              "label": "keine Angabe",
              "gip_label": "keine Angabe"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56.10": {
      "question": "Page 56.10",
      "name": "Page 56.10",
      "label": "\n\nNun zu einem anderen Thema: Es gibt verschiedene Vorstellungen davon, welche Rolle eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender in ihrer oder seiner Partei \u00fcbernehmen sollte.\n\nWelche der folgenden Rollen sollte Ihrer Meinung nach eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nEine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender sollte eine Rolle \u00fcbernehmen, in der sie oder er \u2026",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 56.10",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nun zu einem anderen Thema: Es gibt verschiedene Vorstellungen davon, welche Rolle eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender in ihrer oder seiner Partei \u00fcbernehmen sollte.\n\nWelche der folgenden Rollen sollte Ihrer Meinung nach eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nEine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender sollte eine Rolle \u00fcbernehmen, in der sie oder er \u2026",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-Rolle",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "CE27226",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CE23226 aus Welle 23 (Mai 2016); \u00dcberleitungstext hinzugef\u00fcgt",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Antwortkategorien 1 bis 3 randomisieren: 1-2-3 oder 3-2-1; Reihenfolge unten ist ein Beispiel f\u00fcr die erstgenannte Randomisierung; Antwortkategorie -99 \u201ewei\u00df nicht\u201c durch Leerzeile abgrenzen und nicht randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndCE27226 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "role_party_leader",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndCE27226",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-Rolle",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Nun zu einem anderen Thema: Es gibt verschiedene Vorstellungen davon, welche Rolle eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender in ihrer oder seiner Partei \u00fcbernehmen sollte.\n\nWelche der folgenden Rollen sollte Ihrer Meinung nach eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nEine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender sollte eine Rolle \u00fcbernehmen, in der sie oder er \u2026",
          "text": "\n\nNun zu einem anderen Thema: Es gibt verschiedene Vorstellungen davon, welche Rolle eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender in ihrer oder seiner Partei \u00fcbernehmen sollte.\n\nWelche der folgenden Rollen sollte Ihrer Meinung nach eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nEine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender sollte eine Rolle \u00fcbernehmen, in der sie oder er \u2026",
          "var_key": "CE27226",
          "images_from_key": "CE27226_1.png CE27226_2.png",
          "item_image_url": "CE27226_1.png CE27226_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CE27226_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/CE27226_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-3-Rolle",
              "value": "1",
              "label": "selbstst\u00e4ndig \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei entscheidet und die Parteilinie anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen bestimmt.",
              "gip_label": "selbstst\u00e4ndig \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei entscheidet und die Parteilinie anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen bestimmt."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-3-Rolle",
              "value": "2",
              "label": "Vorschl\u00e4ge \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen macht, aber die Parteilinie zusammen mit den Parteimitgliedern festlegt.",
              "gip_label": "Vorschl\u00e4ge \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen macht, aber die Parteilinie zusammen mit den Parteimitgliedern festlegt."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-3-Rolle",
              "value": "3",
              "label": "innerparteiliche Diskussionen \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei leitet und Kompromissl\u00f6sungen bez\u00fcglich der Parteilinie findet, ohne dabei ihre oder seine eigenen Interessen einzubeziehen. ",
              "gip_label": "innerparteiliche Diskussionen \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei leitet und Kompromissl\u00f6sungen bez\u00fcglich der Parteilinie findet, ohne dabei ihre oder seine eigenen Interessen einzubeziehen. "
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-3-Rolle",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56.20": {
      "question": "Page 56.20",
      "name": "Page 56.20",
      "label": "\n\nMartin Schulz wird voraussichtlich den Vorsitz der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD) \u00fcbernehmen. \n\nWelche der folgenden Rollen wird er Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nMartin Schulz wird als Parteivorsitzender eine Rolle \u00fcbernehmen, in der er \u2026",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 56.20",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Martin Schulz wird voraussichtlich den Vorsitz der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD) \u00fcbernehmen. \n\nWelche der folgenden Rollen wird er Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nMartin Schulz wird als Parteivorsitzender eine Rolle \u00fcbernehmen, in der er \u2026",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-Rolle",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "ZJ27030",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Antwortkategorien 1 bis 3 randomisieren: 1-2-3 oder 3-2-1; Reihenfolge unten ist ein Beispiel f\u00fcr die erstgenannte Randomisierung; Antwortkategorie -99 \u201ewei\u00df nicht\u201c durch Leerzeile abgrenzen und nicht randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndZJ27030 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "role_party_leader_SPD_Schulz",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndZJ27030",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-Rolle",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Martin Schulz wird voraussichtlich den Vorsitz der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD) \u00fcbernehmen. \n\nWelche der folgenden Rollen wird er Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nMartin Schulz wird als Parteivorsitzender eine Rolle \u00fcbernehmen, in der er \u2026",
          "text": "\n\nMartin Schulz wird voraussichtlich den Vorsitz der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD) \u00fcbernehmen. \n\nWelche der folgenden Rollen wird er Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nMartin Schulz wird als Parteivorsitzender eine Rolle \u00fcbernehmen, in der er \u2026",
          "var_key": "ZJ27030",
          "images_from_key": "ZJ27030_1.png ZJ27030_2.png",
          "item_image_url": "ZJ27030_1.png ZJ27030_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/ZJ27030_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/ZJ27030_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-3-Rolle",
              "value": "1",
              "label": "selbstst\u00e4ndig \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei entscheidet und die Parteilinie anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen bestimmt.",
              "gip_label": "selbstst\u00e4ndig \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei entscheidet und die Parteilinie anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen bestimmt."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-3-Rolle",
              "value": "2",
              "label": "Vorschl\u00e4ge \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen macht, aber die Parteilinie zusammen mit den Parteimitgliedern festlegt.",
              "gip_label": "Vorschl\u00e4ge \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen macht, aber die Parteilinie zusammen mit den Parteimitgliedern festlegt."
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-3-Rolle",
              "value": "3",
              "label": "innerparteiliche Diskussionen \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei leitet und Kompromissl\u00f6sungen bez\u00fcglich der Parteilinie findet, ohne dabei ihre oder seine eigenen Interessen einzubeziehen. ",
              "gip_label": "innerparteiliche Diskussionen \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei leitet und Kompromissl\u00f6sungen bez\u00fcglich der Parteilinie findet, ohne dabei ihre oder seine eigenen Interessen einzubeziehen. "
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-3-Rolle",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56.30": {
      "question": "Page 56.30",
      "name": "Page 56.30",
      "label": "\n\nF\u00fcr wie kompetent halten Sie Martin Schulz als SPD-Parteivorsitzenden?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 56.30",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie kompetent halten Sie Martin Schulz als SPD-Parteivorsitzenden?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-kompetent",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "ZJ27031",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "competence_chair_SPD_Schulz",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-kompetent",
          "text_org": "F\u00fcr wie kompetent halten Sie Martin Schulz als SPD-Parteivorsitzenden?",
          "text": "\n\nF\u00fcr wie kompetent halten Sie Martin Schulz als SPD-Parteivorsitzenden?",
          "var_key": "ZJ27031",
          "images_from_key": "ZJ27031.png",
          "item_image_url": "ZJ27031.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/ZJ27031.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht kompetent",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht kompetent"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "11",
              "label": "11 sehr kompetent",
              "gip_label": "11 sehr kompetent"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56.40": {
      "question": "Page 56.40",
      "name": "Page 56.40",
      "label": "\n\nWas denken Sie: W\u00fcrde die SPD durch den Wechsel des Parteivorsitzenden weniger, gleich viele oder mehr Stimmen bei der kommenden Bundestagswahl im September erhalten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 56.40",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was denken Sie: W\u00fcrde die SPD durch den Wechsel des Parteivorsitzenden weniger, gleich viele oder mehr Stimmen bei der kommenden Bundestagswahl im September erhalten?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-mehr",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "ZJ27032",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "vote_share_change_chair_SPD",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-mehr",
          "text_org": "Was denken Sie: W\u00fcrde die SPD durch den Wechsel des Parteivorsitzenden weniger, gleich viele oder mehr Stimmen bei der kommenden Bundestagswahl im September erhalten?",
          "text": "\n\nWas denken Sie: W\u00fcrde die SPD durch den Wechsel des Parteivorsitzenden weniger, gleich viele oder mehr Stimmen bei der kommenden Bundestagswahl im September erhalten?",
          "var_key": "ZJ27032",
          "images_from_key": "ZJ27032.png",
          "item_image_url": "ZJ27032.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/ZJ27032.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-mehr",
              "value": "1",
              "label": "deutlich weniger",
              "gip_label": "deutlich weniger"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-mehr",
              "value": "2",
              "label": "etwas weniger",
              "gip_label": "etwas weniger"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-mehr",
              "value": "3",
              "label": "etwa gleich viele",
              "gip_label": "etwa gleich viele"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-mehr",
              "value": "4",
              "label": "etwas mehr",
              "gip_label": "etwas mehr"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-mehr",
              "value": "5",
              "label": "deutlich mehr",
              "gip_label": "deutlich mehr"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-mehr",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56.50": {
      "question": "Page 56.50",
      "name": "Page 56.50",
      "label": "\n\nWas denken Sie: W\u00fcrde es durch den Wechsel des SPD-Parteivorsitzenden unwahrscheinlicher, gleich wahrscheinlich oder wahrscheinlicher, dass Sie bei der kommenden Bundestagswahl im September mit Ihrer Zweitstimme die SPD w\u00e4hlen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 56.50",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was denken Sie: W\u00fcrde es durch den Wechsel des SPD-Parteivorsitzenden unwahrscheinlicher, gleich wahrscheinlich oder wahrscheinlicher, dass Sie bei der kommenden Bundestagswahl im September mit Ihrer Zweitstimme die SPD w\u00e4hlen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "ZJ27033",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "vote_prob_change_chair_SPD",
          "gip_help_text": "Die Zweitstimme ist die Stimme, mit der Sie eine Partei w\u00e4hlen.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-wahrscheinlich",
          "description": "Die Zweitstimme ist die Stimme, mit der Sie eine Partei w\u00e4hlen.",
          "text_org": "Was denken Sie: W\u00fcrde es durch den Wechsel des SPD-Parteivorsitzenden unwahrscheinlicher, gleich wahrscheinlich oder wahrscheinlicher, dass Sie bei der kommenden Bundestagswahl im September mit Ihrer Zweitstimme die SPD w\u00e4hlen?",
          "text": "\n\nWas denken Sie: W\u00fcrde es durch den Wechsel des SPD-Parteivorsitzenden unwahrscheinlicher, gleich wahrscheinlich oder wahrscheinlicher, dass Sie bei der kommenden Bundestagswahl im September mit Ihrer Zweitstimme die SPD w\u00e4hlen?",
          "var_key": "ZJ27033",
          "images_from_key": "ZJ27033.png",
          "item_image_url": "ZJ27033.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/ZJ27033.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "1",
              "label": "deutlich unwahrscheinlicher",
              "gip_label": "deutlich unwahrscheinlicher"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "2",
              "label": "etwas unwahrscheinlicher",
              "gip_label": "etwas unwahrscheinlicher"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "3",
              "label": "bleibt in etwa gleich wahrscheinlich",
              "gip_label": "bleibt in etwa gleich wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "4",
              "label": "etwas wahrscheinlicher",
              "gip_label": "etwas wahrscheinlicher"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "5",
              "label": "deutlich wahrscheinlicher",
              "gip_label": "deutlich wahrscheinlicher"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 57": {
      "question": "Page 57",
      "name": "Page 57",
      "label": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen\u2026?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen\u2026?",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "QE27001, QE27002, QE27003, QE27004, QE27005, QE27006, QE27007, QE27008_TXT",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE26001 bis QE26008_TXT aus Welle 26 (November 2016)",
          "gip_question_type": "Matrix (QE27001, QE27002, QE27003, QE27004, QE27005, QE27006), Single Choice (QE27007), Open Question/Text only (QE27008_TXT)",
          "gip_response_format": "QE27001, QE27002, QE27003, QE27004, QE27005, QE27006, QE27007: close-ended, text: QE27008_TXT",
          "gip_answer_alignment": "QE27001, QE27002, QE27003, QE27004, QE27005, QE27006, QE27007: horizontal, QE27008_TXT: [answer field] ",
          "gip_programming_instructions": "Variable QE27008_TXT aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant, Fragebogen: abwechslungsreich, Fragebogen: relevant, Fragebogen: lang, Fragebogen: schwierig, Fragebogen: zu pers\u00f6nlich, Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?, weitere Anmerkungen_text",
          "gip_help_text": "Bitte f\u00fcr jede der Fragen auf dieser Seite eine Antwort ausw\u00e4hlen.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W27_P57.png",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte f\u00fcr jede der Fragen auf dieser Seite eine Antwort ausw\u00e4hlen.",
          "text_org": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen\u2026?",
          "text": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen\u2026?",
          "var_key": "QE27001",
          "item_image_url": "W27_P57.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/W27_P57.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "interessant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "QE27001",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "interessant",
          "text": "\n\ninteressant",
          "var_key": "QE27001",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "2",
          "gip_question_text": "abwechslungsreich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "QE27002",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: abwechslungsreich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "2",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "abwechslungsreich",
          "text": "\n\nabwechslungsreich",
          "var_key": "QE27002",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "3",
          "gip_question_text": "relevant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "QE27003",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: relevant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "3",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "relevant",
          "text": "\n\nrelevant",
          "var_key": "QE27003",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "4",
          "gip_question_text": "lang",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "QE27004",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: lang",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "4",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "lang",
          "text": "\n\nlang",
          "var_key": "QE27004",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "5",
          "gip_question_text": "schwierig",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "QE27005",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: schwierig",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "5",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "schwierig",
          "text": "\n\nschwierig",
          "var_key": "QE27005",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "6",
          "gip_question_text": "zu pers\u00f6nlich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "QE27006",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: zu pers\u00f6nlich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "6",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "zu pers\u00f6nlich",
          "text": "\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "var_key": "QE27006",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "7",
          "gip_question_text": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "QE27007",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "7",
          "answer_list": "1-5-befragung-insgesamt",
          "text_org": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "text": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "var_key": "QE27007",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "2",
              "label": "nicht so gut",
              "gip_label": "nicht so gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "3",
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig",
              "gip_label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "4",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W27",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "5",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "8",
          "gip_question_text": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "variable_name": "QE27008_TXT",
          "gip_question_type": "Open Question/Text only",
          "gip_response_format": "text",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_variable_label": "weitere Anmerkungen_text",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "8",
          "text_org": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "text": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "var_key": "QE27008_TXT",
          "sn": 8,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    },
    "Page 58 Outro": {
      "question": "Page 58 Outro",
      "name": "Page 58 Outro",
      "label": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W27",
          "question_name": "Page 58 Outro",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W27_V1",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 68.00 aus Welle 26 (November 2016)",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_programming_instructions": "nur Ende-Button, kein Zur\u00fcck-Button",
          "gip_image_extra": "W27_P58.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
          "item_image_url": "W27_P58.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W27/W27_P58.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "W27",
      "study": "gip"
    }
  }
}