{
  "name": "W28",
  "label": "GIP Wave 28",
  "period": "2017/03",
  "analysis_unit": "p",
  "dataset_name": "GIP_W28_V1",
  "study": "gip",
  "questionnaire": "W28",
  "instrument": "W28",
  "questions": {
    "Page 1 Intro": {
      "question": "Page 1 Intro",
      "name": "Page 1 Intro",
      "label": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \"Gesellschaft im Wandel\", \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 1 Intro",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \"Gesellschaft im Wandel\", \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 1.00 aus Welle 26 (November 2016)",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W28_P1.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \"Gesellschaft im Wandel\", \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
          "item_image_url": "W28_P1.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P1.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 2": {
      "question": "Page 2",
      "name": "Page 2",
      "label": "\n\nBesitzen Sie pers\u00f6nlich ein Mobiltelefon oder besitzen Sie kein Mobiltelefon?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 2",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Besitzen Sie pers\u00f6nlich ein Mobiltelefon oder besitzen Sie kein Mobiltelefon?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-besitzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28030",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22001 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Own_Mobilephone_v2\n\n",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-besitzen",
          "text_org": "Besitzen Sie pers\u00f6nlich ein Mobiltelefon oder besitzen Sie kein Mobiltelefon?",
          "text": "\n\nBesitzen Sie pers\u00f6nlich ein Mobiltelefon oder besitzen Sie kein Mobiltelefon?",
          "var_key": "AJ28030",
          "images_from_key": "AJ28030.PNG",
          "item_image_url": "AJ28030.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28030.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-besitzen",
              "value": "1",
              "label": "ja, besitze ich",
              "gip_label": "ja, besitze ich"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-besitzen",
              "value": "2",
              "label": "nein, besitze ich nicht",
              "gip_label": "nein, besitze ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 3": {
      "question": "Page 3",
      "name": "Page 3",
      "label": "\n\nBesitzen Sie pers\u00f6nlich einen Computer oder Laptop oder besitzen Sie keinen Computer oder Laptop?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 3",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Besitzen Sie pers\u00f6nlich einen Computer oder Laptop oder besitzen Sie keinen Computer oder Laptop?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-besitzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28031",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22002 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Own_Computer_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-besitzen",
          "text_org": "Besitzen Sie pers\u00f6nlich einen Computer oder Laptop oder besitzen Sie keinen Computer oder Laptop?",
          "text": "\n\nBesitzen Sie pers\u00f6nlich einen Computer oder Laptop oder besitzen Sie keinen Computer oder Laptop?",
          "var_key": "AJ28031",
          "images_from_key": "AJ28031.PNG",
          "item_image_url": "AJ28031.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28031.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-besitzen",
              "value": "1",
              "label": "ja, besitze ich",
              "gip_label": "ja, besitze ich"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-besitzen",
              "value": "2",
              "label": "nein, besitze ich nicht",
              "gip_label": "nein, besitze ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 4": {
      "question": "Page 4",
      "name": "Page 4",
      "label": "\n\nBesitzen Sie pers\u00f6nlich einen Tablet Computer, zum Beispiel iPad, Samsung Galaxy, Google Nexus, Kindle Fire etc., oder besitzen Sie keinen Tablet Computer?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 4",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Besitzen Sie pers\u00f6nlich einen Tablet Computer, zum Beispiel iPad, Samsung Galaxy, Google Nexus, Kindle Fire etc., oder besitzen Sie keinen Tablet Computer?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-besitzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28032",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22003 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Own_Tablet_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-besitzen",
          "text_org": "Besitzen Sie pers\u00f6nlich einen Tablet Computer, zum Beispiel iPad, Samsung Galaxy, Google Nexus, Kindle Fire etc., oder besitzen Sie keinen Tablet Computer?",
          "text": "\n\nBesitzen Sie pers\u00f6nlich einen Tablet Computer, zum Beispiel iPad, Samsung Galaxy, Google Nexus, Kindle Fire etc., oder besitzen Sie keinen Tablet Computer?",
          "var_key": "AJ28032",
          "images_from_key": "AJ28032.PNG",
          "item_image_url": "AJ28032.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28032.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-besitzen",
              "value": "1",
              "label": "ja, besitze ich",
              "gip_label": "ja, besitze ich"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-besitzen",
              "value": "2",
              "label": "nein, besitze ich nicht",
              "gip_label": "nein, besitze ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 5": {
      "question": "Page 5",
      "name": "Page 5",
      "label": "\n\nManche Mobiltelefone werden aufgrund ihrer Merkmale (zum Beispiel Touchscreen, Internetzugang, Verf\u00fcgbarkeit von Apps) \"Smartphones\" genannt. Ist Ihr Mobiltelefon ein solches Smartphone oder nicht?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 5",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Manche Mobiltelefone werden aufgrund ihrer Merkmale (zum Beispiel Touchscreen, Internetzugang, Verf\u00fcgbarkeit von Apps) \"Smartphones\" genannt. Ist Ihr Mobiltelefon ein solches Smartphone oder nicht?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AJ28030 = 1 (besitzt Mobiltelefon)",
          "answer_list_name": "1-2-smartphone",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28004",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AJ22004 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Mobilephone_is_Smartphone",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-smartphone",
          "text_org": "Manche Mobiltelefone werden aufgrund ihrer Merkmale (zum Beispiel Touchscreen, Internetzugang, Verf\u00fcgbarkeit von Apps) \"Smartphones\" genannt. Ist Ihr Mobiltelefon ein solches Smartphone oder nicht?",
          "text": "\n\nManche Mobiltelefone werden aufgrund ihrer Merkmale (zum Beispiel Touchscreen, Internetzugang, Verf\u00fcgbarkeit von Apps) \"Smartphones\" genannt. Ist Ihr Mobiltelefon ein solches Smartphone oder nicht?",
          "var_key": "AJ28004",
          "images_from_key": "AJ28004.PNG",
          "item_image_url": "AJ28004.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28004.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-smartphone",
              "value": "1",
              "label": "ja, ein Smartphone",
              "gip_label": "ja, ein Smartphone"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-smartphone",
              "value": "2",
              "label": "nein, kein Smartphone",
              "gip_label": "nein, kein Smartphone"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-smartphone",
              "value": "-99",
              "label": "bin nicht sicher/wei\u00df nicht",
              "gip_label": "bin nicht sicher/wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 6": {
      "question": "Page 6",
      "name": "Page 6",
      "label": "\n\nWelches der folgenden Typen beschreibt am besten Ihr Smartphone?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 6",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welches der folgenden Typen beschreibt am besten Ihr Smartphone?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AJ28004 = 1 (besitzt Smartphone)",
          "answer_list_name": "1-5-Typen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28005",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AJ22005 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Smartphone_Type",
          "gip_help_text": "Wenn Sie mehrere Smartphones besitzen, dann denken Sie bitte an das Smartphone, das Sie am h\u00e4ufigsten benutzen.\n",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Typen",
          "description": "Wenn Sie mehrere Smartphones besitzen, dann denken Sie bitte an das Smartphone, das Sie am h\u00e4ufigsten benutzen.",
          "text_org": "Welches der folgenden Typen beschreibt am besten Ihr Smartphone?",
          "text": "\n\nWelches der folgenden Typen beschreibt am besten Ihr Smartphone?",
          "var_key": "AJ28005",
          "images_from_key": "AJ28005.PNG",
          "item_image_url": "AJ28005.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28005.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Typen",
              "value": "1",
              "label": "iPhone",
              "gip_label": "iPhone"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Typen",
              "value": "2",
              "label": "Android Phone",
              "gip_label": "Android Phone"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Typen",
              "value": "3",
              "label": "Windows Phone",
              "gip_label": "Windows Phone"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Typen",
              "value": "4",
              "label": "Blackberry",
              "gip_label": "Blackberry"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Typen",
              "value": "5",
              "label": "etwas anderes",
              "gip_label": "etwas anderes"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Typen",
              "value": "-99",
              "label": "bin nicht sicher/wei\u00df nicht",
              "gip_label": "bin nicht sicher/wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 7": {
      "question": "Page 7",
      "name": "Page 7",
      "label": "\n\nNutzen Sie Ihr Mobiltelefon zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 7",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie Ihr Mobiltelefon zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AJ28030 = 1 und (AJ28004 = 2 oder AJ28004 = -99) (besitzt Mobiltelefon, das kein Smartphone ist)",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28033",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22006 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Connect_Internet_Mobilephone_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie Ihr Mobiltelefon zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "text": "\n\nNutzen Sie Ihr Mobiltelefon zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "var_key": "AJ28033",
          "images_from_key": "AJ28033.PNG",
          "item_image_url": "AJ28033.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28033.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 8": {
      "question": "Page 8",
      "name": "Page 8",
      "label": "\n\nNutzen Sie Ihr Smartphone zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 8",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie Ihr Smartphone zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AJ28004 = 1 (besitzt Smartphone)",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28034",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22007 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Connect_Internet_Smartphone_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie Ihr Smartphone zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "text": "\n\nNutzen Sie Ihr Smartphone zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "var_key": "AJ28034",
          "images_from_key": "AJ28034.PNG",
          "item_image_url": "AJ28034.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28034.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 9": {
      "question": "Page 9",
      "name": "Page 9",
      "label": "\n\nNutzen Sie Ihren Computer oder Laptop zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 9",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie Ihren Computer oder Laptop zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AJ28031 = 1 (besitzt Computer oder Laptop)",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28035",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22008 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Connect_Internet_Computer_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie Ihren Computer oder Laptop zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "text": "\n\nNutzen Sie Ihren Computer oder Laptop zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "var_key": "AJ28035",
          "images_from_key": "AJ28035.PNG",
          "item_image_url": "AJ28035.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28035.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 10": {
      "question": "Page 10",
      "name": "Page 10",
      "label": "\n\nNutzen Sie Ihren Tablet Computer zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 10",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie Ihren Tablet Computer zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AJ28032 = 1 (besitzt Tablet Computer)",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28036",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22009 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Connect_Internet_Tablet_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie Ihren Tablet Computer zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "text": "\n\nNutzen Sie Ihren Tablet Computer zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "var_key": "AJ28036",
          "images_from_key": "AJ28036.PNG",
          "item_image_url": "AJ28036.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28036.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 11": {
      "question": "Page 11",
      "name": "Page 11",
      "label": "\n\nNutzen Sie ein anderes Ger\u00e4t, zum Beispiel E-Book-Reader, Spielkonsole, TV-Ger\u00e4t, zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 11",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie ein anderes Ger\u00e4t, zum Beispiel E-Book-Reader, Spielkonsole, TV-Ger\u00e4t, zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28037",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22010 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Connect_Internet_Other_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie ein anderes Ger\u00e4t, zum Beispiel E-Book-Reader, Spielkonsole, TV-Ger\u00e4t, zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "text": "\n\nNutzen Sie ein anderes Ger\u00e4t, zum Beispiel E-Book-Reader, Spielkonsole, TV-Ger\u00e4t, zumindest gelegentlich f\u00fcr den Zugang zum Internet?",
          "var_key": "AJ28037",
          "images_from_key": "AJ28037.PNG",
          "item_image_url": "AJ28037.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28037.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 12": {
      "question": "Page 12",
      "name": "Page 12",
      "label": "\n\nNutzen Sie Facebook zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 12",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie Facebook zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28038",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22011 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "SocialMedia_Facebook_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie Facebook zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "text": "\n\nNutzen Sie Facebook zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "var_key": "AJ28038",
          "images_from_key": "AJ28038.PNG",
          "item_image_url": "AJ28038.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28038.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 13": {
      "question": "Page 13",
      "name": "Page 13",
      "label": "\n\nNutzen Sie Instagram zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 13",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie Instagram zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28039",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22012 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "SocialMedia_Instagram_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie Instagram zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "text": "\n\nNutzen Sie Instagram zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "var_key": "AJ28039",
          "images_from_key": "AJ28039.PNG",
          "item_image_url": "AJ28039.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28039.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 14": {
      "question": "Page 14",
      "name": "Page 14",
      "label": "\n\nNutzen Sie LinkedIn zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 14",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie LinkedIn zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28040",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22013 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "SocialMedia_LinkedIn_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie LinkedIn zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "text": "\n\nNutzen Sie LinkedIn zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "var_key": "AJ28040",
          "images_from_key": "AJ28040.PNG",
          "item_image_url": "AJ28040.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28040.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 15": {
      "question": "Page 15",
      "name": "Page 15",
      "label": "\n\nNutzen Sie Twitter zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie Twitter zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28041",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22014 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "SocialMedia_Twitter_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie Twitter zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "text": "\n\nNutzen Sie Twitter zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "var_key": "AJ28041",
          "images_from_key": "AJ28041.PNG",
          "item_image_url": "AJ28041.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28041.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 16": {
      "question": "Page 16",
      "name": "Page 16",
      "label": "\n\nNutzen Sie Xing zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nutzen Sie Xing zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-nutzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AJ28042",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich der Frage AJ22015 aus Welle 22 (M\u00e4rz 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "SocialMedia_Xing_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-nutzen",
          "text_org": "Nutzen Sie Xing zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "text": "\n\nNutzen Sie Xing zumindest gelegentlich im Internet oder als mobile App?",
          "var_key": "AJ28042",
          "images_from_key": "AJ28042.PNG",
          "item_image_url": "AJ28042.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AJ28042.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-nutzen",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 17": {
      "question": "Page 17",
      "name": "Page 17",
      "label": "Nun zu einem anderen Thema.\n\nDie ordentliche Gesetzgebung der Europ\u00e4ischen Union umfasst das Zustandekommen von Verordnungen, Richtlinien und Beschl\u00fcssen.\n\nWelche der folgenden Aussagen zum Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie trifft am ehesten auf Sie zu?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 17",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Nun zu einem anderen Thema.\n\nDie ordentliche Gesetzgebung der Europ\u00e4ischen Union umfasst das Zustandekommen von Verordnungen, Richtlinien und Beschl\u00fcssen.",
          "gip_question_text": "Welche der folgenden Aussagen zum Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie trifft am ehesten auf Sie zu?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-Unterschied",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AE28070",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "diff EU regulation directive",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-Unterschied",
          "text_org": "Welche der folgenden Aussagen zum Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie trifft am ehesten auf Sie zu?\n",
          "text": "Nun zu einem anderen Thema.\n\nDie ordentliche Gesetzgebung der Europ\u00e4ischen Union umfasst das Zustandekommen von Verordnungen, Richtlinien und Beschl\u00fcssen.\n\nWelche der folgenden Aussagen zum Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie trifft am ehesten auf Sie zu?\n",
          "var_key": "AE28070",
          "images_from_key": "AE28070.PNG",
          "item_image_url": "AE28070.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AE28070.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-3-Unterschied",
              "value": "1",
              "label": "Ich kenne den Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie.",
              "gip_label": "Ich kenne den Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-3-Unterschied",
              "value": "2",
              "label": "Ich kann mir den Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie ungef\u00e4hr vorstellen.",
              "gip_label": "Ich kann mir den Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie ungef\u00e4hr vorstellen."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-3-Unterschied",
              "value": "3",
              "label": "Ich kenne den Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie nicht.",
              "gip_label": "Ich kenne den Unterschied zwischen einer EU-Verordnung und einer EU-Richtlinie nicht."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 18": {
      "question": "Page 18",
      "name": "Page 18",
      "label": "\n\nWer ergreift beim Zustandekommen einer EU-Richtlinie die Initiative?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 18",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wer ergreift beim Zustandekommen einer EU-Richtlinie die Initiative?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-Initiative",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AE28071",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "initiative EU directive",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-Initiative",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wer ergreift beim Zustandekommen einer EU-Richtlinie die Initiative?",
          "text": "\n\nWer ergreift beim Zustandekommen einer EU-Richtlinie die Initiative?",
          "var_key": "AE28071",
          "images_from_key": "AE28071.PNG",
          "item_image_url": "AE28071.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AE28071.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Initiative",
              "value": "1",
              "label": "die nationalen Parlamente",
              "gip_label": "die nationalen Parlamente"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Initiative",
              "value": "2",
              "label": "die B\u00fcrger",
              "gip_label": "die B\u00fcrger"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Initiative",
              "value": "3",
              "label": "der Europ\u00e4ische Rat",
              "gip_label": "der Europ\u00e4ische Rat"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Initiative",
              "value": "4",
              "label": "die EU-Kommission",
              "gip_label": "die EU-Kommission"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Initiative",
              "value": "5",
              "label": "das EU-Parlament",
              "gip_label": "das EU-Parlament"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Initiative",
              "value": "6",
              "label": "Sowohl der Europ\u00e4ische Rat, die EU-Kommission als auch das EU-Parlament d\u00fcrfen die Initiative ergreifen.",
              "gip_label": "Sowohl der Europ\u00e4ische Rat, die EU-Kommission als auch das EU-Parlament d\u00fcrfen die Initiative ergreifen."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 19": {
      "question": "Page 19",
      "name": "Page 19",
      "label": "\n\nWie viele der vier Sprachen Franz\u00f6sisch, Englisch, Spanisch und Italienisch sprechen und verstehen Sie so gut, dass Sie ein Gespr\u00e4ch f\u00fchren k\u00f6nnten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 19",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie viele der vier Sprachen Franz\u00f6sisch, Englisch, Spanisch und Italienisch sprechen und verstehen Sie so gut, dass Sie ein Gespr\u00e4ch f\u00fchren k\u00f6nnten?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-Sprachen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AE28072",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Im Datensatz wurden die Kategorien  4 und 5 zusammengefasst",
          "gip_variable_label": "skills 4 languages",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Sprachen",
          "text_org": "Wie viele der vier Sprachen Franz\u00f6sisch, Englisch, Spanisch und Italienisch sprechen und verstehen Sie so gut, dass Sie ein Gespr\u00e4ch f\u00fchren k\u00f6nnten?",
          "text": "\n\nWie viele der vier Sprachen Franz\u00f6sisch, Englisch, Spanisch und Italienisch sprechen und verstehen Sie so gut, dass Sie ein Gespr\u00e4ch f\u00fchren k\u00f6nnten?",
          "var_key": "AE28072",
          "images_from_key": "AE28072.PNG",
          "item_image_url": "AE28072.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AE28072.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Sprachen",
              "value": "1",
              "label": "keine",
              "gip_label": "keine"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Sprachen",
              "value": "2",
              "label": "eine",
              "gip_label": "eine"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Sprachen",
              "value": "3",
              "label": "zwei",
              "gip_label": "zwei"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Sprachen",
              "value": "4",
              "label": "drei",
              "gip_label": "drei"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Sprachen",
              "value": "5",
              "label": "vier",
              "gip_label": "vier"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 20": {
      "question": "Page 20",
      "name": "Page 20",
      "label": "\n\nWelcher der folgenden Begriffe beschreibt eine wichtige franz\u00f6sische Institution?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welcher der folgenden Begriffe beschreibt eine wichtige franz\u00f6sische Institution?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-Institution",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AE28073",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "knowledge French institution",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Institution",
          "text_org": "Welcher der folgenden Begriffe beschreibt eine wichtige franz\u00f6sische Institution?",
          "text": "\n\nWelcher der folgenden Begriffe beschreibt eine wichtige franz\u00f6sische Institution?",
          "var_key": "AE28073",
          "images_from_key": "AE28073.PNG",
          "item_image_url": "AE28073.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AE28073.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Institution",
              "value": "1",
              "label": "Cornichon Administratif",
              "gip_label": "Cornichon Administratif"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Institution",
              "value": "2",
              "label": "Oligarchie Nationale",
              "gip_label": "Oligarchie Nationale"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Institution",
              "value": "3",
              "label": "Aspirateur d\u2019\u00c9conomie Nationale",
              "gip_label": "Aspirateur d\u2019\u00c9conomie Nationale"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Institution",
              "value": "4",
              "label": "Assembl\u00e9e Nationale",
              "gip_label": "Assembl\u00e9e Nationale"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Institution",
              "value": "5",
              "label": "Fichier National Administratif",
              "gip_label": "Fichier National Administratif"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 21": {
      "question": "Page 21",
      "name": "Page 21",
      "label": "Kommen wir nun zu einem anderen Thema. Im Folgenden m\u00f6chten wir Ihnen einige Fragen zum Thema Chancengleichheit im Berufsleben stellen.\n\nStimmen Sie der folgenden Aussage zu?\nIn Deutschland haben M\u00e4nner und Frauen im Berufsleben gleiche Chancen.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 21",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Kommen wir nun zu einem anderen Thema. Im Folgenden m\u00f6chten wir Ihnen einige Fragen zum Thema Chancengleichheit im Berufsleben stellen.",
          "gip_question_text": "Stimmen Sie der folgenden Aussage zu?\nIn Deutschland haben M\u00e4nner und Frauen im Berufsleben gleiche Chancen.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28160",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "equal opportunities work life",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-zustimmung",
          "text_org": "Stimmen Sie der folgenden Aussage zu?\nIn Deutschland haben M\u00e4nner und Frauen im Berufsleben gleiche Chancen.\n",
          "text": "Kommen wir nun zu einem anderen Thema. Im Folgenden m\u00f6chten wir Ihnen einige Fragen zum Thema Chancengleichheit im Berufsleben stellen.\n\nStimmen Sie der folgenden Aussage zu?\nIn Deutschland haben M\u00e4nner und Frauen im Berufsleben gleiche Chancen.\n",
          "var_key": "AC28160",
          "images_from_key": "AC28160.PNG",
          "item_image_url": "AC28160.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28160.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-3-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "ja, M\u00e4nner und Frauen haben gleiche Chancen",
              "gip_label": "ja, M\u00e4nner und Frauen haben gleiche Chancen"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-3-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "nein, M\u00e4nner haben bessere Chancen",
              "gip_label": "nein, M\u00e4nner haben bessere Chancen"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-3-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "nein, Frauen haben bessere Chancen",
              "gip_label": "nein, Frauen haben bessere Chancen"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-3-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 22": {
      "question": "Page 22",
      "name": "Page 22",
      "label": "\n\nInwieweit sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, die Chancengleichheit von M\u00e4nnern und Frauen im Berufsleben sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 22",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Inwieweit sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, die Chancengleichheit von M\u00e4nnern und Frauen im Berufsleben sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-meinung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28161",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "responsibility gender equality",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-meinung",
          "text_org": "Inwieweit sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, die Chancengleichheit von M\u00e4nnern und Frauen im Berufsleben sicherzustellen?",
          "text": "\n\nInwieweit sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, die Chancengleichheit von M\u00e4nnern und Frauen im Berufsleben sicherzustellen?",
          "var_key": "AC28161",
          "images_from_key": "AC28161.PNG",
          "item_image_url": "AC28161.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28161.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "0-10-meinung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 23": {
      "question": "Page 23",
      "name": "Page 23",
      "label": "In Deutschland gilt seit Januar 2016 eine gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen.\n\nBitte sch\u00e4tzen Sie zun\u00e4chst, wie hoch der Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen aktuell in Deutschland ist.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 23",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In Deutschland gilt seit Januar 2016 eine gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen.",
          "gip_question_text": "Bitte sch\u00e4tzen Sie zun\u00e4chst, wie hoch der Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen aktuell in Deutschland ist.",
          "gip_pre_field": "Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten",
          "gip_post_field": "Prozent",
          "scale": "int",
          "filter": "AC28162_js = 1 (JavaScript an dieser Stelle im Fragebogen aktiviert)",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28162",
          "gip_question_type": "Slider",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "horizontal",
          "gip_field_condition": "0 \u2013100",
          "gip_programming_instructions": "Ob JavaScript aktiviert ist, soll an dieser Stelle im Fragebogen gepr\u00fcft und in Variable AC28162_js (1 = yes, 2 = no) gespeichert werden; Slider soll zun\u00e4chst nicht sichtbar sein, sondern erst beim ersten Klick auf die Skala erscheinen; Increment: 1.\n",
          "gip_variable_label": "fem supervisory boards",
          "gip_help_text": "Bitte klicken Sie auf die Linie, um den gew\u00fcnschten Wert festzulegen. Sie k\u00f6nnen den Wert ver\u00e4ndern, indem Sie auf eine andere Stelle auf der Linie klicken oder den Strich verschieben.",
          "gip_error_messages": "dReminderSlider28",
          "gip_image_extra": "W28_P23_1.png W28_P23_2.png ",
          "gip_derived_vars": "AC28162_js",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte klicken Sie auf die Linie, um den gew\u00fcnschten Wert festzulegen. Sie k\u00f6nnen den Wert ver\u00e4ndern, indem Sie auf eine andere Stelle auf der Linie klicken oder den Strich verschieben.",
          "text_org": "Bitte sch\u00e4tzen Sie zun\u00e4chst, wie hoch der Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen aktuell in Deutschland ist.",
          "text": "In Deutschland gilt seit Januar 2016 eine gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen.\n\nBitte sch\u00e4tzen Sie zun\u00e4chst, wie hoch der Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen aktuell in Deutschland ist.",
          "var_key": "AC28162",
          "item_image_url": "W28_P23_1.png W28_P23_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P23_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P23_2.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 24": {
      "question": "Page 24",
      "name": "Page 24",
      "label": "In Deutschland gilt seit Januar 2016 eine gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen.\n\nBitte sch\u00e4tzen Sie zun\u00e4chst, wie hoch der Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen aktuell in Deutschland ist.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 24",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In Deutschland gilt seit Januar 2016 eine gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen.",
          "gip_question_text": "Bitte sch\u00e4tzen Sie zun\u00e4chst, wie hoch der Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen aktuell in Deutschland ist.",
          "gip_pre_field": "Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten",
          "gip_post_field": "Prozent",
          "scale": "int",
          "filter": "AC28162_js = 2 (JavaScript an dieser Stelle im Fragebogen nicht aktiviert)",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28162",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013100",
          "gip_variable_label": "fem supervisory boards",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie einen Wert zwischen 0% und 100% ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1 dErrRange0100",
          "gip_image_extra": "W28_P24.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie einen Wert zwischen 0% und 100% ein.",
          "text_org": "Bitte sch\u00e4tzen Sie zun\u00e4chst, wie hoch der Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen aktuell in Deutschland ist.",
          "text": "In Deutschland gilt seit Januar 2016 eine gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen.\n\nBitte sch\u00e4tzen Sie zun\u00e4chst, wie hoch der Anteil von Frauen in Aufsichtsr\u00e4ten von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen aktuell in Deutschland ist.",
          "var_key": "AC28162",
          "item_image_url": "W28_P24.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P24.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 25": {
      "question": "Page 25",
      "name": "Page 25",
      "label": "\n\nWie sehr unterst\u00fctzen Sie die gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 25",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie sehr unterst\u00fctzen Sie die gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-unterst\u00fctzung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28163",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "support women's quota",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-unterst\u00fctzung",
          "text_org": "Wie sehr unterst\u00fctzen Sie die gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen?",
          "text": "\n\nWie sehr unterst\u00fctzen Sie die gesetzliche Frauenquote f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te von gro\u00dfen b\u00f6rsennotierten Unternehmen?",
          "var_key": "AC28163",
          "images_from_key": "AC28163.PNG",
          "item_image_url": "AC28163.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28163.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-unterst\u00fctzung",
              "value": "1",
              "label": "unterst\u00fctze ich voll und ganz",
              "gip_label": "unterst\u00fctze ich voll und ganz"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-unterst\u00fctzung",
              "value": "2",
              "label": "unterst\u00fctze ich eher",
              "gip_label": "unterst\u00fctze ich eher"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-unterst\u00fctzung",
              "value": "3",
              "label": "weder noch",
              "gip_label": "weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-unterst\u00fctzung",
              "value": "4",
              "label": "lehne ich eher ab",
              "gip_label": "lehne ich eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-unterst\u00fctzung",
              "value": "5",
              "label": "lehne ich voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne ich voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-unterst\u00fctzung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 26": {
      "question": "Page 26",
      "name": "Page 26",
      "label": "\n\nWas ist f\u00fcr Sie der wichtigste Grund, die Frauenquote zu unterst\u00fctzen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 26",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was ist f\u00fcr Sie der wichtigste Grund, die Frauenquote zu unterst\u00fctzen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC28163 = 1, 2 (Frauenquote wird  \u201evoll und ganz\u201c oder \u201eeher\u201c unterst\u00fctzt)",
          "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-unterst\u00fctzen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28164",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "why support women's quota",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-Frauenquote-unterst\u00fctzen",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Was ist f\u00fcr Sie der wichtigste Grund, die Frauenquote zu unterst\u00fctzen?",
          "text": "\n\nWas ist f\u00fcr Sie der wichtigste Grund, die Frauenquote zu unterst\u00fctzen?",
          "var_key": "AC28164",
          "images_from_key": "AC28164.PNG",
          "item_image_url": "AC28164.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28164.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-unterst\u00fctzen",
              "value": "1",
              "label": "Frauen in F\u00fchrungspositionen haben Vorbildcharakter, die Quote wird sich daher positiv f\u00fcr alle Frauen im Berufsleben auswirken.",
              "gip_label": "Frauen in F\u00fchrungspositionen haben Vorbildcharakter, die Quote wird sich daher positiv f\u00fcr alle Frauen im Berufsleben auswirken."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-unterst\u00fctzen",
              "value": "2",
              "label": "Staatliche Eingriffe sind legitim, da freiwillige Verpflichtungen kaum Ver\u00e4nderungen bewirken.",
              "gip_label": "Staatliche Eingriffe sind legitim, da freiwillige Verpflichtungen kaum Ver\u00e4nderungen bewirken."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-unterst\u00fctzen",
              "value": "3",
              "label": "Ein h\u00f6herer Anteil von Frauen in F\u00fchrungspositionen tr\u00e4gt zum wirtschaftlichen Erfolg von Unternehmen bei.",
              "gip_label": "Ein h\u00f6herer Anteil von Frauen in F\u00fchrungspositionen tr\u00e4gt zum wirtschaftlichen Erfolg von Unternehmen bei."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-unterst\u00fctzen",
              "value": "4",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-unterst\u00fctzen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 27": {
      "question": "Page 27",
      "name": "Page 27",
      "label": "\n\nWas ist f\u00fcr Sie der wichtigste Grund, die Frauenquote nicht zu unterst\u00fctzen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 27",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was ist f\u00fcr Sie der wichtigste Grund, die Frauenquote nicht zu unterst\u00fctzen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC28163 = 4, 5 (Frauenquote wird \u201eeher\u201c oder \u201evoll und ganz\u201c abgelehnt)",
          "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-nicht",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28165",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "why no support",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-Frauenquote-nicht",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Was ist f\u00fcr Sie der wichtigste Grund, die Frauenquote nicht zu unterst\u00fctzen?",
          "text": "\n\nWas ist f\u00fcr Sie der wichtigste Grund, die Frauenquote nicht zu unterst\u00fctzen?",
          "var_key": "AC28165",
          "images_from_key": "AC28165.PNG",
          "item_image_url": "AC28165.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28165.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-nicht",
              "value": "1",
              "label": "Frauen und M\u00e4nner haben bereits gleiche Chancen im Berufsleben, eine Quotenregelung ist \u00fcberfl\u00fcssig.",
              "gip_label": "Frauen und M\u00e4nner haben bereits gleiche Chancen im Berufsleben, eine Quotenregelung ist \u00fcberfl\u00fcssig."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-nicht",
              "value": "2",
              "label": "Die Quote richtet sich nur an eine privilegierte Minderheit von Frauen und ist daher nicht geeignet, Chancengleichheit insgesamt zu f\u00f6rdern.",
              "gip_label": "Die Quote richtet sich nur an eine privilegierte Minderheit von Frauen und ist daher nicht geeignet, Chancengleichheit insgesamt zu f\u00f6rdern."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-nicht",
              "value": "3",
              "label": "Ich lehne die Quotenregelung ab, da sie einen Eingriff in die Wettbewerbsfreiheit von Unternehmen darstellt.",
              "gip_label": "Ich lehne die Quotenregelung ab, da sie einen Eingriff in die Wettbewerbsfreiheit von Unternehmen darstellt."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-nicht",
              "value": "4",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Frauenquote-nicht",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 28": {
      "question": "Page 28",
      "name": "Page 28",
      "label": "Im Folgenden stellen wir Ihnen einige Fragen zu Ihrer bezahlten bzw. beruflichen T\u00e4tigkeit. Denken Sie dabei an Ihre derzeitige T\u00e4tigkeit. Wenn Sie aktuell keine bezahlte bzw. berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, denken Sie bitte an Ihre letzte T\u00e4tigkeit.\n\nWie viele Besch\u00e4ftigte hat das Unternehmen, in dem Sie arbeiten? \n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 28",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im Folgenden stellen wir Ihnen einige Fragen zu Ihrer bezahlten bzw. beruflichen T\u00e4tigkeit. Denken Sie dabei an Ihre derzeitige T\u00e4tigkeit. Wenn Sie aktuell keine bezahlte bzw. berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, denken Sie bitte an Ihre letzte T\u00e4tigkeit.",
          "gip_question_text": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Unternehmen, in dem Sie arbeiten? \n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28166",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich SOEP Personenfragebogen 2015, Frage 56",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "number coworkers",
          "gip_help_text": "Beziehen Sie die Zahl auf das Gesamtunternehmen.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
          "description": "Beziehen Sie die Zahl auf das Gesamtunternehmen.",
          "text_org": "Wie viele Besch\u00e4ftigte hat das Unternehmen, in dem Sie arbeiten? \n",
          "text": "Im Folgenden stellen wir Ihnen einige Fragen zu Ihrer bezahlten bzw. beruflichen T\u00e4tigkeit. Denken Sie dabei an Ihre derzeitige T\u00e4tigkeit. Wenn Sie aktuell keine bezahlte bzw. berufliche T\u00e4tigkeit aus\u00fcben, denken Sie bitte an Ihre letzte T\u00e4tigkeit.\n\nWie viele Besch\u00e4ftigte hat das Unternehmen, in dem Sie arbeiten? \n",
          "var_key": "AC28166",
          "images_from_key": "AC28166.PNG",
          "item_image_url": "AC28166.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28166.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "1",
              "label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte",
              "gip_label": "unter 5 Besch\u00e4ftigte"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "2",
              "label": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte",
              "gip_label": "5 bis 10 Besch\u00e4ftigte"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "3",
              "label": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte",
              "gip_label": "11 bis unter 20 Besch\u00e4ftigte"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "4",
              "label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte",
              "gip_label": "20 bis unter 100 Besch\u00e4ftigte"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "5",
              "label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte",
              "gip_label": "100 bis unter 200 Besch\u00e4ftigte"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "6",
              "label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte",
              "gip_label": "200 bis unter 2.000 Besch\u00e4ftigte"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "7",
              "label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte",
              "gip_label": "2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "8",
              "label": "trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte",
              "gip_label": "trifft nicht zu, da selbst\u00e4ndig ohne weitere Besch\u00e4ftigte"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "9",
              "label": "trifft nicht zu, da bisher keine bezahlte bzw. berufliche T\u00e4tigkeit ausge\u00fcbt",
              "gip_label": "trifft nicht zu, da bisher keine bezahlte bzw. berufliche T\u00e4tigkeit ausge\u00fcbt"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-9-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 29": {
      "question": "Page 29",
      "name": "Page 29",
      "label": "\n\nHaben Sie in Ihrem Unternehmen eine F\u00fchrungsposition inne? Wenn ja, welche Art von F\u00fchrungsposition haben Sie?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 29",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie in Ihrem Unternehmen eine F\u00fchrungsposition inne? Wenn ja, welche Art von F\u00fchrungsposition haben Sie?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC28166 = 1-7 (Unternehmen bis 2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte)",
          "answer_list_name": "1-5-F\u00fchrungsposition",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28167",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "leading position",
          "gip_help_text": "F\u00fchrungsposition bedeutet, dass Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt sind, das hei\u00dft dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-F\u00fchrungsposition",
          "description": "F\u00fchrungsposition bedeutet, dass Sie anderen bei der Arbeit leitend vorgesetzt sind, das hei\u00dft dass Personen nach Ihren Anweisungen arbeiten.",
          "text_org": "Haben Sie in Ihrem Unternehmen eine F\u00fchrungsposition inne? Wenn ja, welche Art von F\u00fchrungsposition haben Sie?",
          "text": "\n\nHaben Sie in Ihrem Unternehmen eine F\u00fchrungsposition inne? Wenn ja, welche Art von F\u00fchrungsposition haben Sie?",
          "var_key": "AC28167",
          "images_from_key": "AC28167.PNG",
          "item_image_url": "AC28167.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28167.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-F\u00fchrungsposition",
              "value": "1",
              "label": "ich habe keine F\u00fchrungsposition inne",
              "gip_label": "ich habe keine F\u00fchrungsposition inne"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-F\u00fchrungsposition",
              "value": "2",
              "label": "in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)",
              "gip_label": "in einer hochqualifizierten Fachposition (z.B. Projektleitung)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-F\u00fchrungsposition",
              "value": "3",
              "label": "im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale / eines kleinen Betriebs)",
              "gip_label": "im unteren Management (z.B. Gruppenleitung, Referatsleitung, Leitung einer kleineren Filiale / eines kleinen Betriebs)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-F\u00fchrungsposition",
              "value": "4",
              "label": "im mittleren Management (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)",
              "gip_label": "im mittleren Management (z.B. Abteilungsleitung, Regionalleitung)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-F\u00fchrungsposition",
              "value": "5",
              "label": "im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)",
              "gip_label": "im Topmanagement (z.B. Vorstand, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, Ressortleitung)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-F\u00fchrungsposition",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 30": {
      "question": "Page 30",
      "name": "Page 30",
      "label": "\n\nInwieweit stimmen Sie folgender Aussage zu?\nWenn ich an meinen Einsatz und all die erbrachten Leistungen bei meiner beruflichen T\u00e4tigkeit denke, halte ich meine derzeitige berufliche Position f\u00fcr angemessen.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 30",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Inwieweit stimmen Sie folgender Aussage zu?\nWenn ich an meinen Einsatz und all die erbrachten Leistungen bei meiner beruflichen T\u00e4tigkeit denke, halte ich meine derzeitige berufliche Position f\u00fcr angemessen.\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC28166 = 1-7 (Unternehmen bis 2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte)",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28168",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "attitude work position",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "text_org": "Inwieweit stimmen Sie folgender Aussage zu?\nWenn ich an meinen Einsatz und all die erbrachten Leistungen bei meiner beruflichen T\u00e4tigkeit denke, halte ich meine derzeitige berufliche Position f\u00fcr angemessen.\n",
          "text": "\n\nInwieweit stimmen Sie folgender Aussage zu?\nWenn ich an meinen Einsatz und all die erbrachten Leistungen bei meiner beruflichen T\u00e4tigkeit denke, halte ich meine derzeitige berufliche Position f\u00fcr angemessen.\n",
          "var_key": "AC28168",
          "images_from_key": "AC28168.PNG",
          "item_image_url": "AC28168.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28168.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme ich voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme ich voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme ich eher zu",
              "gip_label": "stimme ich eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "weder noch",
              "gip_label": "weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne ich eher ab",
              "gip_label": "lehne ich eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne ich voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne ich voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 31": {
      "question": "Page 31",
      "name": "Page 31",
      "label": "\n\nWenn Sie an Ihre Kollegen denken, mit denen Sie direkt zusammenarbeiten, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 31",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wenn Sie an Ihre Kollegen denken, mit denen Sie direkt zusammenarbeiten, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC28166 = 1-7 (Unternehmen bis 2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte)",
          "answer_list_name": "1-5-Kollegen",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28169",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "gender coworker",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Kollegen",
          "text_org": "Wenn Sie an Ihre Kollegen denken, mit denen Sie direkt zusammenarbeiten, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
          "text": "\n\nWenn Sie an Ihre Kollegen denken, mit denen Sie direkt zusammenarbeiten, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
          "var_key": "AC28169",
          "images_from_key": "AC28169.PNG",
          "item_image_url": "AC28169.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28169.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Kollegen",
              "value": "1",
              "label": "Ich arbeite \u00fcberwiegend oder ausschlie\u00dflich mit M\u00e4nnern zusammen.",
              "gip_label": "Ich arbeite \u00fcberwiegend oder ausschlie\u00dflich mit M\u00e4nnern zusammen."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Kollegen",
              "value": "2",
              "label": "Ich arbeite eher mit M\u00e4nnern zusammen.",
              "gip_label": "Ich arbeite eher mit M\u00e4nnern zusammen."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Kollegen",
              "value": "3",
              "label": "Ich arbeite mit etwa gleich vielen M\u00e4nnern wie Frauen zusammen.",
              "gip_label": "Ich arbeite mit etwa gleich vielen M\u00e4nnern wie Frauen zusammen."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Kollegen",
              "value": "4",
              "label": "Ich arbeite eher mit Frauen zusammen.",
              "gip_label": "Ich arbeite eher mit Frauen zusammen."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Kollegen",
              "value": "5",
              "label": "Ich arbeite \u00fcberwiegend oder ausschlie\u00dflich mit Frauen zusammen.",
              "gip_label": "Ich arbeite \u00fcberwiegend oder ausschlie\u00dflich mit Frauen zusammen."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 32": {
      "question": "Page 32",
      "name": "Page 32",
      "label": "\n\nWenn Sie an Ihre Vorgesetzen denken, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 32",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wenn Sie an Ihre Vorgesetzen denken, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC28166 = 1-7 (Unternehmen bis 2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte)",
          "answer_list_name": "1-5-Vorgesetzter",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28170",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "gender superiors",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Vorgesetzter",
          "text_org": "Wenn Sie an Ihre Vorgesetzen denken, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
          "text": "\n\nWenn Sie an Ihre Vorgesetzen denken, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
          "var_key": "AC28170",
          "images_from_key": "AC28170.PNG",
          "item_image_url": "AC28170.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28170.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Vorgesetzter",
              "value": "1",
              "label": "Ich habe \u00fcberwiegend oder ausschlie\u00dflich m\u00e4nnliche Vorgesetzte.",
              "gip_label": "Ich habe \u00fcberwiegend oder ausschlie\u00dflich m\u00e4nnliche Vorgesetzte."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Vorgesetzter",
              "value": "2",
              "label": "Ich habe eher m\u00e4nnliche Vorgesetzte.",
              "gip_label": "Ich habe eher m\u00e4nnliche Vorgesetzte."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Vorgesetzter",
              "value": "3",
              "label": "Ich habe etwa gleich viele M\u00e4nner wie Frauen als Vorgesetzte.",
              "gip_label": "Ich habe etwa gleich viele M\u00e4nner wie Frauen als Vorgesetzte."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Vorgesetzter",
              "value": "4",
              "label": "Ich habe eher Frauen als Vorgesetzte.",
              "gip_label": "Ich habe eher Frauen als Vorgesetzte."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Vorgesetzter",
              "value": "5",
              "label": "Ich habe \u00fcberwiegend oder ausschlie\u00dflich Frauen als Vorgesetzte.",
              "gip_label": "Ich habe \u00fcberwiegend oder ausschlie\u00dflich Frauen als Vorgesetzte."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 33": {
      "question": "Page 33",
      "name": "Page 33",
      "label": "\n\nWenn Sie an die Besch\u00e4ftigten im gesamten Unternehmen denken, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 33",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wenn Sie an die Besch\u00e4ftigten im gesamten Unternehmen denken, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC28166 = 1-7 (Unternehmen bis 2.000 und mehr Besch\u00e4ftigte)",
          "answer_list_name": "1-5-Besch\u00e4ftigte",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "AC28171",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "gender balance company",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Besch\u00e4ftigte",
          "text_org": "Wenn Sie an die Besch\u00e4ftigten im gesamten Unternehmen denken, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
          "text": "\n\nWenn Sie an die Besch\u00e4ftigten im gesamten Unternehmen denken, was trifft auf Ihre Situation am ehesten zu?",
          "var_key": "AC28171",
          "images_from_key": "AC28171.PNG",
          "item_image_url": "AC28171.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/AC28171.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "1",
              "label": "Die Besch\u00e4ftigten sind \u00fcberwiegend m\u00e4nnlich.",
              "gip_label": "Die Besch\u00e4ftigten sind \u00fcberwiegend m\u00e4nnlich."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "2",
              "label": "Die Besch\u00e4ftigten sind eher m\u00e4nnlich.",
              "gip_label": "Die Besch\u00e4ftigten sind eher m\u00e4nnlich."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "3",
              "label": "Im gesamten Unternehmen sind etwa gleich viele M\u00e4nner wie Frauen besch\u00e4ftigt.",
              "gip_label": "Im gesamten Unternehmen sind etwa gleich viele M\u00e4nner wie Frauen besch\u00e4ftigt."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "4",
              "label": "Die Besch\u00e4ftigten sind eher weiblich.",
              "gip_label": "Die Besch\u00e4ftigten sind eher weiblich."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "5",
              "label": "Die Besch\u00e4ftigten sind \u00fcberwiegend weiblich.",
              "gip_label": "Die Besch\u00e4ftigten sind \u00fcberwiegend weiblich."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-Besch\u00e4ftigte",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 34": {
      "question": "Page 34",
      "name": "Page 34",
      "label": "In diesem Fragebogenteil m\u00f6chten wir gerne Ihre Meinung zur Europ\u00e4ischen Union (EU) und zu Deutschlands EU-Mitgliedschaft erfragen.\n\nWas bedeutet die Europ\u00e4ische Union f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In diesem Fragebogenteil m\u00f6chten wir gerne Ihre Meinung zur Europ\u00e4ischen Union (EU) und zu Deutschlands EU-Mitgliedschaft erfragen.",
          "gip_question_text": "Was bedeutet die Europ\u00e4ische Union f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_a, CJ28001_b, CJ28001_c, CJ28001_d, CJ28001_e, CJ28001_f, CJ28001_g, CJ28001_h, CJ28001_i, CJ28001_j, CJ28001_k, CJ28001_l, CJ28001_m, CJ28001_n, CJ28001_o, CJ28001_DK",
          "gip_sources": "similar to LISS fo016-fo031 (http://www.lissdata.nl/dataarchive/question_items/view/10843)",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Items CJ28001_a bis CJ28001_n randomisieren; Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel; Items CJ28001_TXT und CJ28001_DK jeweils durch eine Leerzeile abgrenzen und nicht randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndCJ28001 speichern;\nItems CJ28001_a bis CJ28001_TXT sollen nicht mit Item CI28001_DK kombiniert werden k\u00f6nnen; Codierung der Variablen CJ28001_a bis CJ28001_DK: 0 item not checked, 1 item checked.\n",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_peace, EU_meaning_econ_prosperity\nEU_meaning_democracy, EU_meaning_social_security\nEU_meaning_freedom_of_movement, EU_meaning_cultural_diversity, EU_meaning_more_influence, EU_meaning_euro, EU_meaning_unemployment, EU_meaning_bureaucracy, EU_meaning_waste_of_money, EU_meaning_loss_cult_identity, EU_meaning_crime, EU_meaning_control_ext_border, EU_meaning_open, EU_meaning_dk",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN dErrMulti_1 dErrOpen_1",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "gip_derived_vars": "rndCJ28001",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "text_org": "Was bedeutet die Europ\u00e4ische Union f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?\n",
          "text": "In diesem Fragebogenteil m\u00f6chten wir gerne Ihre Meinung zur Europ\u00e4ischen Union (EU) und zu Deutschlands EU-Mitgliedschaft erfragen.\n\nWas bedeutet die Europ\u00e4ische Union f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich?\n",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CJ28001_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CJ28001_2.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "Frieden",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_a",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_peace",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "Frieden",
          "text": "\n\nFrieden",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "wirtschaftlicher Wohlstand",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_b",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_econ_prosperity",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "wirtschaftlicher Wohlstand",
          "text": "\n\nwirtschaftlicher Wohlstand",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "Demokratie",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_c",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_democracy",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "Demokratie",
          "text": "\n\nDemokratie",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "soziale Sicherheit",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_d",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_social_security",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "soziale Sicherheit",
          "text": "\n\nsoziale Sicherheit",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "die Freiheit in alle EU-L\u00e4nder zu reisen, dort zu studieren und zu arbeiten",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_e",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_freedom_of_movement",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "die Freiheit in alle EU-L\u00e4nder zu reisen, dort zu studieren und zu arbeiten",
          "text": "\n\ndie Freiheit in alle EU-L\u00e4nder zu reisen, dort zu studieren und zu arbeiten",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "kulturelle Vielfalt",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_f",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_cultural_diversity",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "kulturelle Vielfalt",
          "text": "\n\nkulturelle Vielfalt",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "g",
          "gip_question_text": "mehr Einfluss in der Welt",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_g",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_more_influence",
          "study_name": "gip",
          "item": "g",
          "text_org": "mehr Einfluss in der Welt",
          "text": "\n\nmehr Einfluss in der Welt",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "h",
          "gip_question_text": "den Euro",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_h",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_euro",
          "study_name": "gip",
          "item": "h",
          "text_org": "den Euro",
          "text": "\n\nden Euro",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "i",
          "gip_question_text": "Arbeitslosigkeit",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_i",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_unemployment",
          "study_name": "gip",
          "item": "i",
          "text_org": "Arbeitslosigkeit",
          "text": "\n\nArbeitslosigkeit",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "j",
          "gip_question_text": "B\u00fcrokratie",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_j",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_bureaucracy",
          "study_name": "gip",
          "item": "j",
          "text_org": "B\u00fcrokratie",
          "text": "\n\nB\u00fcrokratie",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "k",
          "gip_question_text": "Geldverschwendung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_k",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_waste_of_money",
          "study_name": "gip",
          "item": "k",
          "text_org": "Geldverschwendung",
          "text": "\n\nGeldverschwendung",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "l",
          "gip_question_text": "Verlust unserer kulturellen Identit\u00e4t",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_l",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_loss_cult_identity",
          "study_name": "gip",
          "item": "l",
          "text_org": "Verlust unserer kulturellen Identit\u00e4t",
          "text": "\n\nVerlust unserer kulturellen Identit\u00e4t",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "m",
          "gip_question_text": "mehr Kriminalit\u00e4t",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_m",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_crime",
          "study_name": "gip",
          "item": "m",
          "text_org": "mehr Kriminalit\u00e4t",
          "text": "\n\nmehr Kriminalit\u00e4t",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "n",
          "gip_question_text": "nicht genug Kontrolle \u00fcber die Au\u00dfengrenze der EU",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_n",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_control_ext_border",
          "study_name": "gip",
          "item": "n",
          "text_org": "nicht genug Kontrolle \u00fcber die Au\u00dfengrenze der EU",
          "text": "\n\nnicht genug Kontrolle \u00fcber die Au\u00dfengrenze der EU",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 14,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "o",
          "gip_question_text": "Etwas anderes und zwar: (bitte tragen Sie hier ein, was die EU f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich bedeutet)",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_o",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_open",
          "study_name": "gip",
          "item": "o",
          "text_org": "Etwas anderes und zwar: (bitte tragen Sie hier ein, was die EU f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich bedeutet)",
          "text": "\n\nEtwas anderes und zwar: (bitte tragen Sie hier ein, was die EU f\u00fcr Sie pers\u00f6nlich bedeutet)",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 15,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "dk",
          "gip_question_text": "wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CJ28001_DK",
          "gip_variable_label": "EU_meaning_dk",
          "study_name": "gip",
          "item": "dk",
          "text_org": "wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nwei\u00df nicht",
          "var_key": "CJ28001",
          "images_from_key": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "item_image_url": "CJ28001_1.PNG CJ28001_2.PNG",
          "sn": 16,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 35": {
      "question": "Page 35",
      "name": "Page 35",
      "label": "[wenn expZJ28020 = 1: In der Europ\u00e4ischen Union (EU) treffen EU-Mitgliedsstaaten und das Europ\u00e4ische Parlament wichtige politische Entscheidungen in verschiedenen Politikbereichen wie zum Beispiel Handel, Wettbewerb, Landwirtschaft, Gesundheit, Migration, Umwelt und Justiz. Diese Entscheidungen haben einen direkten Einfluss auf das Leben der EU-B\u00fcrger. Eine Mitgliedschaft in der EU erm\u00f6glicht es Deutschland, politische Entscheidungen in der EU mitzugestalten und somit deutsche Interessen einzubringen.]\n[wenn expZJ28020 = 2: In der Europ\u00e4ischen Union (EU) treffen EU-Mitgliedsstaaten und das Europ\u00e4ische Parlament wichtige politische Entscheidungen in verschiedenen Politikbereichen wie zum Beispiel Handel, Wettbewerb, Landwirtschaft, Gesundheit, Migration, Umwelt und Justiz. Diese Entscheidungen haben einen direkten Einfluss auf das Leben der EU-B\u00fcrger. Entscheidungen der EU werden in der Regel mit der Zustimmung einer Mehrheit der Mitgliedsstaaten und einer Mehrheit der Abgeordneten des Europ\u00e4ischen Parlaments getroffen. Es ist also m\u00f6glich, dass Deutschland \u00fcberstimmt wird und Entscheidungen umsetzen muss, die von der Deutschen Bundesregierung zuvor abgelehnt worden sind. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, w\u00fcrde es die Freiheit zur\u00fcckgewinnen, eigenst\u00e4ndig Entscheidungen zu treffen, die ausschlie\u00dflich deutschen Interessen entsprechen.]\n[wenn expZJ28020 = 3: Eines der Grundprinzipien der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die sogenannte Freiz\u00fcgigkeit. Dieses Prinzip ist in der Charta der Grundrechte der Europ\u00e4ischen Union verankert. Eine Mitgliedschaft Deutschlands in der EU erm\u00f6glicht es deutschen B\u00fcrgern, ohne Einschr\u00e4nkung in andere EU-L\u00e4nder zu reisen, dort zu studieren, zu arbeiten und zu leben.]\n[wenn expZJ28020 = 4: Eines der Grundprinzipien der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die sogenannte Freiz\u00fcgigkeit. Dieses Prinzip erm\u00f6glicht es EU-B\u00fcrgern, ohne Einschr\u00e4nkung in andere EU-L\u00e4nder zu reisen, dort zu studieren, zu arbeiten und zu leben. Die Freiz\u00fcgigkeit erlaubt auch einen unkontrollierten Zuzug von B\u00fcrgern aus EU-Mitgliedstaaten nach Deutschland, der etablierte gesellschaftliche Werte und Regeln des Zusammenlebens in Deutschland gef\u00e4hrden kann. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, k\u00f6nnte es seine kulturellen Werte und Normen besser sch\u00fctzen und erhalten, da B\u00fcrger aus anderen EU- Mitgliedstaaten nicht mehr uneingeschr\u00e4nkt nach Deutschland einwandern k\u00f6nnten.]\n[wenn expZJ28020 = 5: Ein Ziel der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die F\u00f6rderung des wirtschaftlichen Wachstums und des Wohlstands der EU-Mitgliedsstaaten. Dazu bilden die EU-Mitgliedsstaaten den \u201eEurop\u00e4ischen Binnenmarkt\u201c, in dem G\u00fcter, Dienstleistungen, Kapital und Arbeitskr\u00e4fte ohne Einschr\u00e4nkungen Staatsgrenzen \u00fcberschreiten k\u00f6nnen. Eine Mitgliedschaft Deutschlands in der EU erm\u00f6glicht Deutschland, vom Europ\u00e4ischen Binnenmarkt zu profitieren, deutsche Produkte und Dienstleistungen uneingeschr\u00e4nkt in anderen EU-Mitgliedstaaten anzubieten, und somit die deutsche Wirtschaft zu st\u00e4rken.]\n[wenn expZJ28020 = 6: Ein Ziel der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die F\u00f6rderung des wirtschaftlichen Wachstums und des Wohlstands der EU-Mitgliedsstaaten. Deshalb zahlen die wirtschaftlich st\u00e4rkeren EU-Mitgliedsstaaten finanzielle Beitr\u00e4ge, um wirtschaftlich schw\u00e4chere Mitgliedstaaten zu unterst\u00fctzen. Deutschland ist der gr\u00f6\u00dfte Beitragszahler. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, k\u00f6nnte Deutschland bed\u00fcrftige Menschen und Regionen in Deutschland statt bed\u00fcrftiger Menschen und Regionen in anderen EU-Mitgliedsstaaten unterst\u00fctzen.]\n[wenn expZJ28020 = 7: Ein wesentlicher Grund f\u00fcr die Gr\u00fcndung der  Europ\u00e4ischen Union (EU) war die Erhaltung des Friedens und der Sicherheit in Europa. Die EU soll die wirtschaftliche und politische Integration sowie die Zusammenarbeit zwischen den europ\u00e4ischen Staaten f\u00f6rdern und damit Kriege untereinander weniger erstrebenswert machen. Eine Mitgliedschaft Deutschlands in der EU tr\u00e4gt dazu bei, gemeinsam Frieden und Sicherheit in Europa zu erhalten.]\n[wenn expZJ28020 = 8: Ein wesentlicher Grund f\u00fcr die Gr\u00fcndung der  Europ\u00e4ischen Union (EU) war die Erhaltung des Friedens und der Sicherheit in Europa. Allerdings f\u00fchren offene Grenzen innerhalb der EU dazu, dass Menschen unkontrolliert und illegal nach Deutschland einreisen k\u00f6nnen. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, k\u00f6nnte Deutschland seine Grenzen besser sch\u00fctzen und besser verhindern, dass Kriminelle einreisen.]\n[wenn expZJ28020 = 9: ]\n\nAm 23. Juni 2016 stimmte die Bev\u00f6lkerung im Vereinigten K\u00f6nigreich \u00fcber die Mitgliedschaft ihres Landes in der Europ\u00e4ischen Union ab. Nehmen Sie an, eine Abstimmung \u00fcber die Mitgliedschaft Deutschlands in der Europ\u00e4ischen Union w\u00fcrde am kommenden Sonntag stattfinden. Wie w\u00fcrden Sie abstimmen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 35",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn expZJ28020 = 1: In der Europ\u00e4ischen Union (EU) treffen EU-Mitgliedsstaaten und das Europ\u00e4ische Parlament wichtige politische Entscheidungen in verschiedenen Politikbereichen wie zum Beispiel Handel, Wettbewerb, Landwirtschaft, Gesundheit, Migration, Umwelt und Justiz. Diese Entscheidungen haben einen direkten Einfluss auf das Leben der EU-B\u00fcrger. Eine Mitgliedschaft in der EU erm\u00f6glicht es Deutschland, politische Entscheidungen in der EU mitzugestalten und somit deutsche Interessen einzubringen.]\n[wenn expZJ28020 = 2: In der Europ\u00e4ischen Union (EU) treffen EU-Mitgliedsstaaten und das Europ\u00e4ische Parlament wichtige politische Entscheidungen in verschiedenen Politikbereichen wie zum Beispiel Handel, Wettbewerb, Landwirtschaft, Gesundheit, Migration, Umwelt und Justiz. Diese Entscheidungen haben einen direkten Einfluss auf das Leben der EU-B\u00fcrger. Entscheidungen der EU werden in der Regel mit der Zustimmung einer Mehrheit der Mitgliedsstaaten und einer Mehrheit der Abgeordneten des Europ\u00e4ischen Parlaments getroffen. Es ist also m\u00f6glich, dass Deutschland \u00fcberstimmt wird und Entscheidungen umsetzen muss, die von der Deutschen Bundesregierung zuvor abgelehnt worden sind. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, w\u00fcrde es die Freiheit zur\u00fcckgewinnen, eigenst\u00e4ndig Entscheidungen zu treffen, die ausschlie\u00dflich deutschen Interessen entsprechen.]\n[wenn expZJ28020 = 3: Eines der Grundprinzipien der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die sogenannte Freiz\u00fcgigkeit. Dieses Prinzip ist in der Charta der Grundrechte der Europ\u00e4ischen Union verankert. Eine Mitgliedschaft Deutschlands in der EU erm\u00f6glicht es deutschen B\u00fcrgern, ohne Einschr\u00e4nkung in andere EU-L\u00e4nder zu reisen, dort zu studieren, zu arbeiten und zu leben.]\n[wenn expZJ28020 = 4: Eines der Grundprinzipien der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die sogenannte Freiz\u00fcgigkeit. Dieses Prinzip erm\u00f6glicht es EU-B\u00fcrgern, ohne Einschr\u00e4nkung in andere EU-L\u00e4nder zu reisen, dort zu studieren, zu arbeiten und zu leben. Die Freiz\u00fcgigkeit erlaubt auch einen unkontrollierten Zuzug von B\u00fcrgern aus EU-Mitgliedstaaten nach Deutschland, der etablierte gesellschaftliche Werte und Regeln des Zusammenlebens in Deutschland gef\u00e4hrden kann. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, k\u00f6nnte es seine kulturellen Werte und Normen besser sch\u00fctzen und erhalten, da B\u00fcrger aus anderen EU- Mitgliedstaaten nicht mehr uneingeschr\u00e4nkt nach Deutschland einwandern k\u00f6nnten.]\n[wenn expZJ28020 = 5: Ein Ziel der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die F\u00f6rderung des wirtschaftlichen Wachstums und des Wohlstands der EU-Mitgliedsstaaten. Dazu bilden die EU-Mitgliedsstaaten den \u201eEurop\u00e4ischen Binnenmarkt\u201c, in dem G\u00fcter, Dienstleistungen, Kapital und Arbeitskr\u00e4fte ohne Einschr\u00e4nkungen Staatsgrenzen \u00fcberschreiten k\u00f6nnen. Eine Mitgliedschaft Deutschlands in der EU erm\u00f6glicht Deutschland, vom Europ\u00e4ischen Binnenmarkt zu profitieren, deutsche Produkte und Dienstleistungen uneingeschr\u00e4nkt in anderen EU-Mitgliedstaaten anzubieten, und somit die deutsche Wirtschaft zu st\u00e4rken.]\n[wenn expZJ28020 = 6: Ein Ziel der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die F\u00f6rderung des wirtschaftlichen Wachstums und des Wohlstands der EU-Mitgliedsstaaten. Deshalb zahlen die wirtschaftlich st\u00e4rkeren EU-Mitgliedsstaaten finanzielle Beitr\u00e4ge, um wirtschaftlich schw\u00e4chere Mitgliedstaaten zu unterst\u00fctzen. Deutschland ist der gr\u00f6\u00dfte Beitragszahler. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, k\u00f6nnte Deutschland bed\u00fcrftige Menschen und Regionen in Deutschland statt bed\u00fcrftiger Menschen und Regionen in anderen EU-Mitgliedsstaaten unterst\u00fctzen.]\n[wenn expZJ28020 = 7: Ein wesentlicher Grund f\u00fcr die Gr\u00fcndung der  Europ\u00e4ischen Union (EU) war die Erhaltung des Friedens und der Sicherheit in Europa. Die EU soll die wirtschaftliche und politische Integration sowie die Zusammenarbeit zwischen den europ\u00e4ischen Staaten f\u00f6rdern und damit Kriege untereinander weniger erstrebenswert machen. Eine Mitgliedschaft Deutschlands in der EU tr\u00e4gt dazu bei, gemeinsam Frieden und Sicherheit in Europa zu erhalten.]\n[wenn expZJ28020 = 8: Ein wesentlicher Grund f\u00fcr die Gr\u00fcndung der  Europ\u00e4ischen Union (EU) war die Erhaltung des Friedens und der Sicherheit in Europa. Allerdings f\u00fchren offene Grenzen innerhalb der EU dazu, dass Menschen unkontrolliert und illegal nach Deutschland einreisen k\u00f6nnen. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, k\u00f6nnte Deutschland seine Grenzen besser sch\u00fctzen und besser verhindern, dass Kriminelle einreisen.]\n[wenn expZJ28020 = 9: ]",
          "gip_question_text": "Am 23. Juni 2016 stimmte die Bev\u00f6lkerung im Vereinigten K\u00f6nigreich \u00fcber die Mitgliedschaft ihres Landes in der Europ\u00e4ischen Union ab. Nehmen Sie an, eine Abstimmung \u00fcber die Mitgliedschaft Deutschlands in der Europ\u00e4ischen Union w\u00fcrde am kommenden Sonntag stattfinden. Wie w\u00fcrden Sie abstimmen?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-Mitgliedschaft",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZJ28020",
          "gip_sources": "Replikation der Frage ZJ24020 aus Welle 24 (Juli 2016); Treatments hinzugef\u00fcgt",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf neun Gruppen aufteilen.- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201ePro EU \u2013 Political\u201c (Gruppe 1).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201eContra EU - Political\u201c (Gruppe 2).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201ePro EU \u2013 Cultural\u201c (Gruppe 3).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201eContra EU - Cultural\u201c (Gruppe 4).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201ePro EU \u2013 Economic\u201c (Gruppe 5).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201eContra EU - Economic\u201c (Gruppe 6).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201ePro EU \u2013 Peace and Security\u201c (Gruppe 7).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201eContra EU \u2013 Peace and Security\u201c (Gruppe 8).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 kein Treatment (Gruppe 9).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expZJ28020 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "Sonntagsfrage_referendum_EU",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expZJ28020",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-Mitgliedschaft",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf neun Gruppen aufteilen.- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201ePro EU \u2013 Political\u201c (Gruppe 1).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201eContra EU - Political\u201c (Gruppe 2).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201ePro EU \u2013 Cultural\u201c (Gruppe 3).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201eContra EU - Cultural\u201c (Gruppe 4).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201ePro EU \u2013 Economic\u201c (Gruppe 5).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201eContra EU - Economic\u201c (Gruppe 6).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201ePro EU \u2013 Peace and Security\u201c (Gruppe 7).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 Treatment \u201eContra EU \u2013 Peace and Security\u201c (Gruppe 8).\n- 1/9 der Befragten bekommen in Frage ZJ24020 kein Treatment (Gruppe 9).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expZJ28020 speichern.\n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Am 23. Juni 2016 stimmte die Bev\u00f6lkerung im Vereinigten K\u00f6nigreich \u00fcber die Mitgliedschaft ihres Landes in der Europ\u00e4ischen Union ab. Nehmen Sie an, eine Abstimmung \u00fcber die Mitgliedschaft Deutschlands in der Europ\u00e4ischen Union w\u00fcrde am kommenden Sonntag stattfinden. Wie w\u00fcrden Sie abstimmen?\n",
          "text": "[wenn expZJ28020 = 1: In der Europ\u00e4ischen Union (EU) treffen EU-Mitgliedsstaaten und das Europ\u00e4ische Parlament wichtige politische Entscheidungen in verschiedenen Politikbereichen wie zum Beispiel Handel, Wettbewerb, Landwirtschaft, Gesundheit, Migration, Umwelt und Justiz. Diese Entscheidungen haben einen direkten Einfluss auf das Leben der EU-B\u00fcrger. Eine Mitgliedschaft in der EU erm\u00f6glicht es Deutschland, politische Entscheidungen in der EU mitzugestalten und somit deutsche Interessen einzubringen.]\n[wenn expZJ28020 = 2: In der Europ\u00e4ischen Union (EU) treffen EU-Mitgliedsstaaten und das Europ\u00e4ische Parlament wichtige politische Entscheidungen in verschiedenen Politikbereichen wie zum Beispiel Handel, Wettbewerb, Landwirtschaft, Gesundheit, Migration, Umwelt und Justiz. Diese Entscheidungen haben einen direkten Einfluss auf das Leben der EU-B\u00fcrger. Entscheidungen der EU werden in der Regel mit der Zustimmung einer Mehrheit der Mitgliedsstaaten und einer Mehrheit der Abgeordneten des Europ\u00e4ischen Parlaments getroffen. Es ist also m\u00f6glich, dass Deutschland \u00fcberstimmt wird und Entscheidungen umsetzen muss, die von der Deutschen Bundesregierung zuvor abgelehnt worden sind. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, w\u00fcrde es die Freiheit zur\u00fcckgewinnen, eigenst\u00e4ndig Entscheidungen zu treffen, die ausschlie\u00dflich deutschen Interessen entsprechen.]\n[wenn expZJ28020 = 3: Eines der Grundprinzipien der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die sogenannte Freiz\u00fcgigkeit. Dieses Prinzip ist in der Charta der Grundrechte der Europ\u00e4ischen Union verankert. Eine Mitgliedschaft Deutschlands in der EU erm\u00f6glicht es deutschen B\u00fcrgern, ohne Einschr\u00e4nkung in andere EU-L\u00e4nder zu reisen, dort zu studieren, zu arbeiten und zu leben.]\n[wenn expZJ28020 = 4: Eines der Grundprinzipien der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die sogenannte Freiz\u00fcgigkeit. Dieses Prinzip erm\u00f6glicht es EU-B\u00fcrgern, ohne Einschr\u00e4nkung in andere EU-L\u00e4nder zu reisen, dort zu studieren, zu arbeiten und zu leben. Die Freiz\u00fcgigkeit erlaubt auch einen unkontrollierten Zuzug von B\u00fcrgern aus EU-Mitgliedstaaten nach Deutschland, der etablierte gesellschaftliche Werte und Regeln des Zusammenlebens in Deutschland gef\u00e4hrden kann. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, k\u00f6nnte es seine kulturellen Werte und Normen besser sch\u00fctzen und erhalten, da B\u00fcrger aus anderen EU- Mitgliedstaaten nicht mehr uneingeschr\u00e4nkt nach Deutschland einwandern k\u00f6nnten.]\n[wenn expZJ28020 = 5: Ein Ziel der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die F\u00f6rderung des wirtschaftlichen Wachstums und des Wohlstands der EU-Mitgliedsstaaten. Dazu bilden die EU-Mitgliedsstaaten den \u201eEurop\u00e4ischen Binnenmarkt\u201c, in dem G\u00fcter, Dienstleistungen, Kapital und Arbeitskr\u00e4fte ohne Einschr\u00e4nkungen Staatsgrenzen \u00fcberschreiten k\u00f6nnen. Eine Mitgliedschaft Deutschlands in der EU erm\u00f6glicht Deutschland, vom Europ\u00e4ischen Binnenmarkt zu profitieren, deutsche Produkte und Dienstleistungen uneingeschr\u00e4nkt in anderen EU-Mitgliedstaaten anzubieten, und somit die deutsche Wirtschaft zu st\u00e4rken.]\n[wenn expZJ28020 = 6: Ein Ziel der Europ\u00e4ischen Union (EU) ist die F\u00f6rderung des wirtschaftlichen Wachstums und des Wohlstands der EU-Mitgliedsstaaten. Deshalb zahlen die wirtschaftlich st\u00e4rkeren EU-Mitgliedsstaaten finanzielle Beitr\u00e4ge, um wirtschaftlich schw\u00e4chere Mitgliedstaaten zu unterst\u00fctzen. Deutschland ist der gr\u00f6\u00dfte Beitragszahler. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, k\u00f6nnte Deutschland bed\u00fcrftige Menschen und Regionen in Deutschland statt bed\u00fcrftiger Menschen und Regionen in anderen EU-Mitgliedsstaaten unterst\u00fctzen.]\n[wenn expZJ28020 = 7: Ein wesentlicher Grund f\u00fcr die Gr\u00fcndung der  Europ\u00e4ischen Union (EU) war die Erhaltung des Friedens und der Sicherheit in Europa. Die EU soll die wirtschaftliche und politische Integration sowie die Zusammenarbeit zwischen den europ\u00e4ischen Staaten f\u00f6rdern und damit Kriege untereinander weniger erstrebenswert machen. Eine Mitgliedschaft Deutschlands in der EU tr\u00e4gt dazu bei, gemeinsam Frieden und Sicherheit in Europa zu erhalten.]\n[wenn expZJ28020 = 8: Ein wesentlicher Grund f\u00fcr die Gr\u00fcndung der  Europ\u00e4ischen Union (EU) war die Erhaltung des Friedens und der Sicherheit in Europa. Allerdings f\u00fchren offene Grenzen innerhalb der EU dazu, dass Menschen unkontrolliert und illegal nach Deutschland einreisen k\u00f6nnen. W\u00fcrde Deutschland die EU verlassen, k\u00f6nnte Deutschland seine Grenzen besser sch\u00fctzen und besser verhindern, dass Kriminelle einreisen.]\n[wenn expZJ28020 = 9: ]\n\nAm 23. Juni 2016 stimmte die Bev\u00f6lkerung im Vereinigten K\u00f6nigreich \u00fcber die Mitgliedschaft ihres Landes in der Europ\u00e4ischen Union ab. Nehmen Sie an, eine Abstimmung \u00fcber die Mitgliedschaft Deutschlands in der Europ\u00e4ischen Union w\u00fcrde am kommenden Sonntag stattfinden. Wie w\u00fcrden Sie abstimmen?\n",
          "var_key": "ZJ28020",
          "images_from_key": "ZJ28020_1.PNG ZJ28020_2.PNG ZJ28020_3.PNG ZJ28020_4.PNG ZJ28020_5.PNG ZJ28020_6.PNG ZJ28020_7.PNG ZJ28020_8.PNG ZJ28020_9.PNG",
          "item_image_url": "ZJ28020_1.PNG ZJ28020_2.PNG ZJ28020_3.PNG ZJ28020_4.PNG ZJ28020_5.PNG ZJ28020_6.PNG ZJ28020_7.PNG ZJ28020_8.PNG ZJ28020_9.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZJ28020_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZJ28020_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZJ28020_3.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZJ28020_4.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZJ28020_5.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZJ28020_6.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZJ28020_7.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZJ28020_8.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZJ28020_9.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Mitgliedschaft",
              "value": "1",
              "label": "Deutschland sollte Mitglied der Europ\u00e4ischen Union bleiben.",
              "gip_label": "Deutschland sollte Mitglied der Europ\u00e4ischen Union bleiben."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Mitgliedschaft",
              "value": "2",
              "label": "Deutschland sollte die Europ\u00e4ische Union verlassen.",
              "gip_label": "Deutschland sollte die Europ\u00e4ische Union verlassen."
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Mitgliedschaft",
              "value": "3",
              "label": "W\u00fcrde nicht abstimmen",
              "gip_label": "W\u00fcrde nicht abstimmen"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Mitgliedschaft",
              "value": "4",
              "label": "Nicht abstimmungsberechtigt (nicht vollj\u00e4hrig/keine deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft)",
              "gip_label": "Nicht abstimmungsberechtigt (nicht vollj\u00e4hrig/keine deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Mitgliedschaft",
              "value": "-98",
              "label": "M\u00f6chte ich nicht sagen",
              "gip_label": "M\u00f6chte ich nicht sagen"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-Mitgliedschaft",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 36": {
      "question": "Page 36",
      "name": "Page 36",
      "label": "\n\nIm Gro\u00dfen und Ganzen, wie denken Sie \u00fcber die Europ\u00e4ische Union (EU)?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 36",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Im Gro\u00dfen und Ganzen, wie denken Sie \u00fcber die Europ\u00e4ische Union (EU)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-negativ-positiv",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CG28040",
          "gip_sources": "Replikation der Frage CG24024 aus Welle 24 (Juli 2016); kein Einleitungstext, vertikale Antwortskala, Antwortkategorie -98 \u201em\u00f6chte ich nicht sagen\u201c hinzugef\u00fcgt",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Antwortkategorien 1 bis 5 randomisieren (entweder 1-5 oder 5-1), Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel ; Antwortkategorien -99 \u201ewei\u00df ich nicht\u201c und -98 \u201cm\u00f6chte ich nicht sagen\u201d abgrenzen und nicht randomisieren ; Randomisierung in separater Variable rndCG28040 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "anti-europeanism",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndCG28040",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-negativ-positiv",
          "text_org": "Im Gro\u00dfen und Ganzen, wie denken Sie \u00fcber die Europ\u00e4ische Union (EU)?",
          "text": "\n\nIm Gro\u00dfen und Ganzen, wie denken Sie \u00fcber die Europ\u00e4ische Union (EU)?",
          "var_key": "CG28040",
          "images_from_key": "CG28040_1.PNG CG28040_2.PNG",
          "item_image_url": "CG28040_1.PNG CG28040_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CG28040_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CG28040_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-negativ-positiv",
              "value": "1",
              "label": "sehr negativ",
              "gip_label": "sehr negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-negativ-positiv",
              "value": "2",
              "label": "eher negativ",
              "gip_label": "eher negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-negativ-positiv",
              "value": "3",
              "label": "weder negativ noch positiv",
              "gip_label": "weder negativ noch positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-negativ-positiv",
              "value": "4",
              "label": "eher positiv",
              "gip_label": "eher positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-negativ-positiv",
              "value": "5",
              "label": "sehr positiv",
              "gip_label": "sehr positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-negativ-positiv",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-negativ-positiv",
              "value": "-98",
              "label": "m\u00f6chte ich nicht sagen",
              "gip_label": "m\u00f6chte ich nicht sagen"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 37": {
      "question": "Page 37",
      "name": "Page 37",
      "label": "\n\n[wenn preelection = 10: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Nordrhein-Westfalen.\nAm 14. Mai 2017 finden Landtagswahlen in Nordrhein-Westfalen statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag von Nordrhein-Westfalen werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n\n[wenn preelection = 12: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Saarland.\nAm 26. M\u00e4rz 2017 finden Landtagswahlen im Saarland statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag des Saarlandes werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n\n[wenn preelection = 15: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Schleswig-Holstein.\nAm 7. Mai 2017 finden Landtagswahlen in Schleswig-Holstein statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag von Schleswig-Holstein werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n \nFalls Sie sich unsicher sind, sch\u00e4tzen Sie bitte. Wenn Sie denken, dass eine Partei \u00fcber keine Sitze im Landtag verf\u00fcgen wird, tragen Sie bitte 0 in das Feld ein. Wenn Sie denken, dass eine Partei \u00fcber alle Sitze im Landtag verf\u00fcgen wird, tragen Sie bitte 100 in das Feld ein. Die Summe aller Zahlen soll 100 ergeben.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn preelection = 10: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Nordrhein-Westfalen.\nAm 14. Mai 2017 finden Landtagswahlen in Nordrhein-Westfalen statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag von Nordrhein-Westfalen werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n\n[wenn preelection = 12: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Saarland.\nAm 26. M\u00e4rz 2017 finden Landtagswahlen im Saarland statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag des Saarlandes werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n\n[wenn preelection = 15: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Schleswig-Holstein.\nAm 7. Mai 2017 finden Landtagswahlen in Schleswig-Holstein statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag von Schleswig-Holstein werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n \nFalls Sie sich unsicher sind, sch\u00e4tzen Sie bitte. Wenn Sie denken, dass eine Partei \u00fcber keine Sitze im Landtag verf\u00fcgen wird, tragen Sie bitte 0 in das Feld ein. Wenn Sie denken, dass eine Partei \u00fcber alle Sitze im Landtag verf\u00fcgen wird, tragen Sie bitte 100 in das Feld ein. Die Summe aller Zahlen soll 100 ergeben.",
          "scale": "txt",
          "filter": "preelection = 10, 12, 15 (Preloadvariable preelection  besitzt einen g\u00fcltigen Wert)",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28001, CI28001_DK, CI28002, CI28002_DK, CI28003, CI28003_DK, CI28004, CI28004_DK, CI28005, CI28005_DK, CI28006, CI28006_DK, CI28007, CI28007_DK",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig von Preloadvariable preelection (Variable preelection aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten); Reihenfolge der Items CI28001, CI28002, CI28003, CI28004, CI28005, CI28006 und CI28007 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel; Randomisierung in separater Variable rndCI28001 speichern; Kombination von Eingabe in offenen Feldern und Auswahl der zugeh\u00f6rigen Checkboxen nicht m\u00f6glich; Codierung der Variablen CI28001_DK, CI28002_DK, CI28003_DK, CI28004_DK, CI28005_DK, CI28006_DK und CI28007_DK: 0 item not checked, 1 item checked.",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie jeweils eine ganze Zahl zwischen 0 und 100 ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaGridO, dErrRange0100, dReminderSum100_1, dReminderSum100_2, dErrMulti_2",
          "gip_image_extra": "W28_P37_1.png W28_P37_2.png W28_P37_3.png",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "gip_derived_vars": "rndCI28001",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie jeweils eine ganze Zahl zwischen 0 und 100 ein.",
          "text_org": "[wenn preelection = 10: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Nordrhein-Westfalen.\nAm 14. Mai 2017 finden Landtagswahlen in Nordrhein-Westfalen statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag von Nordrhein-Westfalen werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n\n[wenn preelection = 12: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Saarland.\nAm 26. M\u00e4rz 2017 finden Landtagswahlen im Saarland statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag des Saarlandes werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n\n[wenn preelection = 15: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Schleswig-Holstein.\nAm 7. Mai 2017 finden Landtagswahlen in Schleswig-Holstein statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag von Schleswig-Holstein werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n \nFalls Sie sich unsicher sind, sch\u00e4tzen Sie bitte. Wenn Sie denken, dass eine Partei \u00fcber keine Sitze im Landtag verf\u00fcgen wird, tragen Sie bitte 0 in das Feld ein. Wenn Sie denken, dass eine Partei \u00fcber alle Sitze im Landtag verf\u00fcgen wird, tragen Sie bitte 100 in das Feld ein. Die Summe aller Zahlen soll 100 ergeben.",
          "text": "\n\n[wenn preelection = 10: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Nordrhein-Westfalen.\nAm 14. Mai 2017 finden Landtagswahlen in Nordrhein-Westfalen statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag von Nordrhein-Westfalen werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n\n[wenn preelection = 12: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Saarland.\nAm 26. M\u00e4rz 2017 finden Landtagswahlen im Saarland statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag des Saarlandes werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n\n[wenn preelection = 15: Wir stellen Ihnen nun einige Fragen zur Politik im Bundesland Schleswig-Holstein.\nAm 7. Mai 2017 finden Landtagswahlen in Schleswig-Holstein statt. Was denken Sie: \u00dcber wie viel Prozent der Sitze im Landtag von Schleswig-Holstein werden die folgenden Parteien nach den Wahlen verf\u00fcgen?]\n \nFalls Sie sich unsicher sind, sch\u00e4tzen Sie bitte. Wenn Sie denken, dass eine Partei \u00fcber keine Sitze im Landtag verf\u00fcgen wird, tragen Sie bitte 0 in das Feld ein. Wenn Sie denken, dass eine Partei \u00fcber alle Sitze im Landtag verf\u00fcgen wird, tragen Sie bitte 100 in das Feld ein. Die Summe aller Zahlen soll 100 ergeben.",
          "var_key": "CI28001",
          "item_image_url": "W28_P37_1.png W28_P37_2.png W28_P37_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P37_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P37_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P37_3.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands):",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28001",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013100",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_cdu",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "text_org": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands):",
          "text": "\n\nCDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands):",
          "var_key": "CI28001",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "2",
          "gip_question_text": "wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28001_DK",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_cdu_dk",
          "study_name": "gip",
          "item": "2",
          "text_org": "wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nwei\u00df nicht",
          "var_key": "CI28001",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "3",
          "gip_question_text": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands):",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28002",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013100",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_spd",
          "study_name": "gip",
          "item": "3",
          "text_org": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands):",
          "text": "\n\nSPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands):",
          "var_key": "CI28002",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "4",
          "gip_question_text": "wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28002_DK",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_spd_dk",
          "study_name": "gip",
          "item": "4",
          "text_org": "wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nwei\u00df nicht",
          "var_key": "CI28002",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "5",
          "gip_question_text": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen:",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28003",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013100",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_gruene",
          "study_name": "gip",
          "item": "5",
          "text_org": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen:",
          "text": "\n\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen:",
          "var_key": "CI28003",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "6",
          "gip_question_text": "wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28003_DK",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_gruene_dk",
          "study_name": "gip",
          "item": "6",
          "text_org": "wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nwei\u00df nicht",
          "var_key": "CI28003",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "7",
          "gip_question_text": "Die Linke:",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28004",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013100",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_linke",
          "study_name": "gip",
          "item": "7",
          "text_org": "Die Linke:",
          "text": "\n\nDie Linke:",
          "var_key": "CI28004",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "8",
          "gip_question_text": "wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28004_DK",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_linke_dk",
          "study_name": "gip",
          "item": "8",
          "text_org": "wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nwei\u00df nicht",
          "var_key": "CI28004",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "9",
          "gip_question_text": "FDP (Freie Demokratische Partei):",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28005",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013100",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_fdp",
          "study_name": "gip",
          "item": "9",
          "text_org": "FDP (Freie Demokratische Partei):",
          "text": "\n\nFDP (Freie Demokratische Partei):",
          "var_key": "CI28005",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "10",
          "gip_question_text": "wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28005_DK",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_fdp_dk",
          "study_name": "gip",
          "item": "10",
          "text_org": "wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nwei\u00df nicht",
          "var_key": "CI28005",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "11",
          "gip_question_text": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland):",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28006",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013100",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_afd",
          "study_name": "gip",
          "item": "11",
          "text_org": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland):",
          "text": "\n\nAfD (Alternative f\u00fcr Deutschland):",
          "var_key": "CI28006",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "12",
          "gip_question_text": "wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28006_DK",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_afd_dk",
          "study_name": "gip",
          "item": "12",
          "text_org": "wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nwei\u00df nicht",
          "var_key": "CI28006",
          "sn": 12,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "13",
          "gip_question_text": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband):",
          "scale": "int",
          "filter": "preelection = 15",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28007",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013100",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_ssw",
          "study_name": "gip",
          "item": "13",
          "text_org": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband):",
          "text": "\n\nSSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband):",
          "var_key": "CI28007",
          "sn": 13,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "14",
          "gip_question_text": "wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "filter": "preelection = 15",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28007_DK",
          "gip_variable_label": "percent_seats_LT_ssw_dk",
          "study_name": "gip",
          "item": "14",
          "text_org": "wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nwei\u00df nicht",
          "var_key": "CI28007",
          "sn": 14,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 38": {
      "question": "Page 38",
      "name": "Page 38",
      "label": "\n\n[wenn preelection = 10: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung von Nordrhein-Westfalen bilden?]\n[wenn preelection = 12: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung des Saarlandes bilden?]\n[wenn preelection = 15: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung von Schleswig-Holstein bilden?]",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn preelection = 10: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung von Nordrhein-Westfalen bilden?]\n[wenn preelection = 12: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung des Saarlandes bilden?]\n[wenn preelection = 15: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung von Schleswig-Holstein bilden?]",
          "scale": "txt",
          "filter": "preelection = 10, 12, 15 und f\u00fcr zwei Itempaare CI28001 bis CE28007 und CI28001_DK bis CE28007_DK gilt: CI2800* > 0 oder CI2800*_DK = 1 (Preloadvariable preelection besitzt einen g\u00fcltigen Wert und f\u00fcr mindestens zwei Parteien auf Frageseite 37.00 eine Zahl eingetragen oder \u201ewei\u00df nicht\u201c angeklickt)",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28008_a, CI28008_b, CI28008_c, CI28008_d, CI28008_e, CI28008_f, CI28008_g",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig von Preloadvariable preelection; Items abh\u00e4ngig von Antworten auf die vorherigen Fragen CI28001 bis CI28007_DK; Reihenfolge der Items entsprechend rndCI28001 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel; Codierung der Variablen CI28008_a bis CI28008_g: 0 item not checked, 1 item checked.",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an. Sie k\u00f6nnen dabei nur aus den Parteien ausw\u00e4hlen, von denen Sie in der letzten Frage angegeben haben, dass sie im neuen Landtag vertreten sein werden.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an. Sie k\u00f6nnen dabei nur aus den Parteien ausw\u00e4hlen, von denen Sie in der letzten Frage angegeben haben, dass sie im neuen Landtag vertreten sein werden.",
          "text_org": "[wenn preelection = 10: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung von Nordrhein-Westfalen bilden?]\n[wenn preelection = 12: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung des Saarlandes bilden?]\n[wenn preelection = 15: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung von Schleswig-Holstein bilden?]",
          "text": "\n\n[wenn preelection = 10: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung von Nordrhein-Westfalen bilden?]\n[wenn preelection = 12: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung des Saarlandes bilden?]\n[wenn preelection = 15: Was denken Sie: Welche Partei oder Parteien werden nach den bevorstehenden Landtagswahlen die Landesregierung von Schleswig-Holstein bilden?]",
          "var_key": "CI28008",
          "images_from_key": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "item_image_url": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28008_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28008_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28008_3.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28008_4.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28008_5.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28008_6.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands)",
          "scale": "bin",
          "filter": "CI28001 = 1-100 or CI28001_DK = 1",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28008_a",
          "gip_variable_label": "pred_state_government_cdu]",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands)",
          "text": "\n\nCDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands)",
          "var_key": "CI28008",
          "images_from_key": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "item_image_url": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands)",
          "scale": "bin",
          "filter": "CI28002 = 1-100 or CI28002_DK = 1",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28008_b",
          "gip_variable_label": "pred_state_government_spd]",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands)",
          "text": "\n\nSPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands)",
          "var_key": "CI28008",
          "images_from_key": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "item_image_url": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "scale": "bin",
          "filter": "CI28003 = 1-100 or CI28003_DK = 1",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28008_c",
          "gip_variable_label": "pred_state_government_green]",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "text": "\n\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "var_key": "CI28008",
          "images_from_key": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "item_image_url": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "Die Linke",
          "scale": "bin",
          "filter": "CI28004 = 1-100 or CI28004_DK = 1",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28008_d",
          "gip_variable_label": "pred_state_government_left]",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "Die Linke",
          "text": "\n\nDie Linke",
          "var_key": "CI28008",
          "images_from_key": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "item_image_url": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "FDP (Freie Demokratische Partei)",
          "scale": "bin",
          "filter": "CI28005 = 1-100 or CI28005_DK = 1",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28008_e",
          "gip_variable_label": "pred_state_government_fdp]",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "FDP (Freie Demokratische Partei)",
          "text": "\n\nFDP (Freie Demokratische Partei)",
          "var_key": "CI28008",
          "images_from_key": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "item_image_url": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland)",
          "scale": "bin",
          "filter": "CI28006 = 1-100 or CI28006_DK = 1",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28008_f",
          "gip_variable_label": "pred_state_government_afd]",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland)",
          "text": "\n\nAfD (Alternative f\u00fcr Deutschland)",
          "var_key": "CI28008",
          "images_from_key": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "item_image_url": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "g",
          "gip_question_text": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband)",
          "scale": "bin",
          "filter": "CI28007 = 1-100 or CI28007_DK = 1",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28008_g",
          "gip_variable_label": "pred_state_government_ssw]",
          "study_name": "gip",
          "item": "g",
          "text_org": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband)",
          "text": "\n\nSSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband)",
          "var_key": "CI28008",
          "images_from_key": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "item_image_url": "CI28008_1.PNG CI28008_2.PNG CI28008_3.PNG CI28008_4.PNG CI28008_5.PNG CI28008_6.PNG",
          "sn": 7,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 39": {
      "question": "Page 39",
      "name": "Page 39",
      "label": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n\nWelche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Ministerpr\u00e4sidenten oder die Ministerpr\u00e4sidentin der Landesregierung stellen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]",
          "gip_question_text": "Welche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Ministerpr\u00e4sidenten oder die Ministerpr\u00e4sidentin der Landesregierung stellen?\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "preelection = 10 oder 12 und mindestens zwei der Items CI28008_a bis CI28008_f = 1 oder preelection = 15 und mindestens zwei der Items CI28008_a bis CI28008_g = 1 (mehr als eine Partei f\u00fcr die Landesregierung ausgew\u00e4hlt)\n",
          "answer_list_name": "1-7-Partei",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28009",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig von Preloadvariable preelection; Items abh\u00e4ngig von Antworten auf die vorherigen Fragen CI28008_a bis CI28008_g; Reihenfolge der Items entsprechend rndCI28001 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel.\n",
          "gip_variable_label": "pred_state_MP",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Partei",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Ministerpr\u00e4sidenten oder die Ministerpr\u00e4sidentin der Landesregierung stellen?\n",
          "text": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n\nWelche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Ministerpr\u00e4sidenten oder die Ministerpr\u00e4sidentin der Landesregierung stellen?\n",
          "var_key": "CI28009",
          "images_from_key": "CI28009_1.PNG CI28009_2.PNG CI28009_3.PNG",
          "item_image_url": "CI28009_1.PNG CI28009_2.PNG CI28009_3.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28009_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28009_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28009_3.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "1",
              "label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)",
              "gip_label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "2",
              "label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)",
              "gip_label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "3",
              "label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)",
              "gip_label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "4",
              "label": "Die Linke (CI28008_d = 1)",
              "gip_label": "Die Linke (CI28008_d = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "5",
              "label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)",
              "gip_label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "6",
              "label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)",
              "gip_label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "7",
              "label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)",
              "gip_label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 40": {
      "question": "Page 40",
      "name": "Page 40",
      "label": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n\nWelche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Finanzminister oder die Finanzministerin der Landesregierung stellen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 40",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]",
          "gip_question_text": "Welche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Finanzminister oder die Finanzministerin der Landesregierung stellen?\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "preelection = 10 oder 12 und mindestens zwei der Items CI28008_a bis CI28008_f = 1 oder preelection = 15 und mindestens zwei der Items CI28008_a bis CI28008_g = 1 (mehr als eine Partei f\u00fcr die Landesregierung ausgew\u00e4hlt)\n",
          "answer_list_name": "1-7-Partei",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28010",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig von Preloadvariable preelection; Items abh\u00e4ngig von Antworten auf die vorherigen Fragen CI28008_a bis CI28008_g; Reihenfolge der Items entsprechend rndCI28001 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel.\n",
          "gip_variable_label": "pred_state_finance",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Partei",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Finanzminister oder die Finanzministerin der Landesregierung stellen?\n",
          "text": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n\nWelche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Finanzminister oder die Finanzministerin der Landesregierung stellen?\n",
          "var_key": "CI28010",
          "images_from_key": "CI28010_1.PNG CI28010_2.PNG CI28010_3.PNG",
          "item_image_url": "CI28010_1.PNG CI28010_2.PNG CI28010_3.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28010_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28010_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28010_3.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "1",
              "label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)",
              "gip_label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "2",
              "label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)",
              "gip_label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "3",
              "label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)",
              "gip_label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "4",
              "label": "Die Linke (CI28008_d = 1)",
              "gip_label": "Die Linke (CI28008_d = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "5",
              "label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)",
              "gip_label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "6",
              "label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)",
              "gip_label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "7",
              "label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)",
              "gip_label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 41": {
      "question": "Page 41",
      "name": "Page 41",
      "label": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n\nWelche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Innenminister oder die Innenministerin der Landesregierung stellen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]",
          "gip_question_text": "Welche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Innenminister oder die Innenministerin der Landesregierung stellen?\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "preelection = 10 oder 12 und mindestens zwei der Items CI28008_a bis CI28008_f = 1 oder preelection = 15 und mindestens zwei der Items CI28008_a bis CI28008_g = 1 (mehr als eine Partei f\u00fcr die Landesregierung ausgew\u00e4hlt)\n",
          "answer_list_name": "1-7-Partei",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28011",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig von Preloadvariable preelection; Items abh\u00e4ngig von Antworten auf die vorherigen Fragen CI28008_a bis CI28008_g; Reihenfolge der Items entsprechend rndCI28001 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel.\n",
          "gip_variable_label": "pred_state_interior",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Partei",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Innenminister oder die Innenministerin der Landesregierung stellen?\n",
          "text": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n\nWelche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Innenminister oder die Innenministerin der Landesregierung stellen?\n",
          "var_key": "CI28011",
          "images_from_key": "CI28011_1.PNG CI28011_2.PNG CI28011_3.PNG",
          "item_image_url": "CI28011_1.PNG CI28011_2.PNG CI28011_3.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28011_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28011_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28011_3.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "1",
              "label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)",
              "gip_label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "2",
              "label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)",
              "gip_label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "3",
              "label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)",
              "gip_label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "4",
              "label": "Die Linke (CI28008_d = 1)",
              "gip_label": "Die Linke (CI28008_d = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "5",
              "label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)",
              "gip_label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "6",
              "label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)",
              "gip_label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "7",
              "label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)",
              "gip_label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 42": {
      "question": "Page 42",
      "name": "Page 42",
      "label": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n\nWelche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Bildungsminister oder die Bildungsministerin der Landesregierung stellen? Bitte gehen Sie davon aus, dass der/die Bildungsminister/-in nicht f\u00fcr Hochschulbildung zust\u00e4ndig ist.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 42",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]",
          "gip_question_text": "Welche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Bildungsminister oder die Bildungsministerin der Landesregierung stellen? Bitte gehen Sie davon aus, dass der/die Bildungsminister/-in nicht f\u00fcr Hochschulbildung zust\u00e4ndig ist.\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "preelection = 10 oder 12 und mindestens zwei der Items CI28008_a bis CI28008_f = 1 oder preelection = 15 und mindestens zwei der Items CI28008_a bis CI28008_g = 1 (mehr als eine Partei f\u00fcr die Landesregierung ausgew\u00e4hlt)\n",
          "answer_list_name": "1-7-Partei",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28012",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig von Preloadvariable preelection; Items abh\u00e4ngig von Antworten auf die vorherigen Fragen CI28008_a bis CI28008_g; Reihenfolge der Items entsprechend rndCI28001 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel.\n",
          "gip_variable_label": "pred_state_education",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Partei",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Bildungsminister oder die Bildungsministerin der Landesregierung stellen? Bitte gehen Sie davon aus, dass der/die Bildungsminister/-in nicht f\u00fcr Hochschulbildung zust\u00e4ndig ist.\n",
          "text": "[wenn preelection = 10: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 12: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl im Saarland gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n[wenn preelection = 15: Sie haben angegeben, dass Sie erwarten, dass die unten angegebenen Parteien nach der kommenden Landtagswahl in Schleswig-Holstein gemeinsam eine Landesregierung bilden werden.]\n\nWelche dieser Parteien wird, Ihrer Meinung nach, den Bildungsminister oder die Bildungsministerin der Landesregierung stellen? Bitte gehen Sie davon aus, dass der/die Bildungsminister/-in nicht f\u00fcr Hochschulbildung zust\u00e4ndig ist.\n",
          "var_key": "CI28012",
          "images_from_key": "CI28012_1.PNG CI28012_2.PNG CI28012_3.PNG",
          "item_image_url": "CI28012_1.PNG CI28012_2.PNG CI28012_3.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28012_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28012_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28012_3.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "1",
              "label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)",
              "gip_label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "2",
              "label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)",
              "gip_label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "3",
              "label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)",
              "gip_label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "4",
              "label": "Die Linke (CI28008_d = 1)",
              "gip_label": "Die Linke (CI28008_d = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "5",
              "label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)",
              "gip_label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "6",
              "label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)",
              "gip_label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "7",
              "label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)",
              "gip_label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 43": {
      "question": "Page 43",
      "name": "Page 43",
      "label": "Manchmal setzen Parteien ihre Vorstellungen in einer gemeinsamen Landesregierung unterschiedlich stark durch. \n\n[wenn preelection = 10: Was denken Sie: Wenn sich die von Ihnen erwartete Landesregierung in Nordrhein-Westfalen bildet, welche Partei wird sich am st\u00e4rksten durchsetzen?]\n[wenn preelection = 12: Was denken Sie: Wenn sich die von Ihnen erwartete Landesregierung im Saarland bildet, welche Partei wird sich am st\u00e4rksten durchsetzen?]\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Manchmal setzen Parteien ihre Vorstellungen in einer gemeinsamen Landesregierung unterschiedlich stark durch. ",
          "gip_question_text": "[wenn preelection = 10: Was denken Sie: Wenn sich die von Ihnen erwartete Landesregierung in Nordrhein-Westfalen bildet, welche Partei wird sich am st\u00e4rksten durchsetzen?]\n[wenn preelection = 12: Was denken Sie: Wenn sich die von Ihnen erwartete Landesregierung im Saarland bildet, welche Partei wird sich am st\u00e4rksten durchsetzen?]\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "preelection = 10 oder 12 und mindestens zwei der Items CI28008_a bis CI28008_f = 1 (mehr als eine Partei f\u00fcr die Landesregierung ausgew\u00e4hlt)",
          "answer_list_name": "1-7-Partei",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "CI28013",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig von Preloadvariable preelection; Items abh\u00e4ngig von Antworten auf die vorherigen Fragen CI28008_a bis CI28008_g; Reihenfolge der Items entsprechend rndCI28001 randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel.\n",
          "gip_variable_label": "pred_state_policy",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Partei",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "[wenn preelection = 10: Was denken Sie: Wenn sich die von Ihnen erwartete Landesregierung in Nordrhein-Westfalen bildet, welche Partei wird sich am st\u00e4rksten durchsetzen?]\n[wenn preelection = 12: Was denken Sie: Wenn sich die von Ihnen erwartete Landesregierung im Saarland bildet, welche Partei wird sich am st\u00e4rksten durchsetzen?]\n",
          "text": "Manchmal setzen Parteien ihre Vorstellungen in einer gemeinsamen Landesregierung unterschiedlich stark durch. \n\n[wenn preelection = 10: Was denken Sie: Wenn sich die von Ihnen erwartete Landesregierung in Nordrhein-Westfalen bildet, welche Partei wird sich am st\u00e4rksten durchsetzen?]\n[wenn preelection = 12: Was denken Sie: Wenn sich die von Ihnen erwartete Landesregierung im Saarland bildet, welche Partei wird sich am st\u00e4rksten durchsetzen?]\n",
          "var_key": "CI28013",
          "images_from_key": "CI28013_1.PNG CI28013_2.PNG",
          "item_image_url": "CI28013_1.PNG CI28013_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28013_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/CI28013_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "1",
              "label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)",
              "gip_label": "CDU (Christlich Demokratische Union Deutschlands) (CI28008_a = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "2",
              "label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)",
              "gip_label": "SPD (Sozialdemokratische Partei Deutschlands) (CI28008_b = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "3",
              "label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)",
              "gip_label": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (CI28008_c = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "4",
              "label": "Die Linke (CI28008_d = 1)",
              "gip_label": "Die Linke (CI28008_d = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "5",
              "label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)",
              "gip_label": "FDP (Freie Demokratische Partei) (CI28008_e = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "6",
              "label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)",
              "gip_label": "AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) (CI28008_f = 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-7-Partei",
              "value": "7",
              "label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)",
              "gip_label": "SSW (S\u00fcdschleswigscher W\u00e4hlerverband) (CI28008_g = 1)"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 44": {
      "question": "Page 44",
      "name": "Page 44",
      "label": "Zuletzt m\u00f6chten wir Ihnen noch ein paar Fragen zu einem ganz anderen Thema stellen.\n\nWir m\u00f6chten gerne etwas dar\u00fcber erfahren, von wo aus Sie sich an der heutigen Befragung f\u00fcr \"Gesellschaft im Wandel\" beteiligen.\n\nIn welcher Stadt und in welchem Bundesland befinden Sie sich gerade?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Zuletzt m\u00f6chten wir Ihnen noch ein paar Fragen zu einem ganz anderen Thema stellen.\n\nWir m\u00f6chten gerne etwas dar\u00fcber erfahren, von wo aus Sie sich an der heutigen Befragung f\u00fcr \"Gesellschaft im Wandel\" beteiligen.",
          "gip_question_text": "In welcher Stadt und in welchem Bundesland befinden Sie sich gerade?\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZF28001, ZF28002, ZF28002_DK, ZF28003, ZF28003_no",
          "gip_sources": " Replikation der Fragen ZF04001, ZF04002, ZF04002_DK, ZF04003 und ZF04003_no aus Welle 4 (M\u00e4rz 2013); Fehlermeldungen dErrRange und dErrMulti hinzugef\u00fcgt",
          "gip_question_type": "Open Question (ZF28001, ZF28002); Single Choice (ZF28003)",
          "gip_response_format": "ZF28001: text; ZF28002: numerical; ZF28003: close-ended",
          "gip_answer_alignment": "ZF28001, ZF28002: [answer field], ZF28003: vertical",
          "gip_programming_instructions": "Codierung der Variablen ZF28002_DK (1= Wei\u00df nicht, -90= item nonresponse) und ZF28003_ no (1= Nicht in Deutschland, -90 = item nonresponse); Variablen ZF28001 und ZF28002 aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten; im Datensatz wurden die Kategorien 5 und 9; 6 und 15; 3 und 4; 11 und 12 f\u00fcr Variable ZF28003 zusammengefasst",
          "gip_variable_label": "city or community, zip code, zip code_DK, German state, German state no",
          "gip_error_messages": "dReminderGrid, dErrRange099999, dErrMulti_3, dErrMulti_4",
          "gip_image_extra": "W28_P44.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "In welcher Stadt und in welchem Bundesland befinden Sie sich gerade?\n",
          "text": "Zuletzt m\u00f6chten wir Ihnen noch ein paar Fragen zu einem ganz anderen Thema stellen.\n\nWir m\u00f6chten gerne etwas dar\u00fcber erfahren, von wo aus Sie sich an der heutigen Befragung f\u00fcr \"Gesellschaft im Wandel\" beteiligen.\n\nIn welcher Stadt und in welchem Bundesland befinden Sie sich gerade?\n",
          "var_key": "ZF28001",
          "item_image_url": "W28_P44.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P44.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "Name der Stadt oder der Gemeinde:",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZF28001",
          "gip_variable_label": "city or community",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "text_org": "Name der Stadt oder der Gemeinde:",
          "text": "\n\nName der Stadt oder der Gemeinde:",
          "var_key": "ZF28001",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "2",
          "gip_question_text": "Postleitzahl (falls bekannt):",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZF28002",
          "gip_field_condition": "0-99999",
          "gip_variable_label": "zip code",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "2",
          "text_org": "Postleitzahl (falls bekannt):",
          "text": "\n\nPostleitzahl (falls bekannt):",
          "var_key": "ZF28002",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "3",
          "gip_question_text": "wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZF28002_DK",
          "gip_variable_label": "zip code_DK",
          "study_name": "gip",
          "item": "3",
          "text_org": "wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nwei\u00df nicht",
          "var_key": "ZF28002",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "4",
          "gip_question_text": "Bundesland",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZF28003",
          "gip_variable_label": "German state",
          "study_name": "gip",
          "item": "4",
          "answer_list": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
          "text_org": "Bundesland",
          "text": "\n\nBundesland",
          "var_key": "ZF28003",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "1",
              "label": "Baden-W\u00fcrttemberg ",
              "gip_label": "Baden-W\u00fcrttemberg "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "2",
              "label": "Bayern ",
              "gip_label": "Bayern "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "3",
              "label": "Berlin ",
              "gip_label": "Berlin "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "4",
              "label": "Brandenburg ",
              "gip_label": "Brandenburg "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "5",
              "label": "Bremen ",
              "gip_label": "Bremen "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "6",
              "label": "Hamburg ",
              "gip_label": "Hamburg "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "7",
              "label": "Hessen ",
              "gip_label": "Hessen "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "8",
              "label": "Mecklenburg-Vorpommern ",
              "gip_label": "Mecklenburg-Vorpommern "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "9",
              "label": "Niedersachsen ",
              "gip_label": "Niedersachsen "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "10",
              "label": "Nordrhein-Westfalen ",
              "gip_label": "Nordrhein-Westfalen "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "11",
              "label": "Rheinland-Pfalz ",
              "gip_label": "Rheinland-Pfalz "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "12",
              "label": "Saarland ",
              "gip_label": "Saarland "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "13",
              "label": "Sachsen ",
              "gip_label": "Sachsen "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "14",
              "label": "Sachsen-Anhalt ",
              "gip_label": "Sachsen-Anhalt "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "15",
              "label": "Schleswig-Holstein ",
              "gip_label": "Schleswig-Holstein "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "16",
              "label": "Th\u00fcringen ",
              "gip_label": "Th\u00fcringen "
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-16-Bundesl\u00e4nder",
              "value": "-91",
              "label": "bitte ausw\u00e4hlen\n",
              "gip_label": "bitte ausw\u00e4hlen\n"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "5",
          "gip_question_text": "nicht in Deutschland",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZF28003_no",
          "gip_variable_label": "German state no",
          "study_name": "gip",
          "item": "5",
          "text_org": "nicht in Deutschland",
          "text": "\n\nnicht in Deutschland",
          "var_key": "ZF28003",
          "sn": 5,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 45": {
      "question": "Page 45",
      "name": "Page 45",
      "label": "\n\nUnd sind Sie gerade \u2026?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Und sind Sie gerade \u2026?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-Ort",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZF28004",
          "gip_sources": " Replikation der Fragen ZF04004 und ZF04004_TXT aus Welle 4 (M\u00e4rz 2013); Fehlermeldungen aktualisiert",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "type of place",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1, dErrOpen_2, dErrMultiO",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-Ort",
          "text_org": "Und sind Sie gerade \u2026?",
          "text": "\n\nUnd sind Sie gerade \u2026?",
          "var_key": "ZF28004",
          "images_from_key": "ZF28004.PNG",
          "item_image_url": "ZF28004.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZF28004.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Ort",
              "value": "1",
              "label": "zu Hause",
              "gip_label": "zu Hause"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Ort",
              "value": "2",
              "label": "auf Ihrer Arbeit",
              "gip_label": "auf Ihrer Arbeit"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Ort",
              "value": "3",
              "label": "bei Familie, Freunden oder Bekannten",
              "gip_label": "bei Familie, Freunden oder Bekannten"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Ort",
              "value": "4",
              "label": "an einem \u00f6ffentlichen Ort (z.\u00a0B. in einem Caf\u00e9 oder Restaurant)",
              "gip_label": "an einem \u00f6ffentlichen Ort (z.\u00a0B. in einem Caf\u00e9 oder Restaurant)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Ort",
              "value": "5",
              "label": "unterwegs (z. B. im Zug)",
              "gip_label": "unterwegs (z. B. im Zug)"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-6-Ort",
              "value": "6",
              "label": "an einem sonstigen Ort (bitte angeben): [answer field]",
              "gip_label": "an einem sonstigen Ort (bitte angeben): [answer field]"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 46": {
      "question": "Page 46",
      "name": "Page 46",
      "label": "Wir w\u00fcrden au\u00dferdem gerne automatisch erfassen, an welchem Ort Sie die heutige Befragung durchf\u00fchren. Diese Information ist f\u00fcr methodische Fragestellungen von gro\u00dfem Wert und hilft, zuk\u00fcnftige Befragungen einfacher und besser zu gestalten.\nDazu w\u00fcrden wir einmalig die IP-Adresse Ihrer Internetverbindung erfassen. Zus\u00e4tzlich w\u00fcrden wir je nach technischer Verf\u00fcgbarkeit  anhand Ihrer Internetverbindung (zum Beispiel WLAN/Handynetz) oder mittels GPS  weitere Informationen zu Ihrem Standort erfassen, speichern und daraus ableiten, wo Sie sich gerade befinden. \nAuch diese Information wird selbstverst\u00e4ndlich ausschlie\u00dflich zu wissenschaftlichen Forschungszwecken erhoben. Ihre Zustimmung gilt ausschlie\u00dflich f\u00fcr die heutige Befragung.  Das Bundesdatenschutzgesetz sowie die einschl\u00e4gigen Landesdatenschutzgesetze werden weiterhin streng eingehalten. Die Speicherung erfolgt nicht personenbezogen f\u00fcr einen Zeitraum von 12 Monaten. Im Anschluss an diesen Zeitraum werden die Daten unwiderruflich gel\u00f6scht.\nIhre Zustimmung k\u00f6nnen Sie jederzeit, auch nach dieser Befragung, widerrufen. Dazu gen\u00fcgt ein Anruf unter 0800-589-2604 oder eine E-Mail an info@gesellschaft-im-wandel.de. In diesem Fall werden die Daten Ihres Aufenthaltsortes unverz\u00fcglich und unwiderruflich gel\u00f6scht.\n\nD\u00fcrfen wir Ihren jetzigen Aufenthaltsort erfassen?\nWenn Sie unten auf \u201eja\u201c klicken, erscheint in den meisten Internetbrowsern ein Hinweisfenster, in dem Sie das Auslesen der oben genannten Daten zus\u00e4tzlich best\u00e4tigen m\u00fcssen.\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Wir w\u00fcrden au\u00dferdem gerne automatisch erfassen, an welchem Ort Sie die heutige Befragung durchf\u00fchren. Diese Information ist f\u00fcr methodische Fragestellungen von gro\u00dfem Wert und hilft, zuk\u00fcnftige Befragungen einfacher und besser zu gestalten.\nDazu w\u00fcrden wir einmalig die IP-Adresse Ihrer Internetverbindung erfassen. Zus\u00e4tzlich w\u00fcrden wir je nach technischer Verf\u00fcgbarkeit  anhand Ihrer Internetverbindung (zum Beispiel WLAN/Handynetz) oder mittels GPS  weitere Informationen zu Ihrem Standort erfassen, speichern und daraus ableiten, wo Sie sich gerade befinden. \nAuch diese Information wird selbstverst\u00e4ndlich ausschlie\u00dflich zu wissenschaftlichen Forschungszwecken erhoben. Ihre Zustimmung gilt ausschlie\u00dflich f\u00fcr die heutige Befragung.  Das Bundesdatenschutzgesetz sowie die einschl\u00e4gigen Landesdatenschutzgesetze werden weiterhin streng eingehalten. Die Speicherung erfolgt nicht personenbezogen f\u00fcr einen Zeitraum von 12 Monaten. Im Anschluss an diesen Zeitraum werden die Daten unwiderruflich gel\u00f6scht.\nIhre Zustimmung k\u00f6nnen Sie jederzeit, auch nach dieser Befragung, widerrufen. Dazu gen\u00fcgt ein Anruf unter 0800-589-2604 oder eine E-Mail an info@gesellschaft-im-wandel.de. In diesem Fall werden die Daten Ihres Aufenthaltsortes unverz\u00fcglich und unwiderruflich gel\u00f6scht.",
          "gip_question_text": "D\u00fcrfen wir Ihren jetzigen Aufenthaltsort erfassen?\nWenn Sie unten auf \u201eja\u201c klicken, erscheint in den meisten Internetbrowsern ein Hinweisfenster, in dem Sie das Auslesen der oben genannten Daten zus\u00e4tzlich best\u00e4tigen m\u00fcssen.\n\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-erlaubnis",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZF28050",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf 2 Gruppen aufteilen.\n- 1/2 der Befragten bekommen nur Frage ZF28050 (Gruppe 1).\n- 1/2 der Befragten bekommen Frage ZF28050 und, wenn sie der Erfassung zustimmen, Frage ZF28051, in der sie dem Speichern der Informationen nochmals zustimmen m\u00fcssen (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expZF28050 speichern.\n",
          "gip_programming_instructions": "ob JavaScript aktiviert ist, soll an dieser Stelle im Fragebogen gepr\u00fcft und in Variable ZF28005_js (1 = yes, 2 = no) gespeichert werden",
          "gip_variable_label": "permission readout geodata ",
          "gip_error_messages": "dZF04005",
          "gip_derived_vars": " ZF28005_js expZF28050",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-erlaubnis",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf 2 Gruppen aufteilen.\n- 1/2 der Befragten bekommen nur Frage ZF28050 (Gruppe 1).\n- 1/2 der Befragten bekommen Frage ZF28050 und, wenn sie der Erfassung zustimmen, Frage ZF28051, in der sie dem Speichern der Informationen nochmals zustimmen m\u00fcssen (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expZF28050 speichern.",
          "text_org": "D\u00fcrfen wir Ihren jetzigen Aufenthaltsort erfassen?\nWenn Sie unten auf \u201eja\u201c klicken, erscheint in den meisten Internetbrowsern ein Hinweisfenster, in dem Sie das Auslesen der oben genannten Daten zus\u00e4tzlich best\u00e4tigen m\u00fcssen.\n\n",
          "text": "Wir w\u00fcrden au\u00dferdem gerne automatisch erfassen, an welchem Ort Sie die heutige Befragung durchf\u00fchren. Diese Information ist f\u00fcr methodische Fragestellungen von gro\u00dfem Wert und hilft, zuk\u00fcnftige Befragungen einfacher und besser zu gestalten.\nDazu w\u00fcrden wir einmalig die IP-Adresse Ihrer Internetverbindung erfassen. Zus\u00e4tzlich w\u00fcrden wir je nach technischer Verf\u00fcgbarkeit  anhand Ihrer Internetverbindung (zum Beispiel WLAN/Handynetz) oder mittels GPS  weitere Informationen zu Ihrem Standort erfassen, speichern und daraus ableiten, wo Sie sich gerade befinden. \nAuch diese Information wird selbstverst\u00e4ndlich ausschlie\u00dflich zu wissenschaftlichen Forschungszwecken erhoben. Ihre Zustimmung gilt ausschlie\u00dflich f\u00fcr die heutige Befragung.  Das Bundesdatenschutzgesetz sowie die einschl\u00e4gigen Landesdatenschutzgesetze werden weiterhin streng eingehalten. Die Speicherung erfolgt nicht personenbezogen f\u00fcr einen Zeitraum von 12 Monaten. Im Anschluss an diesen Zeitraum werden die Daten unwiderruflich gel\u00f6scht.\nIhre Zustimmung k\u00f6nnen Sie jederzeit, auch nach dieser Befragung, widerrufen. Dazu gen\u00fcgt ein Anruf unter 0800-589-2604 oder eine E-Mail an info@gesellschaft-im-wandel.de. In diesem Fall werden die Daten Ihres Aufenthaltsortes unverz\u00fcglich und unwiderruflich gel\u00f6scht.\n\nD\u00fcrfen wir Ihren jetzigen Aufenthaltsort erfassen?\nWenn Sie unten auf \u201eja\u201c klicken, erscheint in den meisten Internetbrowsern ein Hinweisfenster, in dem Sie das Auslesen der oben genannten Daten zus\u00e4tzlich best\u00e4tigen m\u00fcssen.\n\n",
          "var_key": "ZF28050",
          "images_from_key": "ZF28050.PNG",
          "item_image_url": "ZF28050.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZF28050.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-erlaubnis",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-erlaubnis",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 47": {
      "question": "Page 47",
      "name": "Page 47",
      "label": "Wir konnten die folgenden Informationen \u00fcber Ihren Aufenthaltsort erheben.\n[Informationen einf\u00fcgen]\n\nD\u00fcrfen wir diese Informationen \u00fcber Ihren Aufenthaltsort speichern?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Wir konnten die folgenden Informationen \u00fcber Ihren Aufenthaltsort erheben.\n[Informationen einf\u00fcgen]",
          "gip_question_text": "D\u00fcrfen wir diese Informationen \u00fcber Ihren Aufenthaltsort speichern?",
          "scale": "cat",
          "filter": "expZF28050 = 2 und ZF28050 = 1 (Erfassen der Geodaten in der vorherigen Frage wurde zugestimmt) ",
          "answer_list_name": "1-2-erlaubnis",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "ZF28051",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "die erfassten Informationen sollen dynamisch eingeblendet werden\n\n",
          "gip_variable_label": "permission readout geodata_exp",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-erlaubnis",
          "text_org": "D\u00fcrfen wir diese Informationen \u00fcber Ihren Aufenthaltsort speichern?",
          "text": "Wir konnten die folgenden Informationen \u00fcber Ihren Aufenthaltsort erheben.\n[Informationen einf\u00fcgen]\n\nD\u00fcrfen wir diese Informationen \u00fcber Ihren Aufenthaltsort speichern?",
          "var_key": "ZF28051",
          "images_from_key": "ZF28051_1.PNG ZF28051_2.PNG",
          "item_image_url": "ZF28051_1.PNG ZF28051_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZF28051_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/ZF28051_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-erlaubnis",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-2-erlaubnis",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 48": {
      "question": "Page 48",
      "name": "Page 48",
      "label": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen\u2026?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen\u2026?",
          "scale": "txt",
          "filter": "expQE28001 = 1",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28001, QE28002, QE28003, QE28004, QE28005, QE28006, QE28007, QE28008_TXT",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE27001 bis QE27008_TXT aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_question_type": "Matrix (QE28001, QE28002, QE28003, QE28004, QE28005, QE28006), Single Choice (QE28007), Open Question/Text only (QE28008_TXT)",
          "gip_response_format": "QE28001, QE28002, QE28003, QE28004, QE28005, QE28006, QE28007: close-ended, text: QE28008_TXT",
          "gip_answer_alignment": "QE28001, QE28002, QE28003, QE28004, QE28005, QE28006, QE28007: horizontal, QE28008_TXT: [answer field] ",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten bekommen Fragen im bisherigen Design, also QE28001 bis QE28008_TXT auf einer Frageseite, Fragen QE28001 bis QE28006 als Matrix und Frage QE28007 mit horizontaler Antwortskala (Gruppe 1).\n- 50% der Befragten bekommen Fragen QE28001 bis QE28008_TXT im mobiloptimierten Design, also Fragen QE28001 bis QE28008_TXT als Einzelfragen und Fragen QE28001 bis QE28007 mit vertikaler Skala (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expQE28001 experiment speichern.",
          "gip_programming_instructions": "Variable QE28008_TXT aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant, Fragebogen: abwechslungsreich, Fragebogen: relevant, Fragebogen: lang, Fragebogen: schwierig, Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?, weitere Anmerkungen_text",
          "gip_help_text": "Bitte f\u00fcr jede der Fragen auf dieser Seite eine Antwort ausw\u00e4hlen.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaB6",
          "gip_image_extra": "W28_P48.png",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "gip_derived_vars": "expQE28001",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten bekommen Fragen im bisherigen Design, also QE28001 bis QE28008_TXT auf einer Frageseite, Fragen QE28001 bis QE28006 als Matrix und Frage QE28007 mit horizontaler Antwortskala (Gruppe 1).\n- 50% der Befragten bekommen Fragen QE28001 bis QE28008_TXT im mobiloptimierten Design, also Fragen QE28001 bis QE28008_TXT als Einzelfragen und Fragen QE28001 bis QE28007 mit vertikaler Skala (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expQE28001 experiment speichern.\nBitte f\u00fcr jede der Fragen auf dieser Seite eine Antwort ausw\u00e4hlen.",
          "text_org": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen\u2026?",
          "text": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen\u2026?",
          "var_key": "QE28001",
          "images_from_key": "QE28001.PNG",
          "item_image_url": "QE28001.PNG W28_P48.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28001.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28002.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28003.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28004.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28005.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28006.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28007.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28008_TXT.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P48.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "interessant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28001",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE27001 aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "interessant",
          "text": "\n\ninteressant",
          "var_key": "QE28001",
          "images_from_key": "QE28001.PNG",
          "item_image_url": "QE28001.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "2",
          "gip_question_text": "abwechslungsreich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28002",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE27002 aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: abwechslungsreich",
          "study_name": "gip",
          "item": "2",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "abwechslungsreich",
          "text": "\n\nabwechslungsreich",
          "var_key": "QE28002",
          "images_from_key": "QE28002.PNG",
          "item_image_url": "QE28002.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "3",
          "gip_question_text": "relevant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28003",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE27003 aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: relevant",
          "study_name": "gip",
          "item": "3",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "relevant",
          "text": "\n\nrelevant",
          "var_key": "QE28003",
          "images_from_key": "QE28003.PNG",
          "item_image_url": "QE28003.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "4",
          "gip_question_text": "lang",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28004",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE27004 aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: lang",
          "study_name": "gip",
          "item": "4",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "lang",
          "text": "\n\nlang",
          "var_key": "QE28004",
          "images_from_key": "QE28004.PNG",
          "item_image_url": "QE28004.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "5",
          "gip_question_text": "schwierig",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28005",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE27005 aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: schwierig",
          "study_name": "gip",
          "item": "5",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "schwierig",
          "text": "\n\nschwierig",
          "var_key": "QE28005",
          "images_from_key": "QE28005.PNG",
          "item_image_url": "QE28005.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "6",
          "gip_question_text": "zu pers\u00f6nlich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28006",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE27006 aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: zu pers\u00f6nlich",
          "study_name": "gip",
          "item": "6",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "zu pers\u00f6nlich",
          "text": "\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "var_key": "QE28006",
          "images_from_key": "QE28006.PNG",
          "item_image_url": "QE28006.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "7",
          "gip_question_text": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28007",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE27007 aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_variable_label": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "study_name": "gip",
          "item": "7",
          "answer_list": "1-5-befragung-insgesamt",
          "text_org": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "text": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "var_key": "QE28007",
          "images_from_key": "QE28007.PNG",
          "item_image_url": "QE28007.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "2",
              "label": "nicht so gut",
              "gip_label": "nicht so gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "3",
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig",
              "gip_label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "4",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "5",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "2",
              "label": "nicht so gut",
              "gip_label": "nicht so gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "3",
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig",
              "gip_label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "4",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "5",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "8",
          "gip_question_text": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28008_TXT",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE27008_TXT und QE27008_TXT_na aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_variable_label": "weitere Anmerkungen_text",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "8",
          "text_org": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "text": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "var_key": "QE28008_TXT",
          "images_from_key": "QE28008_TXT.PNG",
          "item_image_url": "QE28008_TXT.PNG",
          "sn": 8,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 49": {
      "question": "Page 49",
      "name": "Page 49",
      "label": "\n\nBewertung dieser Umfrage      \n      \n Zum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 49",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bewertung dieser Umfrage      \n      \n Zum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "scale": "cat",
          "filter": "expQE28001 = 2",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28001",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE27001 aus Welle 27 (Januar 2017); Layout an mobiloptimiertes Design angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Bewertung dieser Umfrage      \n      \n Zum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "text": "\n\nBewertung dieser Umfrage      \n      \n Zum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "var_key": "QE28001",
          "images_from_key": "QE28001.PNG",
          "item_image_url": "QE28001.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28001.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 50": {
      "question": "Page 50",
      "name": "Page 50",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 50",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "scale": "cat",
          "filter": "expQE28001 = 2",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28002",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE27002 aus Welle 27 (Januar 2017); Layout an mobiloptimiertes Design angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: abwechslungsreich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "var_key": "QE28002",
          "images_from_key": "QE28002.PNG",
          "item_image_url": "QE28002.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28002.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 51": {
      "question": "Page 51",
      "name": "Page 51",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 51",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "scale": "cat",
          "filter": "expQE28001 = 2",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28003",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE27003 aus Welle 27 (Januar 2017); Layout an mobiloptimiertes Design angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: relevant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "var_key": "QE28003",
          "images_from_key": "QE28003.PNG",
          "item_image_url": "QE28003.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28003.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 52": {
      "question": "Page 52",
      "name": "Page 52",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 52",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "scale": "cat",
          "filter": "expQE28001 = 2",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28004",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE27004 aus Welle 27 (Januar 2017); Layout an mobiloptimiertes Design angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: lang",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "var_key": "QE28004",
          "images_from_key": "QE28004.PNG",
          "item_image_url": "QE28004.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28004.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 53": {
      "question": "Page 53",
      "name": "Page 53",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "scale": "cat",
          "filter": "expQE28001 = 2",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28005",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE27005 aus Welle 27 (Januar 2017); Layout an mobiloptimiertes Design angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: schwierig",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "var_key": "QE28005",
          "images_from_key": "QE28005.PNG",
          "item_image_url": "QE28005.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28005.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 54": {
      "question": "Page 54",
      "name": "Page 54",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 54",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "scale": "cat",
          "filter": "expQE28001 = 2",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28006",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE27006 aus Welle 27 (Januar 2017); Layout an mobiloptimiertes Design angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: zu pers\u00f6nlich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "var_key": "QE28006",
          "images_from_key": "QE28006.PNG",
          "item_image_url": "QE28006.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28006.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 55": {
      "question": "Page 55",
      "name": "Page 55",
      "label": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 55",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "expQE28001 = 2",
          "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28007",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE27007 aus Welle 27 (Januar 2017); Layout an mobiloptimiertes Design angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-befragung-insgesamt",
          "text_org": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "text": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "var_key": "QE28007",
          "images_from_key": "QE28007.PNG",
          "item_image_url": "QE28007.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28007.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "2",
              "label": "nicht so gut",
              "gip_label": "nicht so gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "3",
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig",
              "gip_label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "4",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "5",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "2",
              "label": "nicht so gut",
              "gip_label": "nicht so gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "3",
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig",
              "gip_label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "4",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W28",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "5",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56": {
      "question": "Page 56",
      "name": "Page 56",
      "label": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "scale": "str",
          "filter": "expQE28001 = 2",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "variable_name": "QE28008_TXT",
          "gip_sources": "Replikation der Fragen QE27008_TXT und QE27008_TXT_na aus Welle 27 (Januar 2017); Layout an mobiloptimiertes Design angepasst",
          "gip_question_type": "Open Question/Text only",
          "gip_response_format": "text",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_programming_instructions": "Variable QE28008_TXT aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten",
          "gip_variable_label": "weitere Anmerkungen_text",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "text": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "var_key": "QE28008_TXT",
          "images_from_key": "QE28008_TXT.PNG",
          "item_image_url": "QE28008_TXT.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/QE28008_TXT.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    },
    "Page 57 Outro": {
      "question": "Page 57 Outro",
      "name": "Page 57 Outro",
      "label": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \"Ende\", um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W28",
          "question_name": "Page 57 Outro",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \"Ende\", um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W28_V1",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 68.00 aus Welle 26 (November 2016)",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_programming_instructions": "nur Ende-Button, kein Zur\u00fcck-Button",
          "gip_image_extra": "W28_P57.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \"Ende\", um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
          "item_image_url": "W28_P57.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W28/W28_P57.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "W28",
      "study": "gip"
    }
  }
}