{
  "name": "W30",
  "label": "GIP Wave 30",
  "period": "2017/07",
  "analysis_unit": "p",
  "dataset_name": "GIP_W30_V3",
  "study": "gip",
  "questionnaire": "W30",
  "instrument": "W30",
  "questions": {
    "Page 1 Introduction": {
      "question": "Page 1 Introduction",
      "name": "Page 1 Introduction",
      "label": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 1 Introduction",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 1.00 aus Welle 26 (November 2016)",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W30_P1.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n",
          "item_image_url": "W30_P1.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P1.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 2": {
      "question": "Page 2",
      "name": "Page 2",
      "label": "Die gerechte Verteilung von Einkommen und Verm\u00f6gen wird in der \u00f6ffentlichen Debatte immer wieder diskutiert. Wir werden Ihnen im Folgenden eine Reihe von Fragen zu diesem Thema stellen. Es ist wichtig, dass Sie die Fragen genau lesen und ehrliche Antworten geben. Dabei gibt es keine richtige oder falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Meinung.\n\nManche Menschen sagen: Erfolg h\u00e4ngt von harter Arbeit ab. Andere sagen wiederum: Erfolg ist Gl\u00fcckssache.\n\n[wenn expAL30001 = 1: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland k\u00f6nnen ca. 50% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.]\n[wenn expAL30001 = 2: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland k\u00f6nnen ca. 50% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden. In D\u00e4nemark k\u00f6nnen ca. 20% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.]\n[wenn expAL30001 = 3: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland k\u00f6nnen ca. 50% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden. Au\u00dferdem k\u00f6nnen ca. 60% des Bildungserfolgs auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.]\n[wenn expAL30001 = 4: ]\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 2",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die gerechte Verteilung von Einkommen und Verm\u00f6gen wird in der \u00f6ffentlichen Debatte immer wieder diskutiert. Wir werden Ihnen im Folgenden eine Reihe von Fragen zu diesem Thema stellen. Es ist wichtig, dass Sie die Fragen genau lesen und ehrliche Antworten geben. Dabei gibt es keine richtige oder falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Meinung.\n\nManche Menschen sagen: Erfolg h\u00e4ngt von harter Arbeit ab. Andere sagen wiederum: Erfolg ist Gl\u00fcckssache.\n\n[wenn expAL30001 = 1: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland k\u00f6nnen ca. 50% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.]\n[wenn expAL30001 = 2: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland k\u00f6nnen ca. 50% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden. In D\u00e4nemark k\u00f6nnen ca. 20% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.]\n[wenn expAL30001 = 3: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland k\u00f6nnen ca. 50% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden. Au\u00dferdem k\u00f6nnen ca. 60% des Bildungserfolgs auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.]\n[wenn expAL30001 = 4: ]",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "expAL30001",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30001 speichern.\n",
          "gip_programming_instructions": "Informationstreatments abh\u00e4ngig von Experimentalvariable expAL30001",
          "gip_image_extra": "W30_P2_1.png W30_P2_2.png W30_P2_3.png W30_P2_4.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30001 speichern.",
          "text": "Die gerechte Verteilung von Einkommen und Verm\u00f6gen wird in der \u00f6ffentlichen Debatte immer wieder diskutiert. Wir werden Ihnen im Folgenden eine Reihe von Fragen zu diesem Thema stellen. Es ist wichtig, dass Sie die Fragen genau lesen und ehrliche Antworten geben. Dabei gibt es keine richtige oder falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Meinung.\n\nManche Menschen sagen: Erfolg h\u00e4ngt von harter Arbeit ab. Andere sagen wiederum: Erfolg ist Gl\u00fcckssache.\n\n[wenn expAL30001 = 1: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland k\u00f6nnen ca. 50% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.]\n[wenn expAL30001 = 2: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland k\u00f6nnen ca. 50% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden. In D\u00e4nemark k\u00f6nnen ca. 20% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.]\n[wenn expAL30001 = 3: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland k\u00f6nnen ca. 50% des erzielten Einkommens auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden. Au\u00dferdem k\u00f6nnen ca. 60% des Bildungserfolgs auf den Einfluss des Elternhauses zur\u00fcckgef\u00fchrt werden.]\n[wenn expAL30001 = 4: ]\n\n",
          "var_key": "expAL30001",
          "item_image_url": "W30_P2_1.png W30_P2_2.png W30_P2_3.png W30_P2_4.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P2_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P2_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P2_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P2_4.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 3": {
      "question": "Page 3",
      "name": "Page 3",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nEs ist gerecht, dass man das, was man sich durch Arbeit verdient hat, beh\u00e4lt, auch wenn das hei\u00dft, dass einige reicher sind als andere.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 3",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "Es ist gerecht, dass man das, was man sich durch Arbeit verdient hat, beh\u00e4lt, auch wenn das hei\u00dft, dass einige reicher sind als andere.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AC30034",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC03034 aus Welle 3 (Januar 2013) als Einzelfrage",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Social Justice Beliefs 2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "text_org": "Es ist gerecht, dass man das, was man sich durch Arbeit verdient hat, beh\u00e4lt, auch wenn das hei\u00dft, dass einige reicher sind als andere.\n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nEs ist gerecht, dass man das, was man sich durch Arbeit verdient hat, beh\u00e4lt, auch wenn das hei\u00dft, dass einige reicher sind als andere.\n",
          "var_key": "AC30034",
          "images_from_key": "AC30034.PNG",
          "item_image_url": "AC30034.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AC30034.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 4": {
      "question": "Page 4",
      "name": "Page 4",
      "label": "Immer wieder wird diskutiert, ob die Ungleichheit von Einkommen in Deutschland zu hoch ist und der Staat Einkommen st\u00e4rker umverteilen sollte.\n\n[wenn expAL30002_1 = 1: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 40% des gesamten deutschen Einkommens.]\n[wenn expAL30002_1 = 2: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 40% des gesamten deutschen Einkommens. In den USA verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 50% des gesamten Einkommens der USA.]\n[wenn expAL30002_1 = 3: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 40% des gesamten deutschen Einkommens. Im Jahre 1950 verdienten die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 35% des gesamten Einkommens.]\n[wenn expAL30002_1 = 4: ]\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 4",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Immer wieder wird diskutiert, ob die Ungleichheit von Einkommen in Deutschland zu hoch ist und der Staat Einkommen st\u00e4rker umverteilen sollte.\n\n[wenn expAL30002_1 = 1: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 40% des gesamten deutschen Einkommens.]\n[wenn expAL30002_1 = 2: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 40% des gesamten deutschen Einkommens. In den USA verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 50% des gesamten Einkommens der USA.]\n[wenn expAL30002_1 = 3: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 40% des gesamten deutschen Einkommens. Im Jahre 1950 verdienten die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 35% des gesamten Einkommens.]\n[wenn expAL30002_1 = 4: ]",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "expAL30002_1",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30002_1 speichern.\n",
          "gip_programming_instructions": "Informationstreatments abh\u00e4ngig von Experimentalvariable expAL30002_1",
          "gip_image_extra": "W30_P4_1.png W30_P4_2.png W30_P4_3.png W30_P4_4.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30002_1 speichern.",
          "text": "Immer wieder wird diskutiert, ob die Ungleichheit von Einkommen in Deutschland zu hoch ist und der Staat Einkommen st\u00e4rker umverteilen sollte.\n\n[wenn expAL30002_1 = 1: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 40% des gesamten deutschen Einkommens.]\n[wenn expAL30002_1 = 2: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 40% des gesamten deutschen Einkommens. In den USA verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 50% des gesamten Einkommens der USA.]\n[wenn expAL30002_1 = 3: Wissenschaftliche Studien zeigen: In Deutschland verdienen die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 40% des gesamten deutschen Einkommens. Im Jahre 1950 verdienten die reichsten 10% der Bev\u00f6lkerung ca. 35% des gesamten Einkommens.]\n[wenn expAL30002_1 = 4: ]\n\n",
          "var_key": "expAL30002",
          "item_image_url": "W30_P4_1.png W30_P4_2.png W30_P4_3.png W30_P4_4.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P4_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P4_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P4_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P4_4.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 5": {
      "question": "Page 5",
      "name": "Page 5",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\n[wenn expAL30002_2 = 1: Die Marktwirtschaft in Deutschland ist sozial.]\n[wenn expAL30002_2 = 2: Die Marktwirtschaft in Deutschland ist nicht sozial.]\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 5",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "[wenn expAL30002_2 = 1: Die Marktwirtschaft in Deutschland ist sozial.]\n[wenn expAL30002_2 = 2: Die Marktwirtschaft in Deutschland ist nicht sozial.]\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AL30002",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten bekommen in Frage AL30002 positiv formulierte Aussage (Gruppe 1)\n- 50% der Befragten bekommen in Frage AL30002 negativ formulierte Aussage (Gruppe 2)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30002_2 speichern.",
          "gip_variable_label": "market economy Germany social",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAL30002_2",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten bekommen in Frage AL30002 positiv formulierte Aussage (Gruppe 1)\n- 50% der Befragten bekommen in Frage AL30002 negativ formulierte Aussage (Gruppe 2)\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30002_2 speichern.",
          "text_org": "[wenn expAL30002_2 = 1: Die Marktwirtschaft in Deutschland ist sozial.]\n[wenn expAL30002_2 = 2: Die Marktwirtschaft in Deutschland ist nicht sozial.]\n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\n[wenn expAL30002_2 = 1: Die Marktwirtschaft in Deutschland ist sozial.]\n[wenn expAL30002_2 = 2: Die Marktwirtschaft in Deutschland ist nicht sozial.]\n",
          "var_key": "AL30002",
          "images_from_key": "AL30002_1.PNG AL30002_2.PNG",
          "item_image_url": "AL30002_1.PNG AL30002_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AL30002_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AL30002_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 6": {
      "question": "Page 6",
      "name": "Page 6",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDer Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede in Deutschland zu verringern.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 6",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "Der Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede in Deutschland zu verringern.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AC30103",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC21103 aus Welle 21 (Januar 2016), Experimentalgruppe 1",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "income differences_exp",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "text_org": "Der Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede in Deutschland zu verringern.",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDer Staat sollte Ma\u00dfnahmen ergreifen, um Einkommensunterschiede in Deutschland zu verringern.",
          "var_key": "AC30103",
          "images_from_key": "AC30103.PNG",
          "item_image_url": "AC30103.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AC30103.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 7": {
      "question": "Page 7",
      "name": "Page 7",
      "label": "Immer wieder wird diskutiert, ob die Erbschaftsteuer in Deutschland zu gering oder zu hoch ist.\n\n[wenn expAL30003 = 1: Bei der Debatte um die Erbschaftsteuer ist ein zentrales Argument f\u00fcr eine h\u00f6here Besteuerung, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften wenig Motivation haben, sich in ihrem Beruf anzustrengen oder \u00fcberhaupt zu arbeiten. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften bei zu niedrigen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und sich auf ihrem Erbe \u201eausruhen\u201c.] \n[wenn expAL30003 = 2: Bei der Debatte um die Erbschaftsteuer ist ein zentrales Argument gegen eine h\u00f6here Besteuerung, dass Erbschaften das Arbeits- und das Sparverhalten der Eltern ver\u00e4ndern. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass Eltern bei zu hohen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und im Alter weniger sparen, um f\u00fcr ihre Nachkommen vorzusorgen.] \n[wenn expAL30003 = 3: Bei der Debatte um die Erbschaftsteuer ist ein zentrales Argument f\u00fcr eine h\u00f6here Besteuerung, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften wenig Motivation haben, sich in ihrem Beruf anzustrengen oder \u00fcberhaupt zu arbeiten. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften bei zu niedrigen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und sich auf ihrem Erbe \u201eausruhen\u201c. Andererseits ist ein zentrales Argument gegen eine h\u00f6here Besteuerung, dass Erbschaften das Arbeits- und das Sparverhalten der Eltern ver\u00e4ndern. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass Eltern bei zu hohen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und im Alter weniger sparen, um f\u00fcr ihre Nachkommen vorzusorgen.]\n[wenn expAL30003 = 4: ]\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 7",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Immer wieder wird diskutiert, ob die Erbschaftsteuer in Deutschland zu gering oder zu hoch ist.\n\n[wenn expAL30003 = 1: Bei der Debatte um die Erbschaftsteuer ist ein zentrales Argument f\u00fcr eine h\u00f6here Besteuerung, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften wenig Motivation haben, sich in ihrem Beruf anzustrengen oder \u00fcberhaupt zu arbeiten. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften bei zu niedrigen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und sich auf ihrem Erbe \u201eausruhen\u201c.] \n[wenn expAL30003 = 2: Bei der Debatte um die Erbschaftsteuer ist ein zentrales Argument gegen eine h\u00f6here Besteuerung, dass Erbschaften das Arbeits- und das Sparverhalten der Eltern ver\u00e4ndern. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass Eltern bei zu hohen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und im Alter weniger sparen, um f\u00fcr ihre Nachkommen vorzusorgen.] \n[wenn expAL30003 = 3: Bei der Debatte um die Erbschaftsteuer ist ein zentrales Argument f\u00fcr eine h\u00f6here Besteuerung, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften wenig Motivation haben, sich in ihrem Beruf anzustrengen oder \u00fcberhaupt zu arbeiten. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften bei zu niedrigen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und sich auf ihrem Erbe \u201eausruhen\u201c. Andererseits ist ein zentrales Argument gegen eine h\u00f6here Besteuerung, dass Erbschaften das Arbeits- und das Sparverhalten der Eltern ver\u00e4ndern. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass Eltern bei zu hohen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und im Alter weniger sparen, um f\u00fcr ihre Nachkommen vorzusorgen.]\n[wenn expAL30003 = 4: ]\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "expAL30003",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen. \n- 25% der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30003 speichern.\n",
          "gip_image_extra": "W30_P7_1.png W30_P7_2.png W30_P7_3.png W30_P7_4.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen. \n- 25% der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30003 speichern.",
          "text": "Immer wieder wird diskutiert, ob die Erbschaftsteuer in Deutschland zu gering oder zu hoch ist.\n\n[wenn expAL30003 = 1: Bei der Debatte um die Erbschaftsteuer ist ein zentrales Argument f\u00fcr eine h\u00f6here Besteuerung, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften wenig Motivation haben, sich in ihrem Beruf anzustrengen oder \u00fcberhaupt zu arbeiten. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften bei zu niedrigen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und sich auf ihrem Erbe \u201eausruhen\u201c.] \n[wenn expAL30003 = 2: Bei der Debatte um die Erbschaftsteuer ist ein zentrales Argument gegen eine h\u00f6here Besteuerung, dass Erbschaften das Arbeits- und das Sparverhalten der Eltern ver\u00e4ndern. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass Eltern bei zu hohen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und im Alter weniger sparen, um f\u00fcr ihre Nachkommen vorzusorgen.] \n[wenn expAL30003 = 3: Bei der Debatte um die Erbschaftsteuer ist ein zentrales Argument f\u00fcr eine h\u00f6here Besteuerung, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften wenig Motivation haben, sich in ihrem Beruf anzustrengen oder \u00fcberhaupt zu arbeiten. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass die Empf\u00e4nger hoher Erbschaften bei zu niedrigen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und sich auf ihrem Erbe \u201eausruhen\u201c. Andererseits ist ein zentrales Argument gegen eine h\u00f6here Besteuerung, dass Erbschaften das Arbeits- und das Sparverhalten der Eltern ver\u00e4ndern. Das hei\u00dft: es wird bef\u00fcrchtet, dass Eltern bei zu hohen Erbschaftsteuern weniger arbeiten und im Alter weniger sparen, um f\u00fcr ihre Nachkommen vorzusorgen.]\n[wenn expAL30003 = 4: ]\n\n\n",
          "var_key": "expAL30003",
          "item_image_url": "W30_P7_1.png W30_P7_2.png W30_P7_3.png W30_P7_4.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P7_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P7_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P7_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P7_4.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 8": {
      "question": "Page 8",
      "name": "Page 8",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDie Erbschaftsteuer in Deutschland sollte erh\u00f6ht werden.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 8",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "Die Erbschaftsteuer in Deutschland sollte erh\u00f6ht werden.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AL30003",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "increase inheritance tax",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "text_org": "Die Erbschaftsteuer in Deutschland sollte erh\u00f6ht werden.\n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDie Erbschaftsteuer in Deutschland sollte erh\u00f6ht werden.\n",
          "var_key": "AL30003",
          "images_from_key": "AL30003.PNG",
          "item_image_url": "AL30003.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AL30003.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 9": {
      "question": "Page 9",
      "name": "Page 9",
      "label": "Die Entwicklung der weltweiten Einkommensungleichheit gibt Auskunft dar\u00fcber, ob die Einkommensunterschiede innerhalb einzelner L\u00e4nder und zwischen den L\u00e4ndern zu- oder abnehmen.\n\n[wenn expAL30004 = 1: Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommensungleichheit zwischen den L\u00e4ndern in den letzten Jahrzehnten abgenommen hat. In Schwellenl\u00e4ndern wie China oder Indien haben steigende Einkommen dazu gef\u00fchrt, dass viele Menschen der Armut entkommen konnten.]\n[wenn expAL30004 = 2: Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommensungleichheit innerhalb vieler Industriel\u00e4nder in den letzten Jahrzehnten gestiegen ist. Dies liegt insbesondere daran, dass h\u00f6here Einkommen st\u00e4rker gestiegen sind als geringe oder mittlere Einkommen.]\n[wenn expAL30004 = 3: Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommensungleichheit zwischen den L\u00e4ndern in den letzten Jahrzehnten abgenommen hat. In Schwellenl\u00e4ndern wie China oder Indien haben steigende Einkommen dazu gef\u00fchrt, dass viele Menschen der Armut entkommen konnten. Gleichzeitig ist die Einkommensungleichheit innerhalb vieler Industriel\u00e4nder in den letzten Jahrzehnten gestiegen. Dies liegt insbesondere daran, dass h\u00f6here Einkommen st\u00e4rker gestiegen sind als geringe oder mittlere Einkommen.]\n[wenn expAL30004 = 4: ]\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 9",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die Entwicklung der weltweiten Einkommensungleichheit gibt Auskunft dar\u00fcber, ob die Einkommensunterschiede innerhalb einzelner L\u00e4nder und zwischen den L\u00e4ndern zu- oder abnehmen.\n\n[wenn expAL30004 = 1: Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommensungleichheit zwischen den L\u00e4ndern in den letzten Jahrzehnten abgenommen hat. In Schwellenl\u00e4ndern wie China oder Indien haben steigende Einkommen dazu gef\u00fchrt, dass viele Menschen der Armut entkommen konnten.]\n[wenn expAL30004 = 2: Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommensungleichheit innerhalb vieler Industriel\u00e4nder in den letzten Jahrzehnten gestiegen ist. Dies liegt insbesondere daran, dass h\u00f6here Einkommen st\u00e4rker gestiegen sind als geringe oder mittlere Einkommen.]\n[wenn expAL30004 = 3: Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommensungleichheit zwischen den L\u00e4ndern in den letzten Jahrzehnten abgenommen hat. In Schwellenl\u00e4ndern wie China oder Indien haben steigende Einkommen dazu gef\u00fchrt, dass viele Menschen der Armut entkommen konnten. Gleichzeitig ist die Einkommensungleichheit innerhalb vieler Industriel\u00e4nder in den letzten Jahrzehnten gestiegen. Dies liegt insbesondere daran, dass h\u00f6here Einkommen st\u00e4rker gestiegen sind als geringe oder mittlere Einkommen.]\n[wenn expAL30004 = 4: ]\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "expAL30004",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.  \n- 25% der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30004 speichern.\n",
          "gip_image_extra": "W30_P9_1.png W30_P9_2.png W30_P9_3.png W30_P9_4.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.  \n- 25% der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expAL30004 speichern.",
          "text": "Die Entwicklung der weltweiten Einkommensungleichheit gibt Auskunft dar\u00fcber, ob die Einkommensunterschiede innerhalb einzelner L\u00e4nder und zwischen den L\u00e4ndern zu- oder abnehmen.\n\n[wenn expAL30004 = 1: Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommensungleichheit zwischen den L\u00e4ndern in den letzten Jahrzehnten abgenommen hat. In Schwellenl\u00e4ndern wie China oder Indien haben steigende Einkommen dazu gef\u00fchrt, dass viele Menschen der Armut entkommen konnten.]\n[wenn expAL30004 = 2: Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommensungleichheit innerhalb vieler Industriel\u00e4nder in den letzten Jahrzehnten gestiegen ist. Dies liegt insbesondere daran, dass h\u00f6here Einkommen st\u00e4rker gestiegen sind als geringe oder mittlere Einkommen.]\n[wenn expAL30004 = 3: Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommensungleichheit zwischen den L\u00e4ndern in den letzten Jahrzehnten abgenommen hat. In Schwellenl\u00e4ndern wie China oder Indien haben steigende Einkommen dazu gef\u00fchrt, dass viele Menschen der Armut entkommen konnten. Gleichzeitig ist die Einkommensungleichheit innerhalb vieler Industriel\u00e4nder in den letzten Jahrzehnten gestiegen. Dies liegt insbesondere daran, dass h\u00f6here Einkommen st\u00e4rker gestiegen sind als geringe oder mittlere Einkommen.]\n[wenn expAL30004 = 4: ]\n\n\n",
          "var_key": "expAL30004",
          "item_image_url": "W30_P9_1.png W30_P9_2.png W30_P9_3.png W30_P9_4.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P9_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P9_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P9_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P9_4.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 10": {
      "question": "Page 10",
      "name": "Page 10",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDie Entwicklung der weltweiten Einkommensungleichheit ist positiv zu beurteilen.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 10",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "Die Entwicklung der weltweiten Einkommensungleichheit ist positiv zu beurteilen.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AL30004",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "development global income differences",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "text_org": "Die Entwicklung der weltweiten Einkommensungleichheit ist positiv zu beurteilen.\n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDie Entwicklung der weltweiten Einkommensungleichheit ist positiv zu beurteilen.\n",
          "var_key": "AL30004",
          "images_from_key": "AL30004.PNG",
          "item_image_url": "AL30004.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AL30004.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 11": {
      "question": "Page 11",
      "name": "Page 11",
      "label": "Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommen in Schwellenl\u00e4ndern wie China oder Indien in den letzten Jahrzehnten erheblich st\u00e4rker gestiegen sind als die Einkommen der unteren Mittelschicht in vielen Industriel\u00e4ndern.\n \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDie steigenden Einkommen in Schwellenl\u00e4ndern gehen zu Lasten der unteren Mittelschicht in den Industriel\u00e4ndern.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 11",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommen in Schwellenl\u00e4ndern wie China oder Indien in den letzten Jahrzehnten erheblich st\u00e4rker gestiegen sind als die Einkommen der unteren Mittelschicht in vielen Industriel\u00e4ndern.\n \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "Die steigenden Einkommen in Schwellenl\u00e4ndern gehen zu Lasten der unteren Mittelschicht in den Industriel\u00e4ndern.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AL30005",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "income gains emerging countries",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "text_org": "Die steigenden Einkommen in Schwellenl\u00e4ndern gehen zu Lasten der unteren Mittelschicht in den Industriel\u00e4ndern.",
          "text": "Wissenschaftliche Studien zeigen, dass die Einkommen in Schwellenl\u00e4ndern wie China oder Indien in den letzten Jahrzehnten erheblich st\u00e4rker gestiegen sind als die Einkommen der unteren Mittelschicht in vielen Industriel\u00e4ndern.\n \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nDie steigenden Einkommen in Schwellenl\u00e4ndern gehen zu Lasten der unteren Mittelschicht in den Industriel\u00e4ndern.",
          "var_key": "AL30005",
          "images_from_key": "AL30005.PNG",
          "item_image_url": "AL30005.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AL30005.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 12": {
      "question": "Page 12",
      "name": "Page 12",
      "label": "Viele Beobachter argumentieren, dass die weltweite Einkommensungleichheit, neben anderen Faktoren, durch die Globalisierung beeinflusst wird. Gleichzeitig beeinflusst die Globalisierung auch andere Bereiche unseres Alltags. Sie f\u00fchrt zum Beispiel zu sinkenden Preisen bei vielen G\u00fctern und Dienstleistungen.\n \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nIch pers\u00f6nlich profitiere von der Globalisierung.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 12",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Viele Beobachter argumentieren, dass die weltweite Einkommensungleichheit, neben anderen Faktoren, durch die Globalisierung beeinflusst wird. Gleichzeitig beeinflusst die Globalisierung auch andere Bereiche unseres Alltags. Sie f\u00fchrt zum Beispiel zu sinkenden Preisen bei vielen G\u00fctern und Dienstleistungen.\n \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "Ich pers\u00f6nlich profitiere von der Globalisierung.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AL30006",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "personal benefit globalization",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "text_org": "Ich pers\u00f6nlich profitiere von der Globalisierung.",
          "text": "Viele Beobachter argumentieren, dass die weltweite Einkommensungleichheit, neben anderen Faktoren, durch die Globalisierung beeinflusst wird. Gleichzeitig beeinflusst die Globalisierung auch andere Bereiche unseres Alltags. Sie f\u00fchrt zum Beispiel zu sinkenden Preisen bei vielen G\u00fctern und Dienstleistungen.\n \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nIch pers\u00f6nlich profitiere von der Globalisierung.",
          "var_key": "AL30006",
          "images_from_key": "AL30006.PNG",
          "item_image_url": "AL30006.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AL30006.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 13": {
      "question": "Page 13",
      "name": "Page 13",
      "label": "Die folgende Frage bezieht sich auf den vom Arbeitgeber bezahlten Brutto-Stundenlohn. Das ist der Stundenlohn vor Abgabe von Steuern.\n  \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nArbeitnehmer, die sich in gleicher Weise anstrengen, sollen den gleichen Lohn erhalten, auch wenn sich ihre Leistung f\u00fcr den Arbeitgeber unterscheidet.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 13",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die folgende Frage bezieht sich auf den vom Arbeitgeber bezahlten Brutto-Stundenlohn. Das ist der Stundenlohn vor Abgabe von Steuern.\n  \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "Arbeitnehmer, die sich in gleicher Weise anstrengen, sollen den gleichen Lohn erhalten, auch wenn sich ihre Leistung f\u00fcr den Arbeitgeber unterscheidet.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AL30007",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "wage depending on effort",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "text_org": "Arbeitnehmer, die sich in gleicher Weise anstrengen, sollen den gleichen Lohn erhalten, auch wenn sich ihre Leistung f\u00fcr den Arbeitgeber unterscheidet.",
          "text": "Die folgende Frage bezieht sich auf den vom Arbeitgeber bezahlten Brutto-Stundenlohn. Das ist der Stundenlohn vor Abgabe von Steuern.\n  \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nArbeitnehmer, die sich in gleicher Weise anstrengen, sollen den gleichen Lohn erhalten, auch wenn sich ihre Leistung f\u00fcr den Arbeitgeber unterscheidet.",
          "var_key": "AL30007",
          "images_from_key": "AL30007.PNG",
          "item_image_url": "AL30007.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AL30007.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 14": {
      "question": "Page 14",
      "name": "Page 14",
      "label": "Die folgende Frage bezieht sich auf den vom Arbeitgeber bezahlten Brutto-Stundenlohn. Das ist der Stundenlohn vor Abgabe von Steuern.\n \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nArbeitnehmer, die die gleiche Leistung f\u00fcr den Arbeitgeber erbringen, sollen den gleichen Lohn erhalten, auch wenn sie sich daf\u00fcr unterschiedlich stark anstrengen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 14",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die folgende Frage bezieht sich auf den vom Arbeitgeber bezahlten Brutto-Stundenlohn. Das ist der Stundenlohn vor Abgabe von Steuern.\n \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:",
          "gip_question_text": "Arbeitnehmer, die die gleiche Leistung f\u00fcr den Arbeitgeber erbringen, sollen den gleichen Lohn erhalten, auch wenn sie sich daf\u00fcr unterschiedlich stark anstrengen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AL30008",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "wage depending on productivity",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmung",
          "text_org": "Arbeitnehmer, die die gleiche Leistung f\u00fcr den Arbeitgeber erbringen, sollen den gleichen Lohn erhalten, auch wenn sie sich daf\u00fcr unterschiedlich stark anstrengen.",
          "text": "Die folgende Frage bezieht sich auf den vom Arbeitgeber bezahlten Brutto-Stundenlohn. Das ist der Stundenlohn vor Abgabe von Steuern.\n \nBitte geben Sie an, wie sehr Sie folgender Aussage zustimmen oder wie sehr Sie diese ablehnen:\n\nArbeitnehmer, die die gleiche Leistung f\u00fcr den Arbeitgeber erbringen, sollen den gleichen Lohn erhalten, auch wenn sie sich daf\u00fcr unterschiedlich stark anstrengen.",
          "var_key": "AL30008",
          "images_from_key": "AL30008.PNG",
          "item_image_url": "AL30008.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AL30008.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "stimme weder zu noch lehne ab",
              "gip_label": "stimme weder zu noch lehne ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "lehne eher ab",
              "gip_label": "lehne eher ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "lehne voll und ganz ab",
              "gip_label": "lehne voll und ganz ab"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmung",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 15": {
      "question": "Page 15",
      "name": "Page 15",
      "label": "Seit Januar 2015 gibt es in Deutschland einen gesetzlichen Mindestlohn. Es wurden viele Gr\u00fcnde f\u00fcr und gegen die Einf\u00fchrung eines Mindestlohns diskutiert.\n\nWelches der folgenden Argumente f\u00fcr die Einf\u00fchrung eines Mindestlohns erscheint Ihnen am wichtigsten?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Seit Januar 2015 gibt es in Deutschland einen gesetzlichen Mindestlohn. Es wurden viele Gr\u00fcnde f\u00fcr und gegen die Einf\u00fchrung eines Mindestlohns diskutiert.",
          "gip_question_text": "Welches der folgenden Argumente f\u00fcr die Einf\u00fchrung eines Mindestlohns erscheint Ihnen am wichtigsten?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-wichtigsten",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AL30009",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "argument for minimum wage",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben. ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-wichtigsten",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welches der folgenden Argumente f\u00fcr die Einf\u00fchrung eines Mindestlohns erscheint Ihnen am wichtigsten?\n",
          "text": "Seit Januar 2015 gibt es in Deutschland einen gesetzlichen Mindestlohn. Es wurden viele Gr\u00fcnde f\u00fcr und gegen die Einf\u00fchrung eines Mindestlohns diskutiert.\n\nWelches der folgenden Argumente f\u00fcr die Einf\u00fchrung eines Mindestlohns erscheint Ihnen am wichtigsten?\n",
          "var_key": "AL30009",
          "images_from_key": "AL30009.PNG",
          "item_image_url": "AL30009.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AL30009.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-wichtigsten",
              "value": "1",
              "label": "Der Mindestlohn ist dazu da, dass alle mindestens das erhalten, was sie zum Leben brauchen.",
              "gip_label": "Der Mindestlohn ist dazu da, dass alle mindestens das erhalten, was sie zum Leben brauchen."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-wichtigsten",
              "value": "2",
              "label": "Der Mindestlohn ist dazu da, dass die Arbeit Anerkennung findet.",
              "gip_label": "Der Mindestlohn ist dazu da, dass die Arbeit Anerkennung findet."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-wichtigsten",
              "value": "3",
              "label": "Der Mindestlohn ist dazu da, dass Arbeitgeber kein Lohndumping machen k\u00f6nnen.",
              "gip_label": "Der Mindestlohn ist dazu da, dass Arbeitgeber kein Lohndumping machen k\u00f6nnen."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-wichtigsten",
              "value": "4",
              "label": "Der Mindestlohn ist dazu da, dass es keine Jobs mit schlechten Arbeitsbedingungen mehr gibt.",
              "gip_label": "Der Mindestlohn ist dazu da, dass es keine Jobs mit schlechten Arbeitsbedingungen mehr gibt."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-wichtigsten",
              "value": "5",
              "label": "Keines dieser Argumente.",
              "gip_label": "Keines dieser Argumente."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 16": {
      "question": "Page 16",
      "name": "Page 16",
      "label": "Der folgende Teil des Fragebogens besch\u00e4ftigt sich mit der Politik und den Parteien in Deutschland.\n\nWenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, welche Partei w\u00fcrden Sie dann mit Ihrer Zweitstimme w\u00e4hlen?\n \nDie Zweitstimme ist die Stimme, mit der Sie eine Partei w\u00e4hlen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Der folgende Teil des Fragebogens besch\u00e4ftigt sich mit der Politik und den Parteien in Deutschland.",
          "gip_question_text": "Wenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, welche Partei w\u00fcrden Sie dann mit Ihrer Zweitstimme w\u00e4hlen?\n \nDie Zweitstimme ist die Stimme, mit der Sie eine Partei w\u00e4hlen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AA30039",
          "gip_sources": "Replikation der Fragen AA01039 und AA01039_TXT aus Welle 01 (Core, September 2012); Einleitungstext hinzugef\u00fcgt, Hilfetext hinzugef\u00fcgt, Reihenfolge der Parteien nach Stimmenanteil an der letzten Wahl ge\u00e4ndert, Antwortkategorie 11 AfD hinzugef\u00fcgt, Fehlermeldungen ge\u00e4ndert.",
          "gip_question_type": "Single Choice ",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Frage muss wie im Original zwingend beantwortet werden",
          "gip_variable_label": "Sonntagsfrage",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderAA30039, dErrOpenAA30039, dErrMultiOAA30039",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-w\u00e4hlen",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, welche Partei w\u00fcrden Sie dann mit Ihrer Zweitstimme w\u00e4hlen?\n \nDie Zweitstimme ist die Stimme, mit der Sie eine Partei w\u00e4hlen.",
          "text": "Der folgende Teil des Fragebogens besch\u00e4ftigt sich mit der Politik und den Parteien in Deutschland.\n\nWenn am n\u00e4chsten Sonntag Bundestagswahl w\u00e4re, welche Partei w\u00fcrden Sie dann mit Ihrer Zweitstimme w\u00e4hlen?\n \nDie Zweitstimme ist die Stimme, mit der Sie eine Partei w\u00e4hlen.",
          "var_key": "AA30039",
          "images_from_key": "AA30039.PNG",
          "item_image_url": "AA30039.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AA30039.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "1",
              "label": "W\u00fcrde nicht w\u00e4hlen",
              "gip_label": "W\u00fcrde nicht w\u00e4hlen"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "2",
              "label": "Nicht wahlberechtigt (nicht vollj\u00e4hrig/keine deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft)",
              "gip_label": "Nicht wahlberechtigt (nicht vollj\u00e4hrig/keine deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft)"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "3",
              "label": "CDU / CSU",
              "gip_label": "CDU / CSU"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "4",
              "label": "SPD",
              "gip_label": "SPD"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "7",
              "label": "Die Linke",
              "gip_label": "Die Linke"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "6",
              "label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
              "gip_label": "B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "5",
              "label": "FDP",
              "gip_label": "FDP"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "11",
              "label": "AfD",
              "gip_label": "AfD"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "9",
              "label": "Piratenpartei",
              "gip_label": "Piratenpartei"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "8",
              "label": "NPD",
              "gip_label": "NPD"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "10",
              "label": "Andere Partei, und zwar (bitte eintragen): [answer field]",
              "gip_label": "Andere Partei, und zwar (bitte eintragen): [answer field]"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "-98",
              "label": "M\u00f6chte ich nicht sagen",
              "gip_label": "M\u00f6chte ich nicht sagen"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-w\u00e4hlen",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 17": {
      "question": "Page 17",
      "name": "Page 17",
      "label": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Union (CDU/CSU)?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 17",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Union (CDU/CSU)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-vage",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30280",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen CE30280, CE30281, CE30282, CE30283, CE30284 und CE30291 randomisieren, Reihenfolge in dieser Programmieranweisung ist nur ein Beispiel; Randomisierung in separater Variable rndCE30280 speichern.",
          "gip_variable_label": "vagueness CDU/CSU",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndCE30280",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-vage",
          "text_org": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Union (CDU/CSU)?",
          "text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Union (CDU/CSU)?",
          "var_key": "CE30280",
          "images_from_key": "CE30280.PNG",
          "item_image_url": "CE30280.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30280.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "1",
              "label": "1 sehr vage",
              "gip_label": "1 sehr vage"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "11",
              "label": "11 sehr genau",
              "gip_label": "11 sehr genau"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 18": {
      "question": "Page 18",
      "name": "Page 18",
      "label": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der SPD?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 18",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der SPD?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-vage",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30281",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "vagueness SPD",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-vage",
          "text_org": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der SPD?",
          "text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der SPD?",
          "var_key": "CE30281",
          "images_from_key": "CE30281.PNG",
          "item_image_url": "CE30281.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30281.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "1",
              "label": "1 sehr vage",
              "gip_label": "1 sehr vage"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "11",
              "label": "11 sehr genau",
              "gip_label": "11 sehr genau"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 19": {
      "question": "Page 19",
      "name": "Page 19",
      "label": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der FDP?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 19",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der FDP?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-vage",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30282",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "vagueness FDP",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-vage",
          "text_org": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der FDP?",
          "text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der FDP?",
          "var_key": "CE30282",
          "images_from_key": "CE30282.PNG",
          "item_image_url": "CE30282.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30282.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "1",
              "label": "1 sehr vage",
              "gip_label": "1 sehr vage"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "11",
              "label": "11 sehr genau",
              "gip_label": "11 sehr genau"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 20": {
      "question": "Page 20",
      "name": "Page 20",
      "label": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Partei B\u00fcndnis90 / Die Gr\u00fcnen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Partei B\u00fcndnis90 / Die Gr\u00fcnen?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-vage",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30283",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "vagueness B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-vage",
          "text_org": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Partei B\u00fcndnis90 / Die Gr\u00fcnen?\n",
          "text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Partei B\u00fcndnis90 / Die Gr\u00fcnen?\n",
          "var_key": "CE30283",
          "images_from_key": "CE30283.PNG",
          "item_image_url": "CE30283.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30283.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "1",
              "label": "1 sehr vage",
              "gip_label": "1 sehr vage"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "11",
              "label": "11 sehr genau",
              "gip_label": "11 sehr genau"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 21": {
      "question": "Page 21",
      "name": "Page 21",
      "label": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Partei Die Linke?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 21",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Partei Die Linke?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-vage",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30284",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "vagueness Die Linke",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-vage",
          "text_org": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Partei Die Linke?",
          "text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Partei Die Linke?",
          "var_key": "CE30284",
          "images_from_key": "CE30284.PNG",
          "item_image_url": "CE30284.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30284.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "1",
              "label": "1 sehr vage",
              "gip_label": "1 sehr vage"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "11",
              "label": "11 sehr genau",
              "gip_label": "11 sehr genau"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 22": {
      "question": "Page 22",
      "name": "Page 22",
      "label": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD)?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 22",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-vage",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30291",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "vagueness AfD",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-vage",
          "text_org": "F\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD)?",
          "text": "Vor Wahlen machen Parteien in der Regel Aussagen dar\u00fcber, welche Reformen sie nach den Wahlen umsetzen wollen. Diese Aussagen k\u00f6nnen sehr vage oder auch sehr genau sein.\n\nF\u00fcr wie vage oder genau halten Sie die Aussagen der Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD)?",
          "var_key": "CE30291",
          "images_from_key": "CE30291.PNG",
          "item_image_url": "CE30291.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30291.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "1",
              "label": "1 sehr vage",
              "gip_label": "1 sehr vage"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "11",
              "label": "11 sehr genau",
              "gip_label": "11 sehr genau"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-vage",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 23": {
      "question": "Page 23",
      "name": "Page 23",
      "label": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a10, * (wenn Frage AA30041a10 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a10, * (wenn Frage AA30041a10 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nUnion (CDU/CSU)",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 23",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a10, * (wenn Frage AA30041a10 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a10, * (wenn Frage AA30041a10 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nUnion (CDU/CSU)",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AA30041a10",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich Fragen AA19041a1 und AA19041a2 aus Welle 19 (Core, September 2015)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 entsprechend rndCE30280 randomisieren, wobei AA30041a10 = CE30280, AA30041a3 = CE30281, AA30041a4 = CE30282, AA30041a5 = CE30283, AA30041a6 = CE30284 und AA30041a9 = CE30291; Randomisierung in separater Variable rndAA30041a10 speichern; Fragetext abh\u00e4ngig davon, ob Frage als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird.\n",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: CDU/CSU",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W30_P23_1.png W30_P23_2.png",
          "gip_derived_vars": "rndAA30041a10",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links-rechts_1",
          "text_org": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a10, * (wenn Frage AA30041a10 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a10, * (wenn Frage AA30041a10 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nUnion (CDU/CSU)",
          "text": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a10, * (wenn Frage AA30041a10 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a10, * (wenn Frage AA30041a10 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nUnion (CDU/CSU)",
          "var_key": "AA30041",
          "item_image_url": "W30_P23_1.png W30_P23_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P23_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P23_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "1",
              "label": "1 links",
              "gip_label": "1 links"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "11",
              "label": "11 rechts ",
              "gip_label": "11 rechts "
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 24": {
      "question": "Page 24",
      "name": "Page 24",
      "label": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a3, * (wenn Frage AA30041a3 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a3, * (wenn Frage AA30041a3 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nSPD",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 24",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a3, * (wenn Frage AA30041a3 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a3, * (wenn Frage AA30041a3 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nSPD",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AA30041a3",
          "gip_sources": "Replikation der Einzelfrage AA19041a3 aus Welle 19 (Core, September 2015); Fragetext f\u00fcr erste Frage des Blocks hinzugef\u00fcgt, vertikale Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig davon, ob Frage als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird.",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: SPD",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W30_P24_1.png W30_P24_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links-rechts_1",
          "text_org": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a3, * (wenn Frage AA30041a3 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a3, * (wenn Frage AA30041a3 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nSPD",
          "text": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a3, * (wenn Frage AA30041a3 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a3, * (wenn Frage AA30041a3 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nSPD",
          "var_key": "AA30041",
          "item_image_url": "W30_P24_1.png W30_P24_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P24_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P24_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "1",
              "label": "1 links",
              "gip_label": "1 links"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "11",
              "label": "11 rechts ",
              "gip_label": "11 rechts "
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 25": {
      "question": "Page 25",
      "name": "Page 25",
      "label": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a4, * (wenn Frage AA30041a4 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a4, * (wenn Frage AA30041a4 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nFDP",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 25",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a4, * (wenn Frage AA30041a4 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a4, * (wenn Frage AA30041a4 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nFDP",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AA30041a4",
          "gip_sources": "Replikation der Einzelfrage AA19041a4 aus Welle 19 (Core, September 2015); Fragetext f\u00fcr erste Frage des Blocks hinzugef\u00fcgt, vertikale Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig davon, ob Frage als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird.",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: FDP",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W30_P25_1.png W30_P25_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links-rechts_1",
          "text_org": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a4, * (wenn Frage AA30041a4 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a4, * (wenn Frage AA30041a4 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nFDP",
          "text": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a4, * (wenn Frage AA30041a4 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a4, * (wenn Frage AA30041a4 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nFDP",
          "var_key": "AA30041",
          "item_image_url": "W30_P25_1.png W30_P25_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P25_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P25_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "1",
              "label": "1 links",
              "gip_label": "1 links"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "11",
              "label": "11 rechts ",
              "gip_label": "11 rechts "
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 26": {
      "question": "Page 26",
      "name": "Page 26",
      "label": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a5, * (wenn Frage AA30041a5 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a5, * (wenn Frage AA30041a5 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nB\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 26",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a5, * (wenn Frage AA30041a5 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a5, * (wenn Frage AA30041a5 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nB\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AA30041a5",
          "gip_sources": "Replikation der Einzelfrage AA19041a5 aus Welle 19 (Core, September 2015); Fragetext f\u00fcr erste Frage des Blocks hinzugef\u00fcgt, vertikale Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig davon, ob Frage als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird.",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W30_P26_1.png W30_P26_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links-rechts_1",
          "text_org": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a5, * (wenn Frage AA30041a5 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a5, * (wenn Frage AA30041a5 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nB\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
          "text": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a5, * (wenn Frage AA30041a5 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a5, * (wenn Frage AA30041a5 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nB\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen",
          "var_key": "AA30041",
          "item_image_url": "W30_P26_1.png W30_P26_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P26_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P26_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "1",
              "label": "1 links",
              "gip_label": "1 links"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "11",
              "label": "11 rechts ",
              "gip_label": "11 rechts "
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 27": {
      "question": "Page 27",
      "name": "Page 27",
      "label": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a6, * (wenn Frage AA30041a6 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a6, * (wenn Frage AA30041a6 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nDie Linke",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 27",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a6, * (wenn Frage AA30041a6 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a6, * (wenn Frage AA30041a6 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nDie Linke",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AA30041a6",
          "gip_sources": "Replikation der Einzelfrage AA19041a6 aus Welle 19 (Core, September 2015); Fragetext f\u00fcr erste Frage des Blocks hinzugef\u00fcgt, vertikale Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig davon, ob Frage als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird.",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: Die Linke",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W30_P27_1.png W30_P27_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links-rechts_1",
          "text_org": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a6, * (wenn Frage AA30041a6 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a6, * (wenn Frage AA30041a6 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nDie Linke",
          "text": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a6, * (wenn Frage AA30041a6 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a6, * (wenn Frage AA30041a6 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\n      \nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\n\nDie Linke",
          "var_key": "AA30041",
          "item_image_url": "W30_P27_1.png W30_P27_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P27_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P27_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "1",
              "label": "1 links",
              "gip_label": "1 links"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "11",
              "label": "11 rechts ",
              "gip_label": "11 rechts "
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 28": {
      "question": "Page 28",
      "name": "Page 28",
      "label": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a9, * (wenn Frage AA30041a9 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a9, * (wenn Frage AA30041a9 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\nAlternative f\u00fcr Deutschland (AfD)",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 28",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a9, * (wenn Frage AA30041a9 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a9, * (wenn Frage AA30041a9 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\nAlternative f\u00fcr Deutschland (AfD)",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AA30041a9",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Einzelfrage AA19041a9 aus Welle 19 (Core, September 2015); Fragetext f\u00fcr erste Frage des Blocks hinzugef\u00fcgt, Kurzform Parteinamen hinzugef\u00fcgt, vertikale Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig davon, ob Frage als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird.",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: Alternative f\u00fcr Deutschland",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W30_P28_1.png W30_P28_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links-rechts_1",
          "text_org": "[wenn rndAA30041a10 = AA30041a9, * (wenn Frage AA30041a9 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a9, * (wenn Frage AA30041a9 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\nAlternative f\u00fcr Deutschland (AfD)",
          "text": "\n\n[wenn rndAA30041a10 = AA30041a9, * (wenn Frage AA30041a9 als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn rndAA30041a10 != AA30041a9, * (wenn Frage AA30041a9 nicht als erste Frage des Blocks AA30041a10, AA30041a3, AA30041a4, AA30041a5, AA30041a6 und AA30041a9 gestellt wird): Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nBitte geben Sie f\u00fcr die Partei den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.\nAlternative f\u00fcr Deutschland (AfD)",
          "var_key": "AA30041",
          "item_image_url": "W30_P28_1.png W30_P28_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P28_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P28_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "1",
              "label": "1 links",
              "gip_label": "1 links"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "11",
              "label": "11 rechts ",
              "gip_label": "11 rechts "
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 29": {
      "question": "Page 29",
      "name": "Page 29",
      "label": "\n\nIn der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \"links\" und \"rechts\". Wenn Sie  die Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen, wenn 1 \"links\" und 11 \"rechts\" ist?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 29",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \"links\" und \"rechts\". Wenn Sie  die Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen, wenn 1 \"links\" und 11 \"rechts\" ist?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AA30040a",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AA25040a aus Welle 25 (Core, September 2016) mit vertikaler Antwortskala",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right selfplacement",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der auf Sie pers\u00f6nlich zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaG1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links-rechts_1",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der auf Sie pers\u00f6nlich zutrifft.",
          "text_org": "In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \"links\" und \"rechts\". Wenn Sie  die Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen, wenn 1 \"links\" und 11 \"rechts\" ist?",
          "text": "\n\nIn der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \"links\" und \"rechts\". Wenn Sie  die Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen, wenn 1 \"links\" und 11 \"rechts\" ist?",
          "var_key": "AA30040",
          "images_from_key": "AA30040a.PNG",
          "item_image_url": "AA30040a.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AA30040a.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "1",
              "label": "1 links",
              "gip_label": "1 links"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "11",
              "label": "11 rechts ",
              "gip_label": "11 rechts "
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 30": {
      "question": "Page 30",
      "name": "Page 30",
      "label": "Vor den n\u00e4chsten Fragen m\u00f6chten wir Sie bitten, den folgenden Text genau zu lesen.\n\n[wenn expCG30080_1 = 1, 2: In den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter links angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von linken Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n[wenn expCG30080_1 = 3, 4: In den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter rechts angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von rechten Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n[wenn expCG30080_1 = 1, 3: Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher linke Gesetze wie zum Mindestlohn, zur Energiepolitik, zum Naturschutz und zur Fl\u00fcchtlingspolitik umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\naktuelle Bundesregierung\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n[wenn expCG30080_1 = 2, 4: Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher rechte Gesetze wie zur Haushaltsdisziplin, zur Rentenreform, zum Freihandelsabkommen mit Kanada (CETA) und zu Waffenexporten umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\naktuelle Bundesregierung\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 30",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vor den n\u00e4chsten Fragen m\u00f6chten wir Sie bitten, den folgenden Text genau zu lesen.\n\n[wenn expCG30080_1 = 1, 2: In den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter links angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von linken Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n[wenn expCG30080_1 = 3, 4: In den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter rechts angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von rechten Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n[wenn expCG30080_1 = 1, 3: Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher linke Gesetze wie zum Mindestlohn, zur Energiepolitik, zum Naturschutz und zur Fl\u00fcchtlingspolitik umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\naktuelle Bundesregierung\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n[wenn expCG30080_1 = 2, 4: Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher rechte Gesetze wie zur Haushaltsdisziplin, zur Rentenreform, zum Freihandelsabkommen mit Kanada (CETA) und zu Waffenexporten umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\naktuelle Bundesregierung\nlinks(1)-rechts(11)]",
          "scale": "txt",
          "filter": "expCG30080_2 = 1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 25% der Befragten bekommen Treatment \u201cL-L\u201c (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommen Treatment \u201cL-R\u201c (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommen Treatment \u201cR-L\u201c (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommen Treatment \u201cR-R\u201c (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCG30080_1 speichern.\nBefragte zuf\u00e4llig und unabh\u00e4ngig von expCG30080_1 auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten bekommen Text und Skalen auf einer einzigen Seite (Gruppe 1).\n- 50% der Befragten bekommen Text und Skalen verteilt auf zwei Seiten (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCG30080_2 speichern.\n",
          "gip_programming_instructions": "Text abh\u00e4ngig von Experimentalvariablen expCG30080_1",
          "gip_image_extra": "W30_P30_1.png W30_P30_2.png W30_P30_3.png W30_P30_4.png",
          "gip_derived_vars": "expCG30080_1 expCG30080_2",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf vier Gruppen aufteilen.\n- 25% der Befragten bekommen Treatment \u201cL-L\u201c (Gruppe 1).\n- 25% der Befragten bekommen Treatment \u201cL-R\u201c (Gruppe 2).\n- 25% der Befragten bekommen Treatment \u201cR-L\u201c (Gruppe 3).\n- 25% der Befragten bekommen Treatment \u201cR-R\u201c (Gruppe 4).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCG30080_1 speichern.\nBefragte zuf\u00e4llig und unabh\u00e4ngig von expCG30080_1 auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten bekommen Text und Skalen auf einer einzigen Seite (Gruppe 1).\n- 50% der Befragten bekommen Text und Skalen verteilt auf zwei Seiten (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCG30080_2 speichern.",
          "text": "Vor den n\u00e4chsten Fragen m\u00f6chten wir Sie bitten, den folgenden Text genau zu lesen.\n\n[wenn expCG30080_1 = 1, 2: In den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter links angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von linken Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n[wenn expCG30080_1 = 3, 4: In den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter rechts angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von rechten Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n[wenn expCG30080_1 = 1, 3: Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher linke Gesetze wie zum Mindestlohn, zur Energiepolitik, zum Naturschutz und zur Fl\u00fcchtlingspolitik umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\naktuelle Bundesregierung\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n[wenn expCG30080_1 = 2, 4: Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher rechte Gesetze wie zur Haushaltsdisziplin, zur Rentenreform, zum Freihandelsabkommen mit Kanada (CETA) und zu Waffenexporten umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\naktuelle Bundesregierung\nlinks(1)-rechts(11)]\n\n",
          "item_image_url": "W30_P30_1.png W30_P30_2.png W30_P30_3.png W30_P30_4.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P30_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P30_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P30_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P30_4.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 31": {
      "question": "Page 31",
      "name": "Page 31",
      "label": "Vor den n\u00e4chsten Fragen m\u00f6chten wir Sie bitten, den folgenden Text genau zu lesen.\n\nIn den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter links angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von linken Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\n\nlinks(1)-rechts(11)\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 31",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vor den n\u00e4chsten Fragen m\u00f6chten wir Sie bitten, den folgenden Text genau zu lesen.\n\nIn den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter links angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von linken Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\n\nlinks(1)-rechts(11)\n",
          "scale": "txt",
          "filter": "expCG30080_2 = 2 und expCG30080_1 = 1, 2",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W30_P31.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Vor den n\u00e4chsten Fragen m\u00f6chten wir Sie bitten, den folgenden Text genau zu lesen.\n\nIn den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter links angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von linken Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\n\nlinks(1)-rechts(11)\n\n\n",
          "item_image_url": "W30_P31.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P31.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 32": {
      "question": "Page 32",
      "name": "Page 32",
      "label": "Vor den n\u00e4chsten Fragen m\u00f6chten wir Sie bitten, den folgenden Text genau zu lesen.\n\nIn den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter rechts angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von rechten Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\n\nlinks(1)-rechts(11)\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 32",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vor den n\u00e4chsten Fragen m\u00f6chten wir Sie bitten, den folgenden Text genau zu lesen.\n\nIn den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter rechts angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von rechten Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\n\nlinks(1)-rechts(11)",
          "scale": "txt",
          "filter": "expCG30080_2 = 2 und expCG30080_1 = 3, 4",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W30_P32.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Vor den n\u00e4chsten Fragen m\u00f6chten wir Sie bitten, den folgenden Text genau zu lesen.\n\nIn den Medien wird immer wieder berichtet, dass das Bundesverfassungsgericht politisch weiter rechts angeordnet ist als \u00fcblicherweise angenommen. Zum Beispiel haben die Richter eine Reihe von rechten Urteilen in F\u00e4llen der Besteuerung, Ausbildung, Umweltschutz und Religionsfreiheit getroffen. Eine k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichte Studie f\u00fchrender Politikwissenschaftler belegt diese These basierend auf einer fortgeschrittenen statistischen Methode. Der Studie nach kann die ideologische Position des aktuellen Bundesverfassungsgerichts auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\nBundesverfassungsgericht\n\nlinks(1)-rechts(11)\n\n",
          "item_image_url": "W30_P32.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P32.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 33": {
      "question": "Page 33",
      "name": "Page 33",
      "label": "Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher linke Gesetze wie zum Mindestlohn, zur Energiepolitik, zum Naturschutz und zur Fl\u00fcchtlingspolitik umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n  \naktuelle Bundesregierung\n\nlinks(1)-rechts(11)\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 33",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher linke Gesetze wie zum Mindestlohn, zur Energiepolitik, zum Naturschutz und zur Fl\u00fcchtlingspolitik umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n  \naktuelle Bundesregierung\n\nlinks(1)-rechts(11)\n",
          "scale": "txt",
          "filter": "expCG30080_2 = 2 und expCG30080_1 = 1, 3",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W30_P33.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher linke Gesetze wie zum Mindestlohn, zur Energiepolitik, zum Naturschutz und zur Fl\u00fcchtlingspolitik umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n  \naktuelle Bundesregierung\n\nlinks(1)-rechts(11)\n\n\n",
          "item_image_url": "W30_P33.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P33.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 34": {
      "question": "Page 34",
      "name": "Page 34",
      "label": "Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher rechte Gesetze wie zur Haushaltsdisziplin, zur Rentenreform, zum Freihandelsabkommen mit Kanada (CETA) und zu Waffenexporten umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\naktuelle Bundesregierung\n\nlinks(1)-rechts(11)\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher rechte Gesetze wie zur Haushaltsdisziplin, zur Rentenreform, zum Freihandelsabkommen mit Kanada (CETA) und zu Waffenexporten umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\naktuelle Bundesregierung\n\nlinks(1)-rechts(11)\n",
          "scale": "txt",
          "filter": "expCG30080_2 = 2 und expCG30080_1 = 2, 4",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W30_P34.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Dar\u00fcber hinaus fand die Studie Hinweise daf\u00fcr, dass die aktuelle Bundesregierung haupts\u00e4chlich eher rechte Gesetze wie zur Haushaltsdisziplin, zur Rentenreform, zum Freihandelsabkommen mit Kanada (CETA) und zu Waffenexporten umgesetzt hat. Der Studie nach kann die ideologische Position der aktuellen Regierung auf einer 11-Punkte-Skala wie folgt dargestellt werden:\n\naktuelle Bundesregierung\n\nlinks(1)-rechts(11)\n\n\n",
          "item_image_url": "W30_P34.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P34.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 35": {
      "question": "Page 35",
      "name": "Page 35",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nDie Richter des Bundesverfassungsgerichts, die st\u00e4ndig gegen den Willen der Mehrheit der Bev\u00f6lkerung entscheiden, sollten aus ihrem Amt entlassen werden. \n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 35",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.",
          "gip_question_text": "Die Richter des Bundesverfassungsgerichts, die st\u00e4ndig gegen den Willen der Mehrheit der Bev\u00f6lkerung entscheiden, sollten aus ihrem Amt entlassen werden. \n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30080",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "support BVerfG_1",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmung",
          "text_org": "Die Richter des Bundesverfassungsgerichts, die st\u00e4ndig gegen den Willen der Mehrheit der Bev\u00f6lkerung entscheiden, sollten aus ihrem Amt entlassen werden. \n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nDie Richter des Bundesverfassungsgerichts, die st\u00e4ndig gegen den Willen der Mehrheit der Bev\u00f6lkerung entscheiden, sollten aus ihrem Amt entlassen werden. \n",
          "var_key": "CG30080",
          "images_from_key": "CG30080.PNG",
          "item_image_url": "CG30080.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CG30080.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "7",
              "label": "7 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "7 stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 36": {
      "question": "Page 36",
      "name": "Page 36",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nDie Richter des Bundesverfassungsgerichts sind wie Politiker. Wir k\u00f6nnen nicht darauf vertrauen, dass sie im besten Interesse des Landes entscheiden.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 36",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.",
          "gip_question_text": "Die Richter des Bundesverfassungsgerichts sind wie Politiker. Wir k\u00f6nnen nicht darauf vertrauen, dass sie im besten Interesse des Landes entscheiden.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30081",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "support BVerfG_2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmung",
          "text_org": "Die Richter des Bundesverfassungsgerichts sind wie Politiker. Wir k\u00f6nnen nicht darauf vertrauen, dass sie im besten Interesse des Landes entscheiden.\n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nDie Richter des Bundesverfassungsgerichts sind wie Politiker. Wir k\u00f6nnen nicht darauf vertrauen, dass sie im besten Interesse des Landes entscheiden.\n",
          "var_key": "CG30081",
          "images_from_key": "CG30081.PNG",
          "item_image_url": "CG30081.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CG30081.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "7",
              "label": "7 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "7 stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 37": {
      "question": "Page 37",
      "name": "Page 37",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nWenn das Bundesverfassungsgericht viele Entscheidungen treffen w\u00fcrde, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.",
          "gip_question_text": "Wenn das Bundesverfassungsgericht viele Entscheidungen treffen w\u00fcrde, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30082",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "support BVerfG_3",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmung",
          "text_org": "Wenn das Bundesverfassungsgericht viele Entscheidungen treffen w\u00fcrde, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.\n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nWenn das Bundesverfassungsgericht viele Entscheidungen treffen w\u00fcrde, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.\n",
          "var_key": "CG30082",
          "images_from_key": "CG30082.PNG",
          "item_image_url": "CG30082.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CG30082.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "7",
              "label": "7 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "7 stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 38": {
      "question": "Page 38",
      "name": "Page 38",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nDas Bundesverfassungsgericht mischt sich zu stark in die Politik ein.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.",
          "gip_question_text": "Das Bundesverfassungsgericht mischt sich zu stark in die Politik ein.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30083",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "support BVerfG_4",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmung",
          "text_org": "Das Bundesverfassungsgericht mischt sich zu stark in die Politik ein.\n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nDas Bundesverfassungsgericht mischt sich zu stark in die Politik ein.\n",
          "var_key": "CG30083",
          "images_from_key": "CG30083.PNG",
          "item_image_url": "CG30083.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CG30083.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "7",
              "label": "7 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "7 stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 39": {
      "question": "Page 39",
      "name": "Page 39",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nDie Macht des Bundesverfassungsgerichts, \u00fcber bestimmte umstrittene Themen zu entscheiden, sollte eingeschr\u00e4nkt werden.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.",
          "gip_question_text": "Die Macht des Bundesverfassungsgerichts, \u00fcber bestimmte umstrittene Themen zu entscheiden, sollte eingeschr\u00e4nkt werden.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30084",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "support BVerfG_5",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmung",
          "text_org": "Die Macht des Bundesverfassungsgerichts, \u00fcber bestimmte umstrittene Themen zu entscheiden, sollte eingeschr\u00e4nkt werden.\n",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie den folgenden Aussagen zustimmen. Ber\u00fccksichtigen Sie bei Ihrer Entscheidung bitte die vorherigen Informationen \u00fcber das Bundesverfassungsgericht und die aktuelle Bundesregierung.\n\nDie Macht des Bundesverfassungsgerichts, \u00fcber bestimmte umstrittene Themen zu entscheiden, sollte eingeschr\u00e4nkt werden.\n",
          "var_key": "CG30084",
          "images_from_key": "CG30084.PNG",
          "item_image_url": "CG30084.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CG30084.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "1",
              "label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmung",
              "value": "7",
              "label": "7 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "7 stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 40": {
      "question": "Page 40",
      "name": "Page 40",
      "label": "[wenn expCG30085 = 1: Zuvor haben wir die ideologische Position des Bundesverfassungsgerichts beschrieben. Wir m\u00f6chten Sie fragen, ob Sie sich noch an diese Beschreibung erinnern.\n\nBitte geben Sie an, wo das Bundesverfassungsgericht auf der folgenden ideologischen  11-Punkte-Skala eingestuft war, auch wenn Sie sich nicht mehr genau daran erinnern.]\n[wenn expCG30085 = 2: Zuvor haben wir die ideologische Position der aktuellen Regierung beschrieben. Wir m\u00f6chten Sie fragen, ob Sie sich noch an diese Beschreibung erinnern.\n\nBitte geben Sie an, wo die aktuelle Regierung auf der folgenden ideologischen  11-Punkte-Skala eingestuft war, auch wenn Sie sich nicht mehr genau daran erinnern.]",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 40",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn expCG30085 = 1: Zuvor haben wir die ideologische Position des Bundesverfassungsgerichts beschrieben. Wir m\u00f6chten Sie fragen, ob Sie sich noch an diese Beschreibung erinnern.",
          "gip_question_text": "Bitte geben Sie an, wo das Bundesverfassungsgericht auf der folgenden ideologischen  11-Punkte-Skala eingestuft war, auch wenn Sie sich nicht mehr genau daran erinnern.]\n[wenn expCG30085 = 2: Zuvor haben wir die ideologische Position der aktuellen Regierung beschrieben. Wir m\u00f6chten Sie fragen, ob Sie sich noch an diese Beschreibung erinnern.\n\nBitte geben Sie an, wo die aktuelle Regierung auf der folgenden ideologischen  11-Punkte-Skala eingestuft war, auch wenn Sie sich nicht mehr genau daran erinnern.]",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30085",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten bekommen Treatment \u201eCourt\u201c (Gruppe 1).\n- 50% der Befragten bekommen Treatment \u201eGovernment\u201c (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable mit dem Namen expCG30085 experiment page 40.00 speichern.\n",
          "gip_programming_instructions": "Fragetext abh\u00e4ngig von Experimentalvariable expCG30085 \nkein *Zur\u00fcck*-Button\n",
          "gip_variable_label": "manipulation check BVerfG",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links-rechts_2",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf zwei Gruppen aufteilen.\n- 50% der Befragten bekommen Treatment \u201eCourt\u201c (Gruppe 1).\n- 50% der Befragten bekommen Treatment \u201eGovernment\u201c (Gruppe 2).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable mit dem Namen expCG30085 experiment page 40.00 speichern.",
          "text_org": "Bitte geben Sie an, wo das Bundesverfassungsgericht auf der folgenden ideologischen  11-Punkte-Skala eingestuft war, auch wenn Sie sich nicht mehr genau daran erinnern.]\n[wenn expCG30085 = 2: Zuvor haben wir die ideologische Position der aktuellen Regierung beschrieben. Wir m\u00f6chten Sie fragen, ob Sie sich noch an diese Beschreibung erinnern.\n\nBitte geben Sie an, wo die aktuelle Regierung auf der folgenden ideologischen  11-Punkte-Skala eingestuft war, auch wenn Sie sich nicht mehr genau daran erinnern.]",
          "text": "[wenn expCG30085 = 1: Zuvor haben wir die ideologische Position des Bundesverfassungsgerichts beschrieben. Wir m\u00f6chten Sie fragen, ob Sie sich noch an diese Beschreibung erinnern.\n\nBitte geben Sie an, wo das Bundesverfassungsgericht auf der folgenden ideologischen  11-Punkte-Skala eingestuft war, auch wenn Sie sich nicht mehr genau daran erinnern.]\n[wenn expCG30085 = 2: Zuvor haben wir die ideologische Position der aktuellen Regierung beschrieben. Wir m\u00f6chten Sie fragen, ob Sie sich noch an diese Beschreibung erinnern.\n\nBitte geben Sie an, wo die aktuelle Regierung auf der folgenden ideologischen  11-Punkte-Skala eingestuft war, auch wenn Sie sich nicht mehr genau daran erinnern.]",
          "var_key": "CG30085",
          "images_from_key": "CG30085_1.PNG CG30085_2.PNG",
          "item_image_url": "CG30085_1.PNG CG30085_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CG30085_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CG30085_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "1",
              "label": "1 links",
              "gip_label": "1 links"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_2",
              "value": "11",
              "label": "11 rechts ",
              "gip_label": "11 rechts "
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 41": {
      "question": "Page 41",
      "name": "Page 41",
      "label": "\n\nBitte geben Sie alle Parteien an, die momentan in der deutschen Bundesregierung sind.\n \nBitte geben Sie auch dann eine Antwort, wenn Sie sich nicht ganz sicher sind.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bitte geben Sie alle Parteien an, die momentan in der deutschen Bundesregierung sind.\n \nBitte geben Sie auch dann eine Antwort, wenn Sie sich nicht ganz sicher sind.\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30086_a, CG30086_b, CG30086_c, CG30086_d, CG30086_e, CG30086_f",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "knowledge parties fed gov_CDUCSU, knowledge parties fed gov_SPD, knowledge parties fed gov_Gr\u00fcne, knowledge parties fed gov_Linke, knowledge parties fed gov_FDP, knowledge parties fed gov_AfD",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie mehrere Antworten geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie mehrere Antworten geben.",
          "text_org": "Bitte geben Sie alle Parteien an, die momentan in der deutschen Bundesregierung sind.\n \nBitte geben Sie auch dann eine Antwort, wenn Sie sich nicht ganz sicher sind.\n",
          "text": "\n\nBitte geben Sie alle Parteien an, die momentan in der deutschen Bundesregierung sind.\n \nBitte geben Sie auch dann eine Antwort, wenn Sie sich nicht ganz sicher sind.\n",
          "var_key": "CG30086",
          "images_from_key": "CG30086.PNG",
          "item_image_url": "CG30086.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CG30086.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "CDU/CSU",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30086_a",
          "gip_variable_label": "knowledge parties fed gov_CDUCSU",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "CDU/CSU",
          "text": "\n\nCDU/CSU",
          "var_key": "CG30086",
          "images_from_key": "CG30086.PNG",
          "item_image_url": "CG30086.PNG",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "SPD",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30086_b",
          "gip_variable_label": "knowledge parties fed gov_SPD",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "SPD",
          "text": "\n\nSPD",
          "var_key": "CG30086",
          "images_from_key": "CG30086.PNG",
          "item_image_url": "CG30086.PNG",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30086_c",
          "gip_variable_label": "knowledge parties fed gov_Gr\u00fcne",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "text": "\n\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "var_key": "CG30086",
          "images_from_key": "CG30086.PNG",
          "item_image_url": "CG30086.PNG",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "Die Linke",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30086_d",
          "gip_variable_label": "knowledge parties fed gov_Linke",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "Die Linke",
          "text": "\n\nDie Linke",
          "var_key": "CG30086",
          "images_from_key": "CG30086.PNG",
          "item_image_url": "CG30086.PNG",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "FDP",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30086_e",
          "gip_variable_label": "knowledge parties fed gov_FDP",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "FDP",
          "text": "\n\nFDP",
          "var_key": "CG30086",
          "images_from_key": "CG30086.PNG",
          "item_image_url": "CG30086.PNG",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "AfD",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CG30086_f",
          "gip_variable_label": "knowledge parties fed gov_AfD",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "AfD",
          "text": "\n\nAfD",
          "var_key": "CG30086",
          "images_from_key": "CG30086.PNG",
          "item_image_url": "CG30086.PNG",
          "sn": 6,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 42": {
      "question": "Page 42",
      "name": "Page 42",
      "label": "Nun bitten wir Sie um Ihre Einsch\u00e4tzung. Stellen Sie sich ein Parlament mit vier Parteien A, B, C und D vor. In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Auf einer Skala von 1 bis 11, auf der 1  \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist, haben diese Parteien folgende Positionen:\n\n\n\n[wenn expCK30001 = 1: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden, wobei Partei B den Bundeskanzler stellt. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 2: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung \u00fcbernimmt Partei C das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 3: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden, wobei Partei B mehr Sitze im Kabinett hat als Partei C.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 4: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei B den Bundeskanzler, hat mehr Sitze im Kabinett als Partei C und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 5: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei B den Bundeskanzler. Partei C hat mehr Sitze im Kabinett als Partei B und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 6: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung hat Partei B mehr Sitze im Kabinett als Partei C. Partei C stellt den Bundeskanzler und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 7: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei C den Bundeskanzler und hat mehr Sitze im Kabinett als Partei B. Partei B \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 8: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 42",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Nun bitten wir Sie um Ihre Einsch\u00e4tzung. Stellen Sie sich ein Parlament mit vier Parteien A, B, C und D vor. In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Auf einer Skala von 1 bis 11, auf der 1  \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist, haben diese Parteien folgende Positionen:\n\n",
          "gip_question_text": "[wenn expCK30001 = 1: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden, wobei Partei B den Bundeskanzler stellt. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 2: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung \u00fcbernimmt Partei C das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 3: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden, wobei Partei B mehr Sitze im Kabinett hat als Partei C.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 4: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei B den Bundeskanzler, hat mehr Sitze im Kabinett als Partei C und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 5: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei B den Bundeskanzler. Partei C hat mehr Sitze im Kabinett als Partei B und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 6: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung hat Partei B mehr Sitze im Kabinett als Partei C. Partei C stellt den Bundeskanzler und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 7: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei C den Bundeskanzler und hat mehr Sitze im Kabinett als Partei B. Partei B \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 8: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n\n\n\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CK30001",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf 8 Gruppen aufteilen.\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBK\u201c (Gruppe 1).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBMAS\u201c (Gruppe 2). \n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eSize\u201c (Gruppe 3).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBK, Size, BMAS\u201c (Gruppe 4).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBK vs. Size, BMAS\u201c (Gruppe 5).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eSize vs. BK, BMAS\u201c (Gruppe 6).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBK, Size vs. BMAS\u201c (Gruppe 7).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 kein zus\u00e4tzliches Treatment  (Gruppe 8).\n Zuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCK30001 speichern.\n",
          "gip_programming_instructions": "eine schematische Darstellung (Grafik im PDF-Format) der ideologischen Platzierung von 4 hypothetischen Parteien (A, B, C und D) auf einer horizontalen Links-Rechts-Skala von 1-11 soll in den Fragetext genauso wie unten gezeigt eingef\u00fcgt werden\n vertikale Antwortskala von \u201elinks 1\u201c bis \u201e11 rechts\u201c, separate \u201ewei\u00df ich nicht\u201c-Kategorie\n",
          "gip_variable_label": "coalition_outcome_exp",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCK30001",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links-rechts_1",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf 8 Gruppen aufteilen.\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBK\u201c (Gruppe 1).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBMAS\u201c (Gruppe 2). \n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eSize\u201c (Gruppe 3).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBK, Size, BMAS\u201c (Gruppe 4).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBK vs. Size, BMAS\u201c (Gruppe 5).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eSize vs. BK, BMAS\u201c (Gruppe 6).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 Treatment \u201eBK, Size vs. BMAS\u201c (Gruppe 7).\n - 1/8 der Befragten bekommen in Frage CK30001 kein zus\u00e4tzliches Treatment  (Gruppe 8).\n Zuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCK30001 speichern.",
          "text_org": "[wenn expCK30001 = 1: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden, wobei Partei B den Bundeskanzler stellt. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 2: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung \u00fcbernimmt Partei C das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 3: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden, wobei Partei B mehr Sitze im Kabinett hat als Partei C.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 4: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei B den Bundeskanzler, hat mehr Sitze im Kabinett als Partei C und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 5: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei B den Bundeskanzler. Partei C hat mehr Sitze im Kabinett als Partei B und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 6: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung hat Partei B mehr Sitze im Kabinett als Partei C. Partei C stellt den Bundeskanzler und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 7: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei C den Bundeskanzler und hat mehr Sitze im Kabinett als Partei B. Partei B \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 8: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n\n\n\n",
          "text": "Nun bitten wir Sie um Ihre Einsch\u00e4tzung. Stellen Sie sich ein Parlament mit vier Parteien A, B, C und D vor. In der Politik reden die Leute h\u00e4ufig von \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Auf einer Skala von 1 bis 11, auf der 1  \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist, haben diese Parteien folgende Positionen:\n\n\n\n[wenn expCK30001 = 1: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden, wobei Partei B den Bundeskanzler stellt. Wenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 2: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung \u00fcbernimmt Partei C das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 3: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden, wobei Partei B mehr Sitze im Kabinett hat als Partei C.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 4: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei B den Bundeskanzler, hat mehr Sitze im Kabinett als Partei C und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 5: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei B den Bundeskanzler. Partei C hat mehr Sitze im Kabinett als Partei B und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 6: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung hat Partei B mehr Sitze im Kabinett als Partei C. Partei C stellt den Bundeskanzler und \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 7: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden. In dieser Regierung stellt Partei C den Bundeskanzler und hat mehr Sitze im Kabinett als Partei B. Partei B \u00fcbernimmt das Ministerium f\u00fcr Wirtschaft, Arbeit und Soziales.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung in dem Politikbereich Wirtschaft, Arbeit und Soziales einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n[wenn expCK30001 = 8: Stellen Sie sich jetzt vor, Partei B und Partei C haben sich entschieden, eine gemeinsame Regierung zu bilden.\n\nWenn Sie diese Skala hier benutzen, wo w\u00fcrden Sie die gemeinsame Politik dieser Regierung einordnen, wenn 1 \u201elinks\u201c und 11 \u201erechts\u201c ist?]\n\n\n\n",
          "var_key": "CK30001",
          "images_from_key": "CK30001_1.PNG CK30001_2.PNG CK30001_3.PNG CK30001_4.PNG CK30001_5.PNG CK30001_6.PNG CK30001_7.PNG CK30001_8.PNG",
          "item_image_url": "CK30001_1.PNG CK30001_2.PNG CK30001_3.PNG CK30001_4.PNG CK30001_5.PNG CK30001_6.PNG CK30001_7.PNG CK30001_8.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CK30001_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CK30001_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CK30001_3.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CK30001_4.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CK30001_5.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CK30001_6.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CK30001_7.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CK30001_8.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "1",
              "label": "1 links",
              "gip_label": "1 links"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "11",
              "label": "11 rechts ",
              "gip_label": "11 rechts "
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-links-rechts_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df ich nicht",
              "gip_label": "wei\u00df ich nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 43": {
      "question": "Page 43",
      "name": "Page 43",
      "label": "Die Europ\u00e4ische Union versucht durch Handelsabkommen den Handel mit anderen L\u00e4ndern zu verst\u00e4rken. Australien ist aktuell ein Kandidat f\u00fcr ein Handelsabkommen. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n      \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Handelsabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Handelsabkommen, von dem [wenn rndCE30285 = 1: die deutsche Wirtschaft voraussichtlich profitieren wird][wenn rndCE30285 = 2: Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht]. [wenn rndCE30285 = 1: Aber Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht][wenn rndCE30285 = 2: Aber die deutsche Wirtschaft wird davon voraussichtlich profitieren].\n\nWie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht durch Handelsabkommen den Handel mit anderen L\u00e4ndern zu verst\u00e4rken. Australien ist aktuell ein Kandidat f\u00fcr ein Handelsabkommen. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n      \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Handelsabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Handelsabkommen, von dem [wenn rndCE30285 = 1: die deutsche Wirtschaft voraussichtlich profitieren wird][wenn rndCE30285 = 2: Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht]. [wenn rndCE30285 = 1: Aber Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht][wenn rndCE30285 = 2: Aber die deutsche Wirtschaft wird davon voraussichtlich profitieren].",
          "gip_question_text": "Wie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCE30285 = 1",
          "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30285",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf sechs Gruppen aufteilen.\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30285 zu einem Handelsabkommen ohne Prozessinformationen (Gruppe 1).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30286 zu einem Handelsabkommen unter Einbezug der \u00d6ffentlichkeit (Gruppe 2).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30287 zu einem Handelsabkommen unter Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit (Gruppe 3).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30288 zu einem Umweltabkommen ohne Prozessinformationen (Gruppe 4).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30289 zu einem Umweltabkommen unter Einbezug der \u00d6ffentlichkeit (Gruppe 5).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30290 zu einem Umweltabkommen unter Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit (Gruppe 6).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCE30285 speichern.\n",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Argumente im Fragetext randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndCE30285 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "exp_trade_agreement_control",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCE30285",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-schlecht-gut",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf sechs Gruppen aufteilen.\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30285 zu einem Handelsabkommen ohne Prozessinformationen (Gruppe 1).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30286 zu einem Handelsabkommen unter Einbezug der \u00d6ffentlichkeit (Gruppe 2).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30287 zu einem Handelsabkommen unter Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit (Gruppe 3).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30288 zu einem Umweltabkommen ohne Prozessinformationen (Gruppe 4).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30289 zu einem Umweltabkommen unter Einbezug der \u00d6ffentlichkeit (Gruppe 5).\n- 1/6 der Befragten bekommt Frage CE30290 zu einem Umweltabkommen unter Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit (Gruppe 6).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCE30285 speichern.",
          "text_org": "Wie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?\n",
          "text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht durch Handelsabkommen den Handel mit anderen L\u00e4ndern zu verst\u00e4rken. Australien ist aktuell ein Kandidat f\u00fcr ein Handelsabkommen. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n      \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Handelsabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Handelsabkommen, von dem [wenn rndCE30285 = 1: die deutsche Wirtschaft voraussichtlich profitieren wird][wenn rndCE30285 = 2: Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht]. [wenn rndCE30285 = 1: Aber Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht][wenn rndCE30285 = 2: Aber die deutsche Wirtschaft wird davon voraussichtlich profitieren].\n\nWie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?\n",
          "var_key": "CE30285",
          "images_from_key": "CE30285_1.PNG CE30285_2.PNG",
          "item_image_url": "CE30285_1.PNG CE30285_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30285_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30285_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "1",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "2",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "3",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "4",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "5",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "6",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 44": {
      "question": "Page 44",
      "name": "Page 44",
      "label": "Die Europ\u00e4ische Union versucht durch Handelsabkommen den Handel mit anderen L\u00e4ndern zu verst\u00e4rken. Australien ist aktuell ein Kandidat f\u00fcr ein Handelsabkommen. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n\nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Handelsabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Handelsabkommen, von dem [wenn rndCE30286 = 1: die deutsche Wirtschaft voraussichtlich profitieren wird][wenn rndCE30286 = 2: Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht]. [wenn rndCE30286 = 1: Aber Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht][wenn rndCE30286 = 2: Aber die deutsche Wirtschaft wird davon voraussichtlich profitieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte vollen Zugang zu Informationen \u00fcber jede Stufe der Verhandlungen. Alle Vorschl\u00e4ge wurden sofort f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.\n\nWie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht durch Handelsabkommen den Handel mit anderen L\u00e4ndern zu verst\u00e4rken. Australien ist aktuell ein Kandidat f\u00fcr ein Handelsabkommen. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n\nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Handelsabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Handelsabkommen, von dem [wenn rndCE30286 = 1: die deutsche Wirtschaft voraussichtlich profitieren wird][wenn rndCE30286 = 2: Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht]. [wenn rndCE30286 = 1: Aber Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht][wenn rndCE30286 = 2: Aber die deutsche Wirtschaft wird davon voraussichtlich profitieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte vollen Zugang zu Informationen \u00fcber jede Stufe der Verhandlungen. Alle Vorschl\u00e4ge wurden sofort f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.",
          "gip_question_text": "Wie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCE30285 = 2",
          "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30286",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Argumente im Fragetext randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndCE30286 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "exp_trade_agreement_public",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCE30286",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-schlecht-gut",
          "text_org": "Wie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?",
          "text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht durch Handelsabkommen den Handel mit anderen L\u00e4ndern zu verst\u00e4rken. Australien ist aktuell ein Kandidat f\u00fcr ein Handelsabkommen. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n\nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Handelsabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Handelsabkommen, von dem [wenn rndCE30286 = 1: die deutsche Wirtschaft voraussichtlich profitieren wird][wenn rndCE30286 = 2: Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht]. [wenn rndCE30286 = 1: Aber Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht][wenn rndCE30286 = 2: Aber die deutsche Wirtschaft wird davon voraussichtlich profitieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte vollen Zugang zu Informationen \u00fcber jede Stufe der Verhandlungen. Alle Vorschl\u00e4ge wurden sofort f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.\n\nWie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?",
          "var_key": "CE30286",
          "images_from_key": "CE30286_1.PNG CE30286_2.PNG",
          "item_image_url": "CE30286_1.PNG CE30286_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30286_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30286_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "1",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "2",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "3",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "4",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "5",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "6",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 45": {
      "question": "Page 45",
      "name": "Page 45",
      "label": "Die Europ\u00e4ische Union versucht durch Handelsabkommen den Handel mit anderen L\u00e4ndern zu verst\u00e4rken. Australien ist aktuell ein Kandidat f\u00fcr ein Handelsabkommen. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n\nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Handelsabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Handelsabkommen, von dem [wenn rndCE30287 = 1: die deutsche Wirtschaft voraussichtlich profitieren wird][wenn rndCE30287 = 2: Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht]. [wenn rndCE30287 = 1: Aber Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht][wenn rndCE30287 = 2: Aber die deutsche Wirtschaft wird davon voraussichtlich profitieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte keinen Zugang zu Informationen \u00fcber die Verhandlungen. Die Ergebnisse wurden nach Abschluss der Verhandlungen f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.\n\nWie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht durch Handelsabkommen den Handel mit anderen L\u00e4ndern zu verst\u00e4rken. Australien ist aktuell ein Kandidat f\u00fcr ein Handelsabkommen. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n\nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Handelsabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Handelsabkommen, von dem [wenn rndCE30287 = 1: die deutsche Wirtschaft voraussichtlich profitieren wird][wenn rndCE30287 = 2: Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht]. [wenn rndCE30287 = 1: Aber Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht][wenn rndCE30287 = 2: Aber die deutsche Wirtschaft wird davon voraussichtlich profitieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte keinen Zugang zu Informationen \u00fcber die Verhandlungen. Die Ergebnisse wurden nach Abschluss der Verhandlungen f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.",
          "gip_question_text": "Wie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCE30285 = 3",
          "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30287",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Argumente im Fragetext randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndCE30287 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "exp_trade_agreement_non-public",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCE30287",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-schlecht-gut",
          "text_org": "Wie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?\n",
          "text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht durch Handelsabkommen den Handel mit anderen L\u00e4ndern zu verst\u00e4rken. Australien ist aktuell ein Kandidat f\u00fcr ein Handelsabkommen. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n\nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Handelsabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Handelsabkommen, von dem [wenn rndCE30287 = 1: die deutsche Wirtschaft voraussichtlich profitieren wird][wenn rndCE30287 = 2: Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht]. [wenn rndCE30287 = 1: Aber Umweltschutzorganisationen bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise die Luftverschmutzung erh\u00f6ht][wenn rndCE30287 = 2: Aber die deutsche Wirtschaft wird davon voraussichtlich profitieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte keinen Zugang zu Informationen \u00fcber die Verhandlungen. Die Ergebnisse wurden nach Abschluss der Verhandlungen f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.\n\nWie bewerten Sie dieses Handelsabkommen?\n",
          "var_key": "CE30287",
          "images_from_key": "CE30287_1.PNG CE30287_2.PNG",
          "item_image_url": "CE30287_1.PNG CE30287_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30287_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30287_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "1",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "2",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "3",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "4",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "5",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "6",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 46": {
      "question": "Page 46",
      "name": "Page 46",
      "label": "Die Europ\u00e4ische Union versucht, in Zusammenarbeit mit anderen L\u00e4ndern die Umweltverschmutzung zu reduzieren. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Umweltabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Umweltabkommen, [wenn rndCE30288 = 1: das vorsieht, dass die Europ\u00e4ische Union und Australien ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren][wenn rndCE30288 = 2: von dem Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet]. [wenn rndCE30288 = 1: Aber Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass das Umweltabkommen m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet][wenn rndCE30288 = 2: Aber die Europ\u00e4ische Union und Australien werden durch das Umweltabkommen ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren].\n\nWie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht, in Zusammenarbeit mit anderen L\u00e4ndern die Umweltverschmutzung zu reduzieren. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Umweltabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Umweltabkommen, [wenn rndCE30288 = 1: das vorsieht, dass die Europ\u00e4ische Union und Australien ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren][wenn rndCE30288 = 2: von dem Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet]. [wenn rndCE30288 = 1: Aber Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass das Umweltabkommen m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet][wenn rndCE30288 = 2: Aber die Europ\u00e4ische Union und Australien werden durch das Umweltabkommen ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren].",
          "gip_question_text": "Wie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCE30285 = 4",
          "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30288",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Argumente im Fragetext randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndCE30288 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "exp_envir_agreement_control",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCE30288",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-schlecht-gut",
          "text_org": "Wie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
          "text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht, in Zusammenarbeit mit anderen L\u00e4ndern die Umweltverschmutzung zu reduzieren. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Umweltabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Umweltabkommen, [wenn rndCE30288 = 1: das vorsieht, dass die Europ\u00e4ische Union und Australien ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren][wenn rndCE30288 = 2: von dem Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet]. [wenn rndCE30288 = 1: Aber Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass das Umweltabkommen m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet][wenn rndCE30288 = 2: Aber die Europ\u00e4ische Union und Australien werden durch das Umweltabkommen ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren].\n\nWie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
          "var_key": "CE30288",
          "images_from_key": "CE30288_1.PNG CE30288_2.PNG",
          "item_image_url": "CE30288_1.PNG CE30288_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30288_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30288_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "1",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "2",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "3",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "4",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "5",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "6",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 47": {
      "question": "Page 47",
      "name": "Page 47",
      "label": "Die Europ\u00e4ische Union versucht, in Zusammenarbeit mit anderen L\u00e4ndern die Umweltverschmutzung zu reduzieren. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Umweltabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Umweltabkommen, [wenn rndCE30289 = 1: das vorsieht, dass die Europ\u00e4ische Union und Australien ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren][wenn rndCE30289 = 2: von dem Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet]. [wenn rndCE30289 = 1: Aber Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass das Umweltabkommen m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet][wenn rndCE30289 = 2: Aber die Europ\u00e4ische Union und Australien werden durch das Umweltabkommen ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte vollen Zugang zu Informationen \u00fcber jede Stufe der Verhandlungen. Alle Vorschl\u00e4ge wurden sofort f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.\n\nWie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht, in Zusammenarbeit mit anderen L\u00e4ndern die Umweltverschmutzung zu reduzieren. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Umweltabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Umweltabkommen, [wenn rndCE30289 = 1: das vorsieht, dass die Europ\u00e4ische Union und Australien ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren][wenn rndCE30289 = 2: von dem Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet]. [wenn rndCE30289 = 1: Aber Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass das Umweltabkommen m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet][wenn rndCE30289 = 2: Aber die Europ\u00e4ische Union und Australien werden durch das Umweltabkommen ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte vollen Zugang zu Informationen \u00fcber jede Stufe der Verhandlungen. Alle Vorschl\u00e4ge wurden sofort f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.",
          "gip_question_text": "Wie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCE30285 = 5",
          "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30289",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Argumente im Fragetext randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndCE30289 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "exp_envir_agreement_public",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCE30289",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-schlecht-gut",
          "text_org": "Wie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
          "text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht, in Zusammenarbeit mit anderen L\u00e4ndern die Umweltverschmutzung zu reduzieren. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Umweltabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Umweltabkommen, [wenn rndCE30289 = 1: das vorsieht, dass die Europ\u00e4ische Union und Australien ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren][wenn rndCE30289 = 2: von dem Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet]. [wenn rndCE30289 = 1: Aber Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass das Umweltabkommen m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet][wenn rndCE30289 = 2: Aber die Europ\u00e4ische Union und Australien werden durch das Umweltabkommen ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte vollen Zugang zu Informationen \u00fcber jede Stufe der Verhandlungen. Alle Vorschl\u00e4ge wurden sofort f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.\n\nWie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
          "var_key": "CE30289",
          "images_from_key": "CE30289_1.PNG CE30289_2.PNG",
          "item_image_url": "CE30289_1.PNG CE30289_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30289_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30289_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "1",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "2",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "3",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "4",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "5",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "6",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 48": {
      "question": "Page 48",
      "name": "Page 48",
      "label": "Die Europ\u00e4ische Union versucht, in Zusammenarbeit mit anderen L\u00e4ndern die Umweltverschmutzung zu reduzieren. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Umweltabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Umweltabkommen, [wenn rndCE30290 = 1: das vorsieht, dass die Europ\u00e4ische Union und Australien ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren][wenn rndCE30290 = 2: von dem Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet]. [wenn rndCE30290 = 1: Aber Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass das Umweltabkommen m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet][wenn rndCE30290 = 2: Aber die Europ\u00e4ische Union und Australien werden durch das Umweltabkommen ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte keinen Zugang zu Informationen \u00fcber die Verhandlungen. Die Ergebnisse wurden nach Abschluss der Verhandlungen f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.\n\nWie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht, in Zusammenarbeit mit anderen L\u00e4ndern die Umweltverschmutzung zu reduzieren. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Umweltabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Umweltabkommen, [wenn rndCE30290 = 1: das vorsieht, dass die Europ\u00e4ische Union und Australien ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren][wenn rndCE30290 = 2: von dem Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet]. [wenn rndCE30290 = 1: Aber Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass das Umweltabkommen m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet][wenn rndCE30290 = 2: Aber die Europ\u00e4ische Union und Australien werden durch das Umweltabkommen ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte keinen Zugang zu Informationen \u00fcber die Verhandlungen. Die Ergebnisse wurden nach Abschluss der Verhandlungen f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.",
          "gip_question_text": "Wie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCE30285 = 6",
          "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30290",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Argumente im Fragetext randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndCE30290 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "exp_envir_agreement_non-public",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCE30290",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-schlecht-gut",
          "text_org": "Wie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
          "text": "Die Europ\u00e4ische Union versucht, in Zusammenarbeit mit anderen L\u00e4ndern die Umweltverschmutzung zu reduzieren. Hierzu m\u00f6chten wir gern Ihre Meinung wissen.\n \nStellen Sie sich vor, die Europ\u00e4ische Union und Australien verhandeln ein umfassendes Umweltabkommen.\nBeide Seiten einigen sich auf ein Umweltabkommen, [wenn rndCE30290 = 1: das vorsieht, dass die Europ\u00e4ische Union und Australien ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren][wenn rndCE30290 = 2: von dem Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass es m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet]. [wenn rndCE30290 = 1: Aber Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nde bef\u00fcrchten, dass das Umweltabkommen m\u00f6glicherweise der deutschen Wirtschaft schadet][wenn rndCE30290 = 2: Aber die Europ\u00e4ische Union und Australien werden durch das Umweltabkommen ihren Schadstoffaussto\u00df innerhalb der n\u00e4chsten drei Jahre um 10% reduzieren].\nDie \u00d6ffentlichkeit hatte keinen Zugang zu Informationen \u00fcber die Verhandlungen. Die Ergebnisse wurden nach Abschluss der Verhandlungen f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich im Internet bereitgestellt.\n\nWie bewerten Sie dieses Umweltabkommen?\n",
          "var_key": "CE30290",
          "images_from_key": "CE30290_1.PNG CE30290_2.PNG",
          "item_image_url": "CE30290_1.PNG CE30290_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30290_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30290_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "1",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "2",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "3",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "4",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "5",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-6-schlecht-gut",
              "value": "6",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 49": {
      "question": "Page 49",
      "name": "Page 49",
      "label": "In unserer Studie probieren wir manchmal auch Neues aus. Wir werden Ihnen gleich zwei Fragen gleichzeitig stellen und Sie bitten, uns zu sagen, ob Ihre Antworten auf beide Fragen gleich sind.\n\nZuerst m\u00f6chten wir Sie bitten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Bitte merken Sie sich nun die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt und klicken Sie auf *Weiter*.\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 49",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In unserer Studie probieren wir manchmal auch Neues aus. Wir werden Ihnen gleich zwei Fragen gleichzeitig stellen und Sie bitten, uns zu sagen, ob Ihre Antworten auf beide Fragen gleich sind.\n\nZuerst m\u00f6chten wir Sie bitten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Bitte merken Sie sich nun die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt und klicken Sie auf *Weiter*.\n",
          "scale": "txt",
          "filter": "expCL30001 = 1",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "expCL30001",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen.\n- 1/3 der Befragten soll durch die Randomized Response Technique (RRT) befragt werden (Gruppe 1).\n- 1/3 der Befragten soll durch die Item Count Technique 1 (ICT-1) befragt werden (Gruppe 2).\n- 1/3 der Befragten soll durch die Item Count Technique 2 (ICT-2) befragt werden (Gruppe 3).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCL30001 speichern.\n",
          "gip_image_extra": "W30_P49.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen.\n- 1/3 der Befragten soll durch die Randomized Response Technique (RRT) befragt werden (Gruppe 1).\n- 1/3 der Befragten soll durch die Item Count Technique 1 (ICT-1) befragt werden (Gruppe 2).\n- 1/3 der Befragten soll durch die Item Count Technique 2 (ICT-2) befragt werden (Gruppe 3).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable expCL30001 speichern.",
          "text": "In unserer Studie probieren wir manchmal auch Neues aus. Wir werden Ihnen gleich zwei Fragen gleichzeitig stellen und Sie bitten, uns zu sagen, ob Ihre Antworten auf beide Fragen gleich sind.\n\nZuerst m\u00f6chten wir Sie bitten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Bitte merken Sie sich nun die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt und klicken Sie auf *Weiter*.\n\n\n",
          "var_key": "expCL30001",
          "item_image_url": "W30_P49.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P49.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 50": {
      "question": "Page 50",
      "name": "Page 50",
      "label": "\n\nBitte geben Sie an, ob Ihre Antworten auf diese beiden Fragen gleich sind, also beide Antworten entweder \u201eja\u201c oder \u201enein\u201c, oder unterschiedlich sind, also eine Antwort \u201eja\u201c und eine Antwort \u201enein\u201c:\n\n[wenn rndCL30001 = AfD, Hausnummer: 1. Werden Sie bei der kommenden Bundestagswahl mit Ihrer Zweitstimme die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen?\n\n2. Wir haben Sie gerade gebeten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Ist die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt, eine 1, 2, 3 oder 4?]\n[wenn rndCL30001 = Hausnummer, AfD: 1. Wir haben Sie gerade gebeten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Ist die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt, eine 1, 2, 3 oder 4?\n\n2. Werden Sie bei der kommenden Bundestagswahl mit Ihrer Zweitstimme die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen?]\n\nDie Antworten auf die beiden Fragen sind",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 50",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bitte geben Sie an, ob Ihre Antworten auf diese beiden Fragen gleich sind, also beide Antworten entweder \u201eja\u201c oder \u201enein\u201c, oder unterschiedlich sind, also eine Antwort \u201eja\u201c und eine Antwort \u201enein\u201c:\n\n[wenn rndCL30001 = AfD, Hausnummer: 1. Werden Sie bei der kommenden Bundestagswahl mit Ihrer Zweitstimme die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen?\n\n2. Wir haben Sie gerade gebeten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Ist die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt, eine 1, 2, 3 oder 4?]\n[wenn rndCL30001 = Hausnummer, AfD: 1. Wir haben Sie gerade gebeten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Ist die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt, eine 1, 2, 3 oder 4?\n\n2. Werden Sie bei der kommenden Bundestagswahl mit Ihrer Zweitstimme die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen?]\n\nDie Antworten auf die beiden Fragen sind",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCL30001 = 1",
          "answer_list_name": "1-2-w\u00e4hlen",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CL30001",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AfD und Hausnummer randomisieren, Reihenfolge in dieser Programmieranweisung ist nur ein Beispiel; Randomisierung in separater Variable rndCL30001 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "RRT_AfD",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndCL30001",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-w\u00e4hlen",
          "text_org": "Bitte geben Sie an, ob Ihre Antworten auf diese beiden Fragen gleich sind, also beide Antworten entweder \u201eja\u201c oder \u201enein\u201c, oder unterschiedlich sind, also eine Antwort \u201eja\u201c und eine Antwort \u201enein\u201c:\n\n[wenn rndCL30001 = AfD, Hausnummer: 1. Werden Sie bei der kommenden Bundestagswahl mit Ihrer Zweitstimme die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen?\n\n2. Wir haben Sie gerade gebeten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Ist die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt, eine 1, 2, 3 oder 4?]\n[wenn rndCL30001 = Hausnummer, AfD: 1. Wir haben Sie gerade gebeten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Ist die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt, eine 1, 2, 3 oder 4?\n\n2. Werden Sie bei der kommenden Bundestagswahl mit Ihrer Zweitstimme die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen?]\n\nDie Antworten auf die beiden Fragen sind",
          "text": "\n\nBitte geben Sie an, ob Ihre Antworten auf diese beiden Fragen gleich sind, also beide Antworten entweder \u201eja\u201c oder \u201enein\u201c, oder unterschiedlich sind, also eine Antwort \u201eja\u201c und eine Antwort \u201enein\u201c:\n\n[wenn rndCL30001 = AfD, Hausnummer: 1. Werden Sie bei der kommenden Bundestagswahl mit Ihrer Zweitstimme die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen?\n\n2. Wir haben Sie gerade gebeten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Ist die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt, eine 1, 2, 3 oder 4?]\n[wenn rndCL30001 = Hausnummer, AfD: 1. Wir haben Sie gerade gebeten, an einen Ihrer Freunde oder Verwandten zu denken, dessen Hausnummer Sie kennen. Ist die Zahl, mit der die Hausnummer beginnt, eine 1, 2, 3 oder 4?\n\n2. Werden Sie bei der kommenden Bundestagswahl mit Ihrer Zweitstimme die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen?]\n\nDie Antworten auf die beiden Fragen sind",
          "var_key": "CL30001",
          "images_from_key": "CL30001_1.PNG CL30001_2.PNG",
          "item_image_url": "CL30001_1.PNG CL30001_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CL30001_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CL30001_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-2-w\u00e4hlen",
              "value": "1",
              "label": "gleich (beide Antworten entweder \u201eja\u201c oder \u201enein\u201c)",
              "gip_label": "gleich (beide Antworten entweder \u201eja\u201c oder \u201enein\u201c)"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-2-w\u00e4hlen",
              "value": "2",
              "label": "unterschiedlich (eine Antwort \u201eja\u201c und eine Antwort \u201enein\u201c)",
              "gip_label": "unterschiedlich (eine Antwort \u201eja\u201c und eine Antwort \u201enein\u201c)"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-2-w\u00e4hlen",
              "value": "-98",
              "label": " keine Angabe",
              "gip_label": " keine Angabe"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 51": {
      "question": "Page 51",
      "name": "Page 51",
      "label": "\n\nWie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 mich mit Freunden oder Familienmitgliedern \u00fcber Politik unterhalten\n\u2022 die Tagesschau anschauen\n\u2022 mich ehrenamtlich engagieren\n\u2022 mich als Kandidat f\u00fcr ein politisches Amt zur Wahl stellen\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 51",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 mich mit Freunden oder Familienmitgliedern \u00fcber Politik unterhalten\n\u2022 die Tagesschau anschauen\n\u2022 mich ehrenamtlich engagieren\n\u2022 mich als Kandidat f\u00fcr ein politisches Amt zur Wahl stellen\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCL30001 = 2",
          "answer_list_name": "0-4-punkte",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CL30002",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "ICT-1_AfD_ctrl",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-4-punkte",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben",
          "text_org": "Wie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 mich mit Freunden oder Familienmitgliedern \u00fcber Politik unterhalten\n\u2022 die Tagesschau anschauen\n\u2022 mich ehrenamtlich engagieren\n\u2022 mich als Kandidat f\u00fcr ein politisches Amt zur Wahl stellen\n",
          "text": "\n\nWie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 mich mit Freunden oder Familienmitgliedern \u00fcber Politik unterhalten\n\u2022 die Tagesschau anschauen\n\u2022 mich ehrenamtlich engagieren\n\u2022 mich als Kandidat f\u00fcr ein politisches Amt zur Wahl stellen\n",
          "var_key": "CL30002",
          "images_from_key": "CL30002.PNG",
          "item_image_url": "CL30002.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CL30002.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "0",
              "label": "0",
              "gip_label": "0"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 52": {
      "question": "Page 52",
      "name": "Page 52",
      "label": "\n\nWie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 ein Wahlplakat genauer anschauen\n\u2022 den Wetterbericht anschauen\n\u2022 mich an einer Demonstration beteiligen\n\u2022 bei der kommenden Bundestagswahl die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen\n\u2022 die Wahlprogramme aller aktuell im Deutschen Bundestag vertretenen Parteien lesen\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 52",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 ein Wahlplakat genauer anschauen\n\u2022 den Wetterbericht anschauen\n\u2022 mich an einer Demonstration beteiligen\n\u2022 bei der kommenden Bundestagswahl die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen\n\u2022 die Wahlprogramme aller aktuell im Deutschen Bundestag vertretenen Parteien lesen\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCL30001 = 2",
          "answer_list_name": "0-5-punkte",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CL30003",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "ICT-1_AfD_trt",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-5-punkte",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben",
          "text_org": "Wie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 ein Wahlplakat genauer anschauen\n\u2022 den Wetterbericht anschauen\n\u2022 mich an einer Demonstration beteiligen\n\u2022 bei der kommenden Bundestagswahl die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen\n\u2022 die Wahlprogramme aller aktuell im Deutschen Bundestag vertretenen Parteien lesen\n",
          "text": "\n\nWie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 ein Wahlplakat genauer anschauen\n\u2022 den Wetterbericht anschauen\n\u2022 mich an einer Demonstration beteiligen\n\u2022 bei der kommenden Bundestagswahl die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen\n\u2022 die Wahlprogramme aller aktuell im Deutschen Bundestag vertretenen Parteien lesen\n",
          "var_key": "CL30003",
          "images_from_key": "CL30003.PNG",
          "item_image_url": "CL30003.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CL30003.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "0",
              "label": "0",
              "gip_label": "0"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 53": {
      "question": "Page 53",
      "name": "Page 53",
      "label": "\n\nWie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 mich mit Freunden oder Familienmitgliedern \u00fcber Politik unterhalten\n\u2022 die Tagesschau anschauen\n\u2022 mich ehrenamtlich engagieren\n\u2022 bei der kommenden Bundestagswahl die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen\n\u2022 mich als Kandidat f\u00fcr ein politisches Amt zur Wahl stellen\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 mich mit Freunden oder Familienmitgliedern \u00fcber Politik unterhalten\n\u2022 die Tagesschau anschauen\n\u2022 mich ehrenamtlich engagieren\n\u2022 bei der kommenden Bundestagswahl die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen\n\u2022 mich als Kandidat f\u00fcr ein politisches Amt zur Wahl stellen\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCL30001 = 3",
          "answer_list_name": "0-5-punkte",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CL30004",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "ICT-2_AfD_trt",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-5-punkte",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben",
          "text_org": "Wie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 mich mit Freunden oder Familienmitgliedern \u00fcber Politik unterhalten\n\u2022 die Tagesschau anschauen\n\u2022 mich ehrenamtlich engagieren\n\u2022 bei der kommenden Bundestagswahl die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen\n\u2022 mich als Kandidat f\u00fcr ein politisches Amt zur Wahl stellen\n",
          "text": "\n\nWie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 mich mit Freunden oder Familienmitgliedern \u00fcber Politik unterhalten\n\u2022 die Tagesschau anschauen\n\u2022 mich ehrenamtlich engagieren\n\u2022 bei der kommenden Bundestagswahl die Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) w\u00e4hlen\n\u2022 mich als Kandidat f\u00fcr ein politisches Amt zur Wahl stellen\n",
          "var_key": "CL30004",
          "images_from_key": "CL30004.PNG",
          "item_image_url": "CL30004.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CL30004.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "0",
              "label": "0",
              "gip_label": "0"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-5-punkte",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 54": {
      "question": "Page 54",
      "name": "Page 54",
      "label": "\n\nWie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 ein Wahlplakat genauer lesen\n\u2022 den Wetterbericht anschauen\n\u2022 mich an einer Demonstration beteiligen\n\u2022 die Wahlprogramme aller aktuell im Deutschen Bundestag vertretenen Parteien lesen\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 54",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 ein Wahlplakat genauer lesen\n\u2022 den Wetterbericht anschauen\n\u2022 mich an einer Demonstration beteiligen\n\u2022 die Wahlprogramme aller aktuell im Deutschen Bundestag vertretenen Parteien lesen\n",
          "scale": "cat",
          "filter": "expCL30001 = 3",
          "answer_list_name": "0-4-punkte",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CL30005",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "ITC-2_AfD_ctrl",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-4-punkte",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben",
          "text_org": "Wie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 ein Wahlplakat genauer lesen\n\u2022 den Wetterbericht anschauen\n\u2022 mich an einer Demonstration beteiligen\n\u2022 die Wahlprogramme aller aktuell im Deutschen Bundestag vertretenen Parteien lesen\n",
          "text": "\n\nWie viele dieser Punkte werden Sie wahrscheinlich in den n\u00e4chsten drei Monaten tun?\n      \n\u2022 ein Wahlplakat genauer lesen\n\u2022 den Wetterbericht anschauen\n\u2022 mich an einer Demonstration beteiligen\n\u2022 die Wahlprogramme aller aktuell im Deutschen Bundestag vertretenen Parteien lesen\n",
          "var_key": "CL30005",
          "images_from_key": "CL30005.PNG",
          "item_image_url": "CL30005.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CL30005.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "0",
              "label": "0",
              "gip_label": "0"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "0-4-punkte",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 55": {
      "question": "Page 55",
      "name": "Page 55",
      "label": "\n\nWas denken Sie, wie viel Prozent der Zweitstimmen wird die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) bei der kommenden Bundestagswahl im September wohl          bekommen? Die Zweitstimme ist die Stimme, mit der eine Partei gew\u00e4hlt wird.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 55",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Was denken Sie, wie viel Prozent der Zweitstimmen wird die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) bei der kommenden Bundestagswahl im September wohl          bekommen? Die Zweitstimme ist die Stimme, mit der eine Partei gew\u00e4hlt wird.",
          "gip_post_field": "Prozent",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CL30012",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "0 \u2013 100",
          "gip_variable_label": "vote_share_AfD_federal_elections",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie eine Zahl zwischen 0 und 100 in das Feld ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange0100",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie eine Zahl zwischen 0 und 100 in das Feld ein.",
          "text_org": "Was denken Sie, wie viel Prozent der Zweitstimmen wird die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) bei der kommenden Bundestagswahl im September wohl          bekommen? Die Zweitstimme ist die Stimme, mit der eine Partei gew\u00e4hlt wird.",
          "text": "\n\nWas denken Sie, wie viel Prozent der Zweitstimmen wird die Partei Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) bei der kommenden Bundestagswahl im September wohl          bekommen? Die Zweitstimme ist die Stimme, mit der eine Partei gew\u00e4hlt wird.",
          "var_key": "CL30012",
          "images_from_key": "CL30012.PNG",
          "item_image_url": "CL30012.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CL30012.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56": {
      "question": "Page 56",
      "name": "Page 56",
      "label": "\n\nNun zu einem anderen Thema: Es gibt verschiedene Vorstellungen davon, welche Rolle eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender in ihrer oder seiner Partei \u00fcbernehmen sollte.\n      \nWelche der folgenden Rollen sollte Ihrer Meinung nach eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nEine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender sollte eine Rolle \u00fcbernehmen, in der sie oder er \u2026\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Nun zu einem anderen Thema: Es gibt verschiedene Vorstellungen davon, welche Rolle eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender in ihrer oder seiner Partei \u00fcbernehmen sollte.\n      \nWelche der folgenden Rollen sollte Ihrer Meinung nach eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nEine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender sollte eine Rolle \u00fcbernehmen, in der sie oder er \u2026\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "CE30226",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CE23226 aus Welle 23 (Mai 2016); \u00dcberleitungstext hinzugef\u00fcgt",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Antwortkategorien 1 bis 3 randomisieren: 1-2-3 oder 3-2-1; Reihenfolge unten ist ein Beispiel f\u00fcr die erstgenannte Randomisierung; Antwortkategorie -99 \u201ewei\u00df nicht\u201c durch Leerzeile abgrenzen und nicht randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndCE30226 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "role_party_leader",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndCE30226",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-\u00fcbernehmen",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Nun zu einem anderen Thema: Es gibt verschiedene Vorstellungen davon, welche Rolle eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender in ihrer oder seiner Partei \u00fcbernehmen sollte.\n      \nWelche der folgenden Rollen sollte Ihrer Meinung nach eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nEine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender sollte eine Rolle \u00fcbernehmen, in der sie oder er \u2026\n",
          "text": "\n\nNun zu einem anderen Thema: Es gibt verschiedene Vorstellungen davon, welche Rolle eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender in ihrer oder seiner Partei \u00fcbernehmen sollte.\n      \nWelche der folgenden Rollen sollte Ihrer Meinung nach eine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender \u00fcbernehmen? \n\nEine Parteivorsitzende oder ein Parteivorsitzender sollte eine Rolle \u00fcbernehmen, in der sie oder er \u2026\n",
          "var_key": "CE30226",
          "images_from_key": "CE30226_1.PNG CE30226_2.PNG",
          "item_image_url": "CE30226_1.PNG CE30226_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30226_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/CE30226_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
              "value": "1",
              "label": "selbstst\u00e4ndig \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei entscheidet und die Parteilinie anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen bestimmt.",
              "gip_label": "selbstst\u00e4ndig \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei entscheidet und die Parteilinie anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen bestimmt."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
              "value": "2",
              "label": "Vorschl\u00e4ge \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen macht, aber die Parteilinie zusammen mit den Parteimitgliedern festlegt.",
              "gip_label": "Vorschl\u00e4ge \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen macht, aber die Parteilinie zusammen mit den Parteimitgliedern festlegt."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
              "value": "3",
              "label": "innerparteiliche Diskussionen \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei leitet und Kompromissl\u00f6sungen bez\u00fcglich der Parteilinie findet, ohne dabei ihre oder seine eigenen Interessen einzubeziehen.",
              "gip_label": "innerparteiliche Diskussionen \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei leitet und Kompromissl\u00f6sungen bez\u00fcglich der Parteilinie findet, ohne dabei ihre oder seine eigenen Interessen einzubeziehen."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 57": {
      "question": "Page 57",
      "name": "Page 57",
      "label": "\n\nMartin Schulz ist Vorsitzender der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD).\n\nWelche der folgenden Rollen \u00fcbernimmt er Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzender? \n\nMartin Schulz \u00fcbernimmt als Parteivorsitzender eine Rolle, in der er \u2026\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Martin Schulz ist Vorsitzender der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD).\n\nWelche der folgenden Rollen \u00fcbernimmt er Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzender? \n\nMartin Schulz \u00fcbernimmt als Parteivorsitzender eine Rolle, in der er \u2026\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "ZJ30030",
          "gip_sources": "Replikation der Frage ZJ27030 aus Welle 27 (Januar 2017); Fragetext und Satz vor den Antwortkategorien leicht ge\u00e4ndert, ge\u00e4ndert, da Martin Schulz inzwischen Parteivorsitzender",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Antwortkategorien 1 bis 3 randomisieren: 1-2-3 oder 3-2-1; Reihenfolge unten ist ein Beispiel f\u00fcr die erstgenannte Randomisierung; Antwortkategorie -99 \u201ewei\u00df nicht\u201c durch Leerzeile abgrenzen und nicht randomisieren; Randomisierung in separater Variable rndZJ30030 speichern.\n",
          "gip_variable_label": "role_party_leader_SPD_Schulz",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndZJ30030",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-\u00fcbernehmen",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Martin Schulz ist Vorsitzender der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD).\n\nWelche der folgenden Rollen \u00fcbernimmt er Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzender? \n\nMartin Schulz \u00fcbernimmt als Parteivorsitzender eine Rolle, in der er \u2026\n",
          "text": "\n\nMartin Schulz ist Vorsitzender der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD).\n\nWelche der folgenden Rollen \u00fcbernimmt er Ihrer Meinung nach am ehesten als Parteivorsitzender? \n\nMartin Schulz \u00fcbernimmt als Parteivorsitzender eine Rolle, in der er \u2026\n",
          "var_key": "ZJ30030",
          "images_from_key": "ZJ30030_1.PNG ZJ30030_2.PNG",
          "item_image_url": "ZJ30030_1.PNG ZJ30030_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/ZJ30030_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/ZJ30030_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
              "value": "1",
              "label": "selbstst\u00e4ndig \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei entscheidet und die Parteilinie anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen bestimmt.",
              "gip_label": "selbstst\u00e4ndig \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei entscheidet und die Parteilinie anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen bestimmt."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
              "value": "2",
              "label": "Vorschl\u00e4ge \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen macht, aber die Parteilinie zusammen mit den Parteimitgliedern festlegt.",
              "gip_label": "Vorschl\u00e4ge \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei anhand ihrer oder seiner eigenen Interessen macht, aber die Parteilinie zusammen mit den Parteimitgliedern festlegt."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
              "value": "3",
              "label": "innerparteiliche Diskussionen \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei leitet und Kompromissl\u00f6sungen bez\u00fcglich der Parteilinie findet, ohne dabei ihre oder seine eigenen Interessen einzubeziehen.",
              "gip_label": "innerparteiliche Diskussionen \u00fcber wichtige Angelegenheiten der Partei leitet und Kompromissl\u00f6sungen bez\u00fcglich der Parteilinie findet, ohne dabei ihre oder seine eigenen Interessen einzubeziehen."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-\u00fcbernehmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 58": {
      "question": "Page 58",
      "name": "Page 58",
      "label": "\n\nF\u00fcr wie kompetent halten Sie Martin Schulz als SPD-Parteivorsitzenden?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 58",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie kompetent halten Sie Martin Schulz als SPD-Parteivorsitzenden?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-kompetent",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "ZJ30031",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage ZJ27031 aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "competence_chair_SPD_Schulz",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-kompetent",
          "text_org": "F\u00fcr wie kompetent halten Sie Martin Schulz als SPD-Parteivorsitzenden?",
          "text": "\n\nF\u00fcr wie kompetent halten Sie Martin Schulz als SPD-Parteivorsitzenden?",
          "var_key": "ZJ30031",
          "images_from_key": "ZJ30031.PNG",
          "item_image_url": "ZJ30031.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/ZJ30031.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht kompetent",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht kompetent"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "11",
              "label": "11 sehr kompetent",
              "gip_label": "11 sehr kompetent"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-11-kompetent",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 59": {
      "question": "Page 59",
      "name": "Page 59",
      "label": "Kommen wir nun zu einem anderen Thema. Eine Prozent-H\u00fcrde gibt bei Wahlen den Stimmenanteil an, den eine Partei mindestens erreichen muss, um Sitze in einem Parlament oder Rat erhalten zu k\u00f6nnen.\n\nGibt es in Ihrem Bundesland eine Prozent-H\u00fcrde bei Kommunalwahlen (Wahlen der Gemeinde- oder Stadtr\u00e4te)?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 59",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Kommen wir nun zu einem anderen Thema. Eine Prozent-H\u00fcrde gibt bei Wahlen den Stimmenanteil an, den eine Partei mindestens erreichen muss, um Sitze in einem Parlament oder Rat erhalten zu k\u00f6nnen.",
          "gip_question_text": "Gibt es in Ihrem Bundesland eine Prozent-H\u00fcrde bei Kommunalwahlen (Wahlen der Gemeinde- oder Stadtr\u00e4te)?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AE30080",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "muni election threshold",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-ja-nein",
          "text_org": "Gibt es in Ihrem Bundesland eine Prozent-H\u00fcrde bei Kommunalwahlen (Wahlen der Gemeinde- oder Stadtr\u00e4te)?",
          "text": "Kommen wir nun zu einem anderen Thema. Eine Prozent-H\u00fcrde gibt bei Wahlen den Stimmenanteil an, den eine Partei mindestens erreichen muss, um Sitze in einem Parlament oder Rat erhalten zu k\u00f6nnen.\n\nGibt es in Ihrem Bundesland eine Prozent-H\u00fcrde bei Kommunalwahlen (Wahlen der Gemeinde- oder Stadtr\u00e4te)?",
          "var_key": "AE30080",
          "images_from_key": "AE30080.PNG",
          "item_image_url": "AE30080.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AE30080.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 60": {
      "question": "Page 60",
      "name": "Page 60",
      "label": "\n\nHaben Sie bei der letzten Kommunalwahl (Wahl der Gemeinde- oder Stadtr\u00e4te) in Ihrer Gemeinde gew\u00e4hlt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie bei der letzten Kommunalwahl (Wahl der Gemeinde- oder Stadtr\u00e4te) in Ihrer Gemeinde gew\u00e4hlt?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AE30081",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "muni election participation",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-ja-nein",
          "text_org": "Haben Sie bei der letzten Kommunalwahl (Wahl der Gemeinde- oder Stadtr\u00e4te) in Ihrer Gemeinde gew\u00e4hlt?",
          "text": "\n\nHaben Sie bei der letzten Kommunalwahl (Wahl der Gemeinde- oder Stadtr\u00e4te) in Ihrer Gemeinde gew\u00e4hlt?",
          "var_key": "AE30081",
          "images_from_key": "AE30081.PNG",
          "item_image_url": "AE30081.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AE30081.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
              "value": "1",
              "label": "ja",
              "gip_label": "ja"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
              "value": "2",
              "label": "nein",
              "gip_label": "nein"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-2-ja-nein",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 61": {
      "question": "Page 61",
      "name": "Page 61",
      "label": "Bei der letzten Bundestagswahl 2013 gab es eine F\u00fcnf-Prozent-H\u00fcrde.\n\nAngenommen, es h\u00e4tte keine solche H\u00fcrde gegeben: Trifft eine der folgenden Aussagen auf Sie zu?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 61",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bei der letzten Bundestagswahl 2013 gab es eine F\u00fcnf-Prozent-H\u00fcrde.",
          "gip_question_text": "Angenommen, es h\u00e4tte keine solche H\u00fcrde gegeben: Trifft eine der folgenden Aussagen auf Sie zu?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-H\u00fcrde",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AE30082",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "fed election threshold behavior",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-H\u00fcrde",
          "text_org": "Angenommen, es h\u00e4tte keine solche H\u00fcrde gegeben: Trifft eine der folgenden Aussagen auf Sie zu?",
          "text": "Bei der letzten Bundestagswahl 2013 gab es eine F\u00fcnf-Prozent-H\u00fcrde.\n\nAngenommen, es h\u00e4tte keine solche H\u00fcrde gegeben: Trifft eine der folgenden Aussagen auf Sie zu?",
          "var_key": "AE30082",
          "images_from_key": "AE30082.PNG",
          "item_image_url": "AE30082.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AE30082.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-H\u00fcrde",
              "value": "1",
              "label": "Dann w\u00e4re ich eher zur Wahl gegangen.",
              "gip_label": "Dann w\u00e4re ich eher zur Wahl gegangen."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-H\u00fcrde",
              "value": "2",
              "label": "Dann h\u00e4tte ich f\u00fcr eine andere Partei gestimmt.",
              "gip_label": "Dann h\u00e4tte ich f\u00fcr eine andere Partei gestimmt."
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-3-H\u00fcrde",
              "value": "3",
              "label": "Keine der Aussagen trifft auf mich zu.",
              "gip_label": "Keine der Aussagen trifft auf mich zu."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 62": {
      "question": "Page 62",
      "name": "Page 62",
      "label": "Bei der Europawahl 2014 waren f\u00fcr Deutschland etwa 100 Sitze im Europ\u00e4ischen Parlament zu vergeben und es gab keine Prozent-H\u00fcrde.\n\nWas denken Sie: Wieviel Prozent der Stimmen musste eine Partei mindestens erreichen, um einen Sitz zu erhalten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 62",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bei der Europawahl 2014 waren f\u00fcr Deutschland etwa 100 Sitze im Europ\u00e4ischen Parlament zu vergeben und es gab keine Prozent-H\u00fcrde.",
          "gip_question_text": "Was denken Sie: Wieviel Prozent der Stimmen musste eine Partei mindestens erreichen, um einen Sitz zu erhalten?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-prozent",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "AE30083",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "EU parliament implicit threshold",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-prozent",
          "text_org": "Was denken Sie: Wieviel Prozent der Stimmen musste eine Partei mindestens erreichen, um einen Sitz zu erhalten?",
          "text": "Bei der Europawahl 2014 waren f\u00fcr Deutschland etwa 100 Sitze im Europ\u00e4ischen Parlament zu vergeben und es gab keine Prozent-H\u00fcrde.\n\nWas denken Sie: Wieviel Prozent der Stimmen musste eine Partei mindestens erreichen, um einen Sitz zu erhalten?",
          "var_key": "AE30083",
          "images_from_key": "AE30083.PNG",
          "item_image_url": "AE30083.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/AE30083.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-prozent",
              "value": "1",
              "label": "0,1 Prozent",
              "gip_label": "0,1 Prozent"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-prozent",
              "value": "2",
              "label": "0,5 Prozent",
              "gip_label": "0,5 Prozent"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-prozent",
              "value": "3",
              "label": "1 Prozent",
              "gip_label": "1 Prozent"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-prozent",
              "value": "4",
              "label": "5 Prozent",
              "gip_label": "5 Prozent"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-prozent",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 63": {
      "question": "Page 63",
      "name": "Page 63",
      "label": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 63",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "QE30001",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28001 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "text": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "var_key": "QE30001",
          "images_from_key": "QE30001.PNG",
          "item_image_url": "QE30001.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/QE30001.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 64": {
      "question": "Page 64",
      "name": "Page 64",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 64",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "QE30002",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE28002 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: abwechslungsreich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "var_key": "QE30002",
          "images_from_key": "QE30002.PNG",
          "item_image_url": "QE30002.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/QE30002.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 63,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 65": {
      "question": "Page 65",
      "name": "Page 65",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 65",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "QE30003",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE28003 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: relevant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "var_key": "QE30003",
          "images_from_key": "QE30003.PNG",
          "item_image_url": "QE30003.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/QE30003.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 64,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 66": {
      "question": "Page 66",
      "name": "Page 66",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 66",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "QE30004",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE28004 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: lang",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "var_key": "QE30004",
          "images_from_key": "QE30004.PNG",
          "item_image_url": "QE30004.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/QE30004.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 65,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 67": {
      "question": "Page 67",
      "name": "Page 67",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 67",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "QE30005",
          "gip_sources": "Replikation der Frage QE28005 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: schwierig",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "var_key": "QE30005",
          "images_from_key": "QE30005.PNG",
          "item_image_url": "QE30005.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/QE30005.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 66,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 68": {
      "question": "Page 68",
      "name": "Page 68",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 68",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-bewertung",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "QE30006",
          "gip_sources": " Replikation der Frage QE28006 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: zu pers\u00f6nlich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-bewertung",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "var_key": "QE30006",
          "images_from_key": "QE30006.PNG",
          "item_image_url": "QE30006.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/QE30006.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-4-bewertung",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 67,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 69": {
      "question": "Page 69",
      "name": "Page 69",
      "label": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 69",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "QE30007",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28007 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-befragung-insgesamt",
          "text_org": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "text": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "var_key": "QE30007",
          "images_from_key": "QE30007.PNG",
          "item_image_url": "QE30007.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/QE30007.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "2",
              "label": "nicht so gut",
              "gip_label": "nicht so gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "3",
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig",
              "gip_label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "4",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W30",
              "answer_list_name": "1-5-befragung-insgesamt",
              "value": "5",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 68,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 70": {
      "question": "Page 70",
      "name": "Page 70",
      "label": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 70",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "variable_name": "QE30008_TXT",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE28008_TXT und QE28008_TXT_na aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Open Question/Text only",
          "gip_response_format": "text",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_programming_instructions": "Variable aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten.",
          "gip_variable_label": "TXT weitere Anmerkungen_text",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "text": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "var_key": "QE30008_TXT",
          "images_from_key": "QE30008_TXT.PNG",
          "item_image_url": "QE30008_TXT.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/QE30008_TXT.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 69,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    },
    "Page 71 Outro": {
      "question": "Page 71 Outro",
      "name": "Page 71 Outro",
      "label": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W30",
          "question_name": "Page 71 Outro",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W30_V3",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 68.00 aus Welle 26 (November 2016)",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_programming_instructions": "nur Ende-Button, kein Zur\u00fcck-Button",
          "gip_image_extra": "W30_P71.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
          "item_image_url": "W30_P71.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W30/W30_P71.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 70,
      "instrument": "W30",
      "study": "gip"
    }
  }
}