{
  "name": "W45",
  "label": "GIP Wave 45",
  "period": "2020/01",
  "analysis_unit": "p",
  "dataset_name": "GIP_W45_V1",
  "study": "gip",
  "questionnaire": "W45",
  "instrument": "W45",
  "questions": {
    "Page 1 Introduction": {
      "question": "Page 1 Introduction",
      "name": "Page 1 Introduction",
      "label": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n      \nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n      \nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 1 Introduction",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n      \nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n      \nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 1.00 aus Welle 26 (November 2016) ",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W45_P1.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n      \nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n      \nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n\n",
          "item_image_url": "W45_P1.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P1.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 2": {
      "question": "Page 2",
      "name": "Page 2",
      "label": "\n\nWelche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 2",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AA45005",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AA39005 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "employment status",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-17-T\u00e4tigkeit",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?",
          "text": "\n\nWelche (berufliche) T\u00e4tigkeit \u00fcben Sie derzeit haupts\u00e4chlich aus?",
          "var_key": "AA45005",
          "images_from_key": "AA45005.PNG",
          "item_image_url": "AA45005.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AA45005.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "1",
              "label": "Vollzeiterwerbst\u00e4tig",
              "gip_label": "Vollzeiterwerbst\u00e4tig"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "2",
              "label": "Teilzeiterwerbst\u00e4tig",
              "gip_label": "Teilzeiterwerbst\u00e4tig"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "3",
              "label": "Altersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)",
              "gip_label": "Altersteilzeit (unabh\u00e4ngig davon, ob in der Arbeits- oder Freistellungsphase befindlich)"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "4",
              "label": "Geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 450-Euro-Job, Minijob",
              "gip_label": "Geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 450-Euro-Job, Minijob"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "5",
              "label": "\u201eEin-Euro-Job\u201c (bei Bezug von Arbeitslosengeld II)",
              "gip_label": "\u201eEin-Euro-Job\u201c (bei Bezug von Arbeitslosengeld II)"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "6",
              "label": "Gelegentlich oder unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt",
              "gip_label": "Gelegentlich oder unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "7",
              "label": "In einer beruflichen Ausbildung/Lehre",
              "gip_label": "In einer beruflichen Ausbildung/Lehre"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "8",
              "label": "In Umschulung",
              "gip_label": "In Umschulung"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "9",
              "label": "Freiwilliger Wehrdienst, Bundesfreiwilligendienst",
              "gip_label": "Freiwilliger Wehrdienst, Bundesfreiwilligendienst"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "10",
              "label": "Freiwilliges Soziales/\u00d6kologisches/Kulturelles Jahr",
              "gip_label": "Freiwilliges Soziales/\u00d6kologisches/Kulturelles Jahr"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "11",
              "label": "Mutterschafts-, Erziehungsurlaub, Elternzeit oder sonstige Beurlaubung (Altersteilzeit oben angeben)",
              "gip_label": "Mutterschafts-, Erziehungsurlaub, Elternzeit oder sonstige Beurlaubung (Altersteilzeit oben angeben)"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "12",
              "label": "Sch\u00fcler/-in an einer allgemeinbildenden Schule",
              "gip_label": "Sch\u00fcler/-in an einer allgemeinbildenden Schule"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "13",
              "label": "Student/-in",
              "gip_label": "Student/-in"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "14",
              "label": "Rentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand",
              "gip_label": "Rentner/-in, Pension\u00e4r/-in, im Vorruhestand"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "15",
              "label": "Arbeitslos",
              "gip_label": "Arbeitslos"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "16",
              "label": "Dauerhaft erwerbsunf\u00e4hig",
              "gip_label": "Dauerhaft erwerbsunf\u00e4hig"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-17-T\u00e4tigkeit",
              "value": "17",
              "label": "Hausfrau/Hausmann",
              "gip_label": "Hausfrau/Hausmann"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 3": {
      "question": "Page 3",
      "name": "Page 3",
      "label": "\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in den n\u00e4chsten 12 Monaten arbeitslos werden?\n\t\t\t\t",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 3",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in den n\u00e4chsten 12 Monaten arbeitslos werden?\n\t\t\t\t",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA45005 = 1, 2, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13 (vollzeiterwerbst\u00e4tig oder teilzeiterwerbst\u00e4tig oder geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 450-Euro-Job, Minijob oder gelegentlich oder unregelm\u00e4\u00dfig besch\u00e4ftigt bis Student/-in)",
          "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45086",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39086 aus Welle 39 (Januar 2019)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "unemployment risk",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-wahrscheinlich",
          "text_org": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in den n\u00e4chsten 12 Monaten arbeitslos werden?\n\t\t\t\t",
          "text": "\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass Sie in den n\u00e4chsten 12 Monaten arbeitslos werden?\n\t\t\t\t",
          "var_key": "AC45086",
          "images_from_key": "AC45086.PNG",
          "item_image_url": "AC45086.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45086.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht wahrscheinlich",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "2",
              "label": "wenig wahrscheinlich",
              "gip_label": "wenig wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "3",
              "label": "m\u00e4\u00dfig wahrscheinlich",
              "gip_label": "m\u00e4\u00dfig wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "4",
              "label": "ziemlich wahrscheinlich",
              "gip_label": "ziemlich wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-wahrscheinlich",
              "value": "5",
              "label": "sehr wahrscheinlich",
              "gip_label": "sehr wahrscheinlich"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 4": {
      "question": "Page 4",
      "name": "Page 4",
      "label": "Im folgenden Teil der Befragung geht es um den deutschen Sozialstaat. Wie soll die Gesundheitsversorgung organisiert werden? Wovon sollen Menschen im Alter leben? Sollen Arbeitslose oder Familien durch den Staat unterst\u00fctzt werden?\nEinige der Fragen erkennen Sie vielleicht aus den letzten Jahren wieder. Wir wiederholen diese Fragen, da uns interessiert, ob sich Ihre Meinung zu diesem Thema ver\u00e4ndert hat. Es gibt auf diese Fragen also weder richtige noch falsche Antworten, es z\u00e4hlt einzig Ihre pers\u00f6nliche Meinung.\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 4",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es um den deutschen Sozialstaat. Wie soll die Gesundheitsversorgung organisiert werden? Wovon sollen Menschen im Alter leben? Sollen Arbeitslose oder Familien durch den Staat unterst\u00fctzt werden?\nEinige der Fragen erkennen Sie vielleicht aus den letzten Jahren wieder. Wir wiederholen diese Fragen, da uns interessiert, ob sich Ihre Meinung zu diesem Thema ver\u00e4ndert hat. Es gibt auf diese Fragen also weder richtige noch falsche Antworten, es z\u00e4hlt einzig Ihre pers\u00f6nliche Meinung.",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 von question page 2.00 aus Welle 33 (Januar 2018)",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W45_P4.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Im folgenden Teil der Befragung geht es um den deutschen Sozialstaat. Wie soll die Gesundheitsversorgung organisiert werden? Wovon sollen Menschen im Alter leben? Sollen Arbeitslose oder Familien durch den Staat unterst\u00fctzt werden?\nEinige der Fragen erkennen Sie vielleicht aus den letzten Jahren wieder. Wir wiederholen diese Fragen, da uns interessiert, ob sich Ihre Meinung zu diesem Thema ver\u00e4ndert hat. Es gibt auf diese Fragen also weder richtige noch falsche Antworten, es z\u00e4hlt einzig Ihre pers\u00f6nliche Meinung.\n\n",
          "item_image_url": "W45_P4.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P4.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 5": {
      "question": "Page 5",
      "name": "Page 5",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 5",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45050",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39050 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility health care",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich_1",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende gesundheitliche Versorgung f\u00fcr Kranke sicherzustellen?",
          "var_key": "AC45050",
          "images_from_key": "AC45050.PNG",
          "item_image_url": "AC45050.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45050.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 6": {
      "question": "Page 6",
      "name": "Page 6",
      "label": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 6",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45051",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39051 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_healthcare_new",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Krankenkasse f\u00fcr das Gesundheitssystem mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC45051",
          "images_from_key": "AC45051.PNG",
          "item_image_url": "AC45051.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45051.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 7": {
      "question": "Page 7",
      "name": "Page 7",
      "label": "\n\nAlles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen Ihre Gesundheit ist \u2026",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 7",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Alles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen Ihre Gesundheit ist \u2026",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-gut",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45080",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC21080 aus Welle 21 (Januar 2016)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Health1_v2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-gut",
          "text_org": "Alles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen Ihre Gesundheit ist \u2026",
          "text": "\n\nAlles in allem betrachtet, w\u00fcrden Sie sagen Ihre Gesundheit ist \u2026",
          "var_key": "AC45080",
          "images_from_key": "AC45080.PNG",
          "item_image_url": "AC45080.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45080.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-gut",
              "value": "1",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-gut",
              "value": "2",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-gut",
              "value": "3",
              "label": "teils gut, teils schlecht",
              "gip_label": "teils gut, teils schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-gut",
              "value": "4",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-gut",
              "value": "5",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-gut",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 8": {
      "question": "Page 8",
      "name": "Page 8",
      "label": "\n\nBitte geben Sie die Art Ihrer Krankenversicherung an.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 8",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bitte geben Sie die Art Ihrer Krankenversicherung an.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45148",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39148 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "health_insurance_v3",
          "gip_help_text": "Private Zusatzversicherungen f\u00fcr zus\u00e4tzliche Leistungen sind nicht gemeint.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-Krankenversicherung",
          "description": "Private Zusatzversicherungen f\u00fcr zus\u00e4tzliche Leistungen sind nicht gemeint.",
          "text_org": "Bitte geben Sie die Art Ihrer Krankenversicherung an.",
          "text": "\n\nBitte geben Sie die Art Ihrer Krankenversicherung an.",
          "var_key": "AC45148",
          "images_from_key": "AC45148.PNG",
          "item_image_url": "AC45148.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45148.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "1",
              "label": "selbst pflichtversichert",
              "gip_label": "selbst pflichtversichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "2",
              "label": "selbst freiwillig versichert",
              "gip_label": "selbst freiwillig versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "3",
              "label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert",
              "gip_label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "4",
              "label": "selbst versichert",
              "gip_label": "selbst versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "5",
              "label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert",
              "gip_label": "als Familienangeh\u00f6rige/-r versichert"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Krankenversicherung",
              "value": "6",
              "label": "nicht krankenversichert",
              "gip_label": "nicht krankenversichert"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 9": {
      "question": "Page 9",
      "name": "Page 9",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende Versorgung bei Pflegebed\u00fcrftigkeit von \u00e4lteren Menschen sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 9",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende Versorgung bei Pflegebed\u00fcrftigkeit von \u00e4lteren Menschen sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45142",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC33142 aus Welle 33 (Januar 2017)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "government\u2019s responsibility care",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich_1",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende Versorgung bei Pflegebed\u00fcrftigkeit von \u00e4lteren Menschen sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, eine ausreichende Versorgung bei Pflegebed\u00fcrftigkeit von \u00e4lteren Menschen sicherzustellen?",
          "var_key": "AC45142",
          "images_from_key": "AC45142.PNG",
          "item_image_url": "AC45142.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45142.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 10": {
      "question": "Page 10",
      "name": "Page 10",
      "label": "\n\nSollte der Staat beziehungsweise die gesetzliche Pflegeversicherung f\u00fcr die Pflege mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 10",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat beziehungsweise die gesetzliche Pflegeversicherung f\u00fcr die Pflege mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45144",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC27144, ohne Experiment, nur entsprechend Gruppe 1 aus Welle 27 (Januar 2017)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_care",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollte der Staat beziehungsweise die gesetzliche Pflegeversicherung f\u00fcr die Pflege mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollte der Staat beziehungsweise die gesetzliche Pflegeversicherung f\u00fcr die Pflege mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC45144",
          "images_from_key": "AC45144.PNG",
          "item_image_url": "AC45144.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45144.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 11": {
      "question": "Page 11",
      "name": "Page 11",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 11",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45056",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39056 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility pensions",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich_1",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard im Alter sicherzustellen?",
          "var_key": "AC45056",
          "images_from_key": "AC45056.PNG",
          "item_image_url": "AC45056.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45056.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 12": {
      "question": "Page 12",
      "name": "Page 12",
      "label": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 12",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45058",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39058 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_pension_new",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollten der Staat und die gesetzliche Rentenversicherung f\u00fcr Renten mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC45058",
          "images_from_key": "AC45058.PNG",
          "item_image_url": "AC45058.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45058.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 13": {
      "question": "Page 13",
      "name": "Page 13",
      "label": "\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 13",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45088",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39088 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_field_condition": "20-99",
          "gip_variable_label": "retirement age law",
          "gip_help_text": "Mit gesetzlichem Rentenalter meinen wir das Alter, in dem man ohne Abschl\u00e4ge bei der Rente in den Ruhestand gehen kann.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1, dErrRange2099",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Mit gesetzlichem Rentenalter meinen wir das Alter, in dem man ohne Abschl\u00e4ge bei der Rente in den Ruhestand gehen kann.",
          "text_org": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
          "text": "\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach das gesetzliche Rentenalter in Deutschland sein?",
          "var_key": "AC45088",
          "images_from_key": "AC45088.PNG",
          "item_image_url": "AC45088.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45088.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 14": {
      "question": "Page 14",
      "name": "Page 14",
      "label": "Einige \u00e4ltere Menschen, deren eigene Rente nicht ausreicht, haben Anspruch auf Grundsicherung im Alter. Diese Sozialleistung deckt Unterkunftskosten und einen Regelbedarf ab, jedoch werden die gesetzliche Rente und das Verm\u00f6gen im Haushalt (inkl. des Partners) angerechnet. Es gibt Forderungen nach einer zus\u00e4tzlichen Leistung.\n\n[wenn expAC45216=1 Gruppe 1:]\n\n[wenn expAC45216=2 Gruppe 2:]\n\n[wenn expAC45216=3 Gruppe 3:\nEinige schlagen eine Grundrente nach 35 Jahren vor, die die Lebensleistung respektieren soll. Es sei eine Frage der Gerechtigkeit, dass Arbeit sich auch in der Rente lohnt. \nAndere bef\u00fcrworten eine Grundrente nach 35 Jahren, die jedoch bedarfsgepr\u00fcft sein soll. Dies soll vermeiden, dass verm\u00f6gende Haushalte diese erhalten, da dies sozial ungerecht sei.]\n\n[wenn expAC45216=4 Gruppe 4:\nDie SPD schl\u00e4gt eine Grundrente nach 35 Jahren vor, die die Lebensleistung respektieren soll. Es sei eine Frage der Gerechtigkeit, dass Arbeit sich auch in der Rente lohnt.\nDie Union bef\u00fcrwortet eine Grundrente nach 35 Jahren, die jedoch bedarfsgepr\u00fcft sein soll. Dies soll vermeiden, dass verm\u00f6gende Haushalte diese erhalten, da dies sozial ungerecht sei.]\n\nWelchen der folgenden Vorschl\u00e4ge w\u00fcrden Sie bevorzugen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 14",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Einige \u00e4ltere Menschen, deren eigene Rente nicht ausreicht, haben Anspruch auf Grundsicherung im Alter. Diese Sozialleistung deckt Unterkunftskosten und einen Regelbedarf ab, jedoch werden die gesetzliche Rente und das Verm\u00f6gen im Haushalt (inkl. des Partners) angerechnet. Es gibt Forderungen nach einer zus\u00e4tzlichen Leistung.\n\n[wenn expAC45216=1 Gruppe 1:]\n\n[wenn expAC45216=2 Gruppe 2:]\n\n[wenn expAC45216=3 Gruppe 3:\nEinige schlagen eine Grundrente nach 35 Jahren vor, die die Lebensleistung respektieren soll. Es sei eine Frage der Gerechtigkeit, dass Arbeit sich auch in der Rente lohnt. \nAndere bef\u00fcrworten eine Grundrente nach 35 Jahren, die jedoch bedarfsgepr\u00fcft sein soll. Dies soll vermeiden, dass verm\u00f6gende Haushalte diese erhalten, da dies sozial ungerecht sei.]\n\n[wenn expAC45216=4 Gruppe 4:\nDie SPD schl\u00e4gt eine Grundrente nach 35 Jahren vor, die die Lebensleistung respektieren soll. Es sei eine Frage der Gerechtigkeit, dass Arbeit sich auch in der Rente lohnt.\nDie Union bef\u00fcrwortet eine Grundrente nach 35 Jahren, die jedoch bedarfsgepr\u00fcft sein soll. Dies soll vermeiden, dass verm\u00f6gende Haushalte diese erhalten, da dies sozial ungerecht sei.]",
          "gip_question_text": "Welchen der folgenden Vorschl\u00e4ge w\u00fcrden Sie bevorzugen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-Vorschl\u00e4ge",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45216",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig in 4 Gruppen aufteilen, Gruppenzugeh\u00f6rigkeit in separater Variable expAC45216 speichern.",
          "gip_programming_instructions": "Angezeigte Antwortoptionen abh\u00e4ngig von expAC45216, Gruppe 1 werden Antworten 1-6 angezeigt, Gruppen 2-4 nur Optionen 2,3,5 und 6.",
          "gip_variable_label": "minimum pension options",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC45216",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-Vorschl\u00e4ge",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig in 4 Gruppen aufteilen, Gruppenzugeh\u00f6rigkeit in separater Variable expAC45216 speichern.\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Welchen der folgenden Vorschl\u00e4ge w\u00fcrden Sie bevorzugen?",
          "text": "Einige \u00e4ltere Menschen, deren eigene Rente nicht ausreicht, haben Anspruch auf Grundsicherung im Alter. Diese Sozialleistung deckt Unterkunftskosten und einen Regelbedarf ab, jedoch werden die gesetzliche Rente und das Verm\u00f6gen im Haushalt (inkl. des Partners) angerechnet. Es gibt Forderungen nach einer zus\u00e4tzlichen Leistung.\n\n[wenn expAC45216=1 Gruppe 1:]\n\n[wenn expAC45216=2 Gruppe 2:]\n\n[wenn expAC45216=3 Gruppe 3:\nEinige schlagen eine Grundrente nach 35 Jahren vor, die die Lebensleistung respektieren soll. Es sei eine Frage der Gerechtigkeit, dass Arbeit sich auch in der Rente lohnt. \nAndere bef\u00fcrworten eine Grundrente nach 35 Jahren, die jedoch bedarfsgepr\u00fcft sein soll. Dies soll vermeiden, dass verm\u00f6gende Haushalte diese erhalten, da dies sozial ungerecht sei.]\n\n[wenn expAC45216=4 Gruppe 4:\nDie SPD schl\u00e4gt eine Grundrente nach 35 Jahren vor, die die Lebensleistung respektieren soll. Es sei eine Frage der Gerechtigkeit, dass Arbeit sich auch in der Rente lohnt.\nDie Union bef\u00fcrwortet eine Grundrente nach 35 Jahren, die jedoch bedarfsgepr\u00fcft sein soll. Dies soll vermeiden, dass verm\u00f6gende Haushalte diese erhalten, da dies sozial ungerecht sei.]\n\nWelchen der folgenden Vorschl\u00e4ge w\u00fcrden Sie bevorzugen?",
          "var_key": "AC45216",
          "images_from_key": "AC45216_1.PNG AC45216_2.PNG AC45216_3.PNG AC45216_4.PNG",
          "item_image_url": "AC45216_1.PNG AC45216_2.PNG AC45216_3.PNG AC45216_4.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45216_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45216_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45216_3.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45216_4.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Vorschl\u00e4ge",
              "value": "1",
              "label": "Die gegenw\u00e4rtige bedarfsgepr\u00fcfte Grundsicherung im Alter, die Einkommen und Verm\u00f6gen des Haushaltes (inkl. Partners) ber\u00fccksichtigt, ist ausreichend, es bedarf keiner zus\u00e4tzlichen Leistung. (expAC45216=1 Gruppe 1)",
              "gip_label": "Die gegenw\u00e4rtige bedarfsgepr\u00fcfte Grundsicherung im Alter, die Einkommen und Verm\u00f6gen des Haushaltes (inkl. Partners) ber\u00fccksichtigt, ist ausreichend, es bedarf keiner zus\u00e4tzlichen Leistung. (expAC45216=1 Gruppe 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Vorschl\u00e4ge",
              "value": "2",
              "label": "Eine zus\u00e4tzliche armutsvermeidende Grundrente, die Rentner/innen mit unzureichender Gesetzlicher Rente ab 35 Versicherungsjahren (Besch\u00e4ftigungs- sowie Kinderbetreuungs- und Pflegezeiten) erhalten ohne weitere Pr\u00fcfung des Verm\u00f6gens und anderer Einkommen.",
              "gip_label": "Eine zus\u00e4tzliche armutsvermeidende Grundrente, die Rentner/innen mit unzureichender Gesetzlicher Rente ab 35 Versicherungsjahren (Besch\u00e4ftigungs- sowie Kinderbetreuungs- und Pflegezeiten) erhalten ohne weitere Pr\u00fcfung des Verm\u00f6gens und anderer Einkommen."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Vorschl\u00e4ge",
              "value": "3",
              "label": "Eine zus\u00e4tzliche aber bedarfsgepr\u00fcfte Grundrente, die Rentner/innen mit unzureichender Gesetzlicher Rente ab 35 Versicherungsjahren (Besch\u00e4ftigung sowie Kinderbetreuungs- und Pflegezeiten) bezahlt wird jedoch nur nach Pr\u00fcfung des Verm\u00f6gens und aller Einkommen im Haushalt.",
              "gip_label": "Eine zus\u00e4tzliche aber bedarfsgepr\u00fcfte Grundrente, die Rentner/innen mit unzureichender Gesetzlicher Rente ab 35 Versicherungsjahren (Besch\u00e4ftigung sowie Kinderbetreuungs- und Pflegezeiten) bezahlt wird jedoch nur nach Pr\u00fcfung des Verm\u00f6gens und aller Einkommen im Haushalt."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Vorschl\u00e4ge",
              "value": "4",
              "label": "Statt der bisherigen Grundsicherung im Alter sollte eine neue B\u00fcrgerrente f\u00fcr alle eingef\u00fchrt werden, die jede/r Mitb\u00fcrger/in mit mindestens 35 Jahren Wohnsitz in Deutschland bekommen soll unabh\u00e4ngig von weiterem Einkommen und Verm\u00f6gen. (expAC45216=1 Gruppe 1)",
              "gip_label": "Statt der bisherigen Grundsicherung im Alter sollte eine neue B\u00fcrgerrente f\u00fcr alle eingef\u00fchrt werden, die jede/r Mitb\u00fcrger/in mit mindestens 35 Jahren Wohnsitz in Deutschland bekommen soll unabh\u00e4ngig von weiterem Einkommen und Verm\u00f6gen. (expAC45216=1 Gruppe 1)"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Vorschl\u00e4ge",
              "value": "5",
              "label": "Keinen der Vorschl\u00e4ge.",
              "gip_label": "Keinen der Vorschl\u00e4ge."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Vorschl\u00e4ge",
              "value": "6",
              "label": "Wei\u00df nicht.",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 15": {
      "question": "Page 15",
      "name": "Page 15",
      "label": "\n\nHaben Sie im Jahr 2019 Zahlungen aus einer der folgenden Quellen bekommen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie im Jahr 2019 Zahlungen aus einer der folgenden Quellen bekommen?",
          "scale": "txt",
          "filter": "AA45005 = 3, 14 (in Altersteilzeit oder in Rente, Pension oder im Vorruhestand)",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_a, AC45180_b, AC45180_c, AC45180_d, AC45180_e, AC45180_f, AC45180_g, AC45180_h, AC45180_i",
          "gip_sources": "\u00e4hnlich\t den Fragen AC33180_a bis AC33180_i aus Welle 33, Jahr im Fragentext angepasst",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Items AC45180_a bis AC45180_h und AC45180_i sollen nicht miteinander kombiniert werden k\u00f6nnen\nCodierung der Variablen AC45180_a bis AC45180_i: 0 Item not checked, 1 Item checked",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alle zutreffenden Quellen an.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie alle zutreffenden Quellen an.",
          "text_org": "Haben Sie im Jahr 2019 Zahlungen aus einer der folgenden Quellen bekommen?",
          "text": "\n\nHaben Sie im Jahr 2019 Zahlungen aus einer der folgenden Quellen bekommen?",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45180.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "gesetzliche Altersrente oder Beamtenpension",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_a",
          "gip_variable_label": "state pension 2019",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "gesetzliche Altersrente oder Beamtenpension",
          "text": "\n\ngesetzliche Altersrente oder Beamtenpension",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "gesetzliche Fr\u00fchrente oder Vorruhestandsbez\u00fcge",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_b",
          "gip_variable_label": "early retirement pension 2019",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "gesetzliche Fr\u00fchrente oder Vorruhestandsbez\u00fcge",
          "text": "\n\ngesetzliche Fr\u00fchrente oder Vorruhestandsbez\u00fcge",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "Betriebsrente",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_c",
          "gip_variable_label": "occupational pension 2019",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "Betriebsrente",
          "text": "\n\nBetriebsrente",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "private Rente (zum Beispiel aus Riester-Vertr\u00e4gen, Investmentfonds, Banksparpl\u00e4nen oder Lebensversicherungen)",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_d",
          "gip_variable_label": "private pension 2019",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "private Rente (zum Beispiel aus Riester-Vertr\u00e4gen, Investmentfonds, Banksparpl\u00e4nen oder Lebensversicherungen)",
          "text": "\n\nprivate Rente (zum Beispiel aus Riester-Vertr\u00e4gen, Investmentfonds, Banksparpl\u00e4nen oder Lebensversicherungen)",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "Erwerbsminderungsrente beziehungsweise Beamtenpension wegen Dienstunf\u00e4higkeit",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_e",
          "gip_variable_label": "disability pension 2019",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "Erwerbsminderungsrente beziehungsweise Beamtenpension wegen Dienstunf\u00e4higkeit",
          "text": "\n\nErwerbsminderungsrente beziehungsweise Beamtenpension wegen Dienstunf\u00e4higkeit",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "Hinterbliebenenrente",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_f",
          "gip_variable_label": "dependent's pension 2019",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "Hinterbliebenenrente",
          "text": "\n\nHinterbliebenenrente",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "g",
          "gip_question_text": "Leistung f\u00fcr Kriegsopfer",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_g",
          "gip_variable_label": "war pension 2019",
          "study_name": "gip",
          "item": "g",
          "text_org": "Leistung f\u00fcr Kriegsopfer",
          "text": "\n\nLeistung f\u00fcr Kriegsopfer",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "h",
          "gip_question_text": "Leistungen der Pflegeversicherung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_h",
          "gip_variable_label": "long term care benefits 2019",
          "study_name": "gip",
          "item": "h",
          "text_org": "Leistungen der Pflegeversicherung",
          "text": "\n\nLeistungen der Pflegeversicherung",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "i",
          "gip_question_text": "Ich habe im Jahr 2019 keine dieser Zahlungen bekommen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45180_i",
          "gip_variable_label": "no benefits 2019",
          "study_name": "gip",
          "item": "i",
          "text_org": "Ich habe im Jahr 2019 keine dieser Zahlungen bekommen.",
          "text": "\n\nIch habe im Jahr 2019 keine dieser Zahlungen bekommen.",
          "var_key": "AC45180",
          "images_from_key": "AC45180.PNG",
          "item_image_url": "AC45180.PNG",
          "sn": 9,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 16": {
      "question": "Page 16",
      "name": "Page 16",
      "label": "\n\nHaben Sie im vergangenen Jahr Beitr\u00e4ge zu einer der folgenden Arten der Altersvorsorge geleistet?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie im vergangenen Jahr Beitr\u00e4ge zu einer der folgenden Arten der Altersvorsorge geleistet?",
          "scale": "txt",
          "filter": "AA45005 = 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16, 17 (vollzeiterwerbst\u00e4tig oder teilzeiterwerbst\u00e4tig oder geringf\u00fcgig erwerbst\u00e4tig, 450-Euro-Job, Minijob bis Student/-in oder arbeitslos bis Hausfrau/Hausmann)",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45094_a, AC45094_b, AC45094_c, AC45094_d, AC45094_e, AC45094_f, AC45094_g",
          "gip_sources": "Replikation der Fragen AC39094_a bis AC39094_f aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Items AC45094_a bis AC45094_f und AC45094_g sollen nicht miteinander kombiniert werden k\u00f6nnen\nCodierung der Variablen AC45094_a bis AC45094_g: 0 Item not checked, 1 Item checked",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1, dErrOpen",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie alles Zutreffende an.",
          "text_org": "Haben Sie im vergangenen Jahr Beitr\u00e4ge zu einer der folgenden Arten der Altersvorsorge geleistet?",
          "text": "\n\nHaben Sie im vergangenen Jahr Beitr\u00e4ge zu einer der folgenden Arten der Altersvorsorge geleistet?",
          "var_key": "AC45094",
          "images_from_key": "AC45094.PNG",
          "item_image_url": "AC45094.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45094.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "gesetzliche Altersrente",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45094_a",
          "gip_variable_label": "contribution state pension",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "gesetzliche Altersrente",
          "text": "\n\ngesetzliche Altersrente",
          "var_key": "AC45094",
          "images_from_key": "AC45094.PNG",
          "item_image_url": "AC45094.PNG",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "Betriebsrente",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45094_b",
          "gip_variable_label": "contribution occupational pension",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "Betriebsrente",
          "text": "\n\nBetriebsrente",
          "var_key": "AC45094",
          "images_from_key": "AC45094.PNG",
          "item_image_url": "AC45094.PNG",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "private Altersvorsorge (zum Beispiel Riester-Vertr\u00e4ge, Anteile an Investmentfonds, Banksparpl\u00e4ne)",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45094_c",
          "gip_variable_label": "contribution private pension",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "private Altersvorsorge (zum Beispiel Riester-Vertr\u00e4ge, Anteile an Investmentfonds, Banksparpl\u00e4ne)",
          "text": "\n\nprivate Altersvorsorge (zum Beispiel Riester-Vertr\u00e4ge, Anteile an Investmentfonds, Banksparpl\u00e4ne)",
          "var_key": "AC45094",
          "images_from_key": "AC45094.PNG",
          "item_image_url": "AC45094.PNG",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "private Berufsunf\u00e4higkeitsversicherung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45094_d",
          "gip_variable_label": "contribution disability insurance",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "private Berufsunf\u00e4higkeitsversicherung",
          "text": "\n\nprivate Berufsunf\u00e4higkeitsversicherung",
          "var_key": "AC45094",
          "images_from_key": "AC45094.PNG",
          "item_image_url": "AC45094.PNG",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "Lebensversicherung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45094_e",
          "gip_variable_label": "contribution life insurance",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "Lebensversicherung",
          "text": "\n\nLebensversicherung",
          "var_key": "AC45094",
          "images_from_key": "AC45094.PNG",
          "item_image_url": "AC45094.PNG",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "andere Altersvorsorge, und zwar:",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45094_f",
          "gip_variable_label": "contribution retirement other",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "andere Altersvorsorge, und zwar:",
          "text": "\n\nandere Altersvorsorge, und zwar:",
          "var_key": "AC45094",
          "images_from_key": "AC45094.PNG",
          "item_image_url": "AC45094.PNG",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "g",
          "gip_question_text": "Nein, ich habe im vergangenen Jahr keine Beitr\u00e4ge zu irgendeiner Art der Altersvorsorge geleistet.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45094_g",
          "gip_variable_label": "no pension contribution",
          "study_name": "gip",
          "item": "g",
          "text_org": "Nein, ich habe im vergangenen Jahr keine Beitr\u00e4ge zu irgendeiner Art der Altersvorsorge geleistet.",
          "text": "\n\nNein, ich habe im vergangenen Jahr keine Beitr\u00e4ge zu irgendeiner Art der Altersvorsorge geleistet.",
          "var_key": "AC45094",
          "images_from_key": "AC45094.PNG",
          "item_image_url": "AC45094.PNG",
          "sn": 7,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 17": {
      "question": "Page 17",
      "name": "Page 17",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 17",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45065",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39065 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility unemployment",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich_1",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Arbeitslose sicherzustellen?",
          "var_key": "AC45065",
          "images_from_key": "AC45065.PNG",
          "item_image_url": "AC45065.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45065.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 18": {
      "question": "Page 18",
      "name": "Page 18",
      "label": "\n\nSollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 18",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45067",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39067 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_unemployment",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Arbeitslosen mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC45067",
          "images_from_key": "AC45067.PNG",
          "item_image_url": "AC45067.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45067.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 19": {
      "question": "Page 19",
      "name": "Page 19",
      "label": "\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach der gesetzliche Mindestlohn (brutto) in Deutschland sein?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 19",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach der gesetzliche Mindestlohn (brutto) in Deutschland sein?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-Mindestlohn",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45201",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC39201 aus Welle 39 (Zusatz (brutto) im Fragetext hinzugef\u00fcgt)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "minimum wage",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1, dErrRange0019999 ",
          "gip_derived_vars": "AC45201_txt",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-Mindestlohn",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wie hoch sollte Ihrer Meinung nach der gesetzliche Mindestlohn (brutto) in Deutschland sein?",
          "text": "\n\nWie hoch sollte Ihrer Meinung nach der gesetzliche Mindestlohn (brutto) in Deutschland sein?",
          "var_key": "AC45201",
          "images_from_key": "AC45201.PNG",
          "item_image_url": "AC45201.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45201.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-2-Mindestlohn",
              "value": "1",
              "label": "[answer field] Euro/Stunde",
              "gip_label": "[answer field] Euro/Stunde"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-2-Mindestlohn",
              "value": "2",
              "label": "Es sollte keinen gesetzlichen Mindestlohn geben.",
              "gip_label": "Es sollte keinen gesetzlichen Mindestlohn geben."
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 20": {
      "question": "Page 20",
      "name": "Page 20",
      "label": "In einigen L\u00e4ndern wird momentan \u00fcber die Einf\u00fchrung eines Grundeinkommens diskutiert. Uns interessiert, ob Sie gegen oder f\u00fcr ein solches Grundeinkommen sind.\n\nZuerst aber ein paar Einzelheiten dazu. Unten sehen Sie die wichtigsten Eigenschaften, wie ein Grundeinkommen gestaltet sein k\u00f6nnte.\n\nWie hoch ist das Grundeinkommen? Wert a1\nWer erh\u00e4lt das Grundeinkommen? Wert a2\nGibt es weitere Bedingungen, um das Grundeinkommen zu erhalten? Wert a3\nWas passiert mit bestehenden Sozialleistungen? Wert a4\nWas ist sonst noch wichtig? Das Grundeinkommen wird \u00fcber Steuern finanziert.\nAuch wenn man zus\u00e4tzliches Einkommen aus bezahlter Arbeit hat, bekommt man den vollen Betrag des Grundeinkommens. \n\nW\u00e4ren Sie f\u00fcr oder gegen ein solches Grundeinkommen in Deutschland?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In einigen L\u00e4ndern wird momentan \u00fcber die Einf\u00fchrung eines Grundeinkommens diskutiert. Uns interessiert, ob Sie gegen oder f\u00fcr ein solches Grundeinkommen sind.\n\nZuerst aber ein paar Einzelheiten dazu. Unten sehen Sie die wichtigsten Eigenschaften, wie ein Grundeinkommen gestaltet sein k\u00f6nnte.\n\nWie hoch ist das Grundeinkommen? Wert a1\nWer erh\u00e4lt das Grundeinkommen? Wert a2\nGibt es weitere Bedingungen, um das Grundeinkommen zu erhalten? Wert a3\nWas passiert mit bestehenden Sozialleistungen? Wert a4\nWas ist sonst noch wichtig? Das Grundeinkommen wird \u00fcber Steuern finanziert.\nAuch wenn man zus\u00e4tzliches Einkommen aus bezahlter Arbeit hat, bekommt man den vollen Betrag des Grundeinkommens. ",
          "gip_question_text": "W\u00e4ren Sie f\u00fcr oder gegen ein solches Grundeinkommen in Deutschland?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45217",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Experiment: In den folgenden 2 Fragen bekommen die Befragten jeweils einige Regelungen vorgestellt, wie ein Grundeinkommen ausgestaltet sein k\u00f6nnte. Jedem Befragten soll daf\u00fcr eine Kombination von Werten verschiedener Attribute zugewiesen werden.\nDie in der jeweiligen Entscheidung verwendeten Werte der Attribute sollen in einer eigenen Variable abgelegt werden.\nEs soll ausgeschlossen sein, dass ein Befragter 2 Mal die gleiche Kombination an Attributen bekommt.\n\nA1:\nDer Staat zahlt jedem ein monatliches Einkommen, das alle grundlegenden Lebenshaltungskosten deckt. (expAC45217a=1)\nDer Staat zahlt jedem ein monatliches Einkommen von 500 Euro. (expAC45217a=2)\nDer Staat zahlt jedem ein monatliches Einkommen von 1000 Euro. (expAC45217a=3)\nDer Staat zahlt jedem ein monatliches Einkommen von 1500 Euro. (expAC45217a=4)\n\nA2:\nJeder Erwachsene (ab 18 Jahren), der in Deutschland lebt. (expAC45217b=1)\nJeder Erwachsene (ab 18 Jahren) mit deutscher Staatsb\u00fcrgerschaft. (expAC45217b=2)\nJeder Erwachsene (ab 18 Jahren), der seit mindestens 2 Jahren in Deutschland lebt. (expAC45217b=3)\nJeder Erwachsene und alle Kinder, die in Deutschland leben. (expAC45217b=4)\nJeder Erwachsene und alle Kinder mit deutscher Staatsb\u00fcrgerschaft. (expAC45217b=5)\nJeder Erwachsene und alle Kinder, die seit mindestens 2 Jahren in Deutschland leben. (expAC45217b=6)\n\nA3:\nAlle erhalten ohne Bedingungen den gleichen Betrag. (expAC45217c=1)\nBedingung f\u00fcr den Erhalt des Grundeinkommens ist, dass man sich gesellschaftlich beteiligt. Das kann bezahlte Arbeit sein, unbezahlte Arbeit (wie zum Beispiel Kinderbetreuung, Pflege oder Freiwilligenarbeit) oder auch Ausbildung und Schule. (expAC45217c=2)\n\nA4:\nDurch das Grundeinkommen werden fast alle bestehenden Sozialleistungen ersetzt. (expAC45217d=1)\nDurch das Grundeinkommen werden viele bestehende Sozialleistungen ersetzt. (expAC45217d=2)\nAlle bestehenden Sozialleistungen bleiben erhalten und k\u00f6nnen bei Bedarf in Anspruch genommen werden. (expAC45217d=3)\n",
          "gip_variable_label": "basic income 1",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC45217a expAC45217b expAC45217c expAC45217d",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-3-daf\u00fcr",
          "text_org": "W\u00e4ren Sie f\u00fcr oder gegen ein solches Grundeinkommen in Deutschland?",
          "text": "In einigen L\u00e4ndern wird momentan \u00fcber die Einf\u00fchrung eines Grundeinkommens diskutiert. Uns interessiert, ob Sie gegen oder f\u00fcr ein solches Grundeinkommen sind.\n\nZuerst aber ein paar Einzelheiten dazu. Unten sehen Sie die wichtigsten Eigenschaften, wie ein Grundeinkommen gestaltet sein k\u00f6nnte.\n\nWie hoch ist das Grundeinkommen? Wert a1\nWer erh\u00e4lt das Grundeinkommen? Wert a2\nGibt es weitere Bedingungen, um das Grundeinkommen zu erhalten? Wert a3\nWas passiert mit bestehenden Sozialleistungen? Wert a4\nWas ist sonst noch wichtig? Das Grundeinkommen wird \u00fcber Steuern finanziert.\nAuch wenn man zus\u00e4tzliches Einkommen aus bezahlter Arbeit hat, bekommt man den vollen Betrag des Grundeinkommens. \n\nW\u00e4ren Sie f\u00fcr oder gegen ein solches Grundeinkommen in Deutschland?",
          "var_key": "AC45217",
          "images_from_key": "AC45217.PNG",
          "item_image_url": "AC45217.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45217.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "0",
              "label": "Sehr daf\u00fcr",
              "gip_label": "Sehr daf\u00fcr"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "1",
              "label": "Daf\u00fcr",
              "gip_label": "Daf\u00fcr"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "2",
              "label": "Dagegen",
              "gip_label": "Dagegen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "3",
              "label": "Sehr dagegen",
              "gip_label": "Sehr dagegen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 21": {
      "question": "Page 21",
      "name": "Page 21",
      "label": "In einigen L\u00e4ndern wird momentan \u00fcber die Einf\u00fchrung eines Grundeinkommens diskutiert. Uns interessiert, ob Sie gegen oder f\u00fcr ein solches Grundeinkommen sind.\n\nZuerst aber ein paar Einzelheiten dazu. Unten sehen Sie die wichtigsten Eigenschaften, wie ein Grundeinkommen gestaltet sein k\u00f6nnte.\n\nWie hoch ist das Grundeinkommen? Wert a1\nWer erh\u00e4lt das Grundeinkommen? Wert a2\nGibt es weitere Bedingungen, um das Grundeinkommen zu erhalten? Wert a3\nWas passiert mit bestehenden Sozialleistungen? Wert a4\nWas ist sonst noch wichtig? Das Grundeinkommen wird \u00fcber Steuern finanziert.\nAuch wenn man zus\u00e4tzliches Einkommen aus bezahlter Arbeit hat, bekommt man den vollen Betrag des Grundeinkommens. \n\nW\u00e4ren Sie f\u00fcr oder gegen ein solches Grundeinkommen in Deutschland?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 21",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In einigen L\u00e4ndern wird momentan \u00fcber die Einf\u00fchrung eines Grundeinkommens diskutiert. Uns interessiert, ob Sie gegen oder f\u00fcr ein solches Grundeinkommen sind.\n\nZuerst aber ein paar Einzelheiten dazu. Unten sehen Sie die wichtigsten Eigenschaften, wie ein Grundeinkommen gestaltet sein k\u00f6nnte.\n\nWie hoch ist das Grundeinkommen? Wert a1\nWer erh\u00e4lt das Grundeinkommen? Wert a2\nGibt es weitere Bedingungen, um das Grundeinkommen zu erhalten? Wert a3\nWas passiert mit bestehenden Sozialleistungen? Wert a4\nWas ist sonst noch wichtig? Das Grundeinkommen wird \u00fcber Steuern finanziert.\nAuch wenn man zus\u00e4tzliches Einkommen aus bezahlter Arbeit hat, bekommt man den vollen Betrag des Grundeinkommens. ",
          "gip_question_text": "W\u00e4ren Sie f\u00fcr oder gegen ein solches Grundeinkommen in Deutschland?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45218",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "A1:\nDer Staat zahlt jedem ein monatliches Einkommen, das alle grundlegenden Lebenshaltungskosten deckt. (expAC45218a=1)\nDer Staat zahlt jedem ein monatliches Einkommen von 500 Euro. (expAC45218a=2)\nDer Staat zahlt jedem ein monatliches Einkommen von 1000 Euro. (expAC45218a=3)\nDer Staat zahlt jedem ein monatliches Einkommen von 1500 Euro. (expAC45218a=4)\n\nA2:\nJeder Erwachsene (ab 18 Jahren), der in Deutschland lebt. (expAC45218b=1)\nJeder Erwachsene (ab 18 Jahren) mit deutscher Staatsb\u00fcrgerschaft. (expAC45218b=2)\nJeder Erwachsene (ab 18 Jahren), der seit mindestens 2 Jahren in Deutschland lebt. (expAC45218b=3)\nJeder Erwachsene und alle Kinder, die in Deutschland leben. (expAC45218b=4)\nJeder Erwachsene und alle Kinder mit deutscher Staatsb\u00fcrgerschaft. (expAC45218b=5)\nJeder Erwachsene und alle Kinder, die seit mindestens 2 Jahren in Deutschland leben. (expAC45218b=6)\n\nA3:\nAlle erhalten ohne Bedingungen den gleichen Betrag. (expAC45218c=1)\nBedingung f\u00fcr den Erhalt des Grundeinkommens ist, dass man sich gesellschaftlich beteiligt. Das kann bezahlte Arbeit sein, unbezahlte Arbeit (wie zum Beispiel Kinderbetreuung, Pflege oder Freiwilligenarbeit) oder auch Ausbildung und Schule. (expAC45218c=2)\n\nA4:\nDurch das Grundeinkommen werden fast alle bestehenden Sozialleistungen ersetzt. (expAC45218d=1)\nDurch das Grundeinkommen werden viele bestehende Sozialleistungen ersetzt. (expAC45218d=2)\nAlle bestehenden Sozialleistungen bleiben erhalten und k\u00f6nnen bei Bedarf in Anspruch genommen werden. (expAC45218d=3)",
          "gip_variable_label": "basic income 2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC45218a expAC45218b expAC45218c expAC45218d",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-3-daf\u00fcr",
          "text_org": "W\u00e4ren Sie f\u00fcr oder gegen ein solches Grundeinkommen in Deutschland?\n",
          "text": "In einigen L\u00e4ndern wird momentan \u00fcber die Einf\u00fchrung eines Grundeinkommens diskutiert. Uns interessiert, ob Sie gegen oder f\u00fcr ein solches Grundeinkommen sind.\n\nZuerst aber ein paar Einzelheiten dazu. Unten sehen Sie die wichtigsten Eigenschaften, wie ein Grundeinkommen gestaltet sein k\u00f6nnte.\n\nWie hoch ist das Grundeinkommen? Wert a1\nWer erh\u00e4lt das Grundeinkommen? Wert a2\nGibt es weitere Bedingungen, um das Grundeinkommen zu erhalten? Wert a3\nWas passiert mit bestehenden Sozialleistungen? Wert a4\nWas ist sonst noch wichtig? Das Grundeinkommen wird \u00fcber Steuern finanziert.\nAuch wenn man zus\u00e4tzliches Einkommen aus bezahlter Arbeit hat, bekommt man den vollen Betrag des Grundeinkommens. \n\nW\u00e4ren Sie f\u00fcr oder gegen ein solches Grundeinkommen in Deutschland?\n",
          "var_key": "AC45218",
          "images_from_key": "AC45218.PNG",
          "item_image_url": "AC45218.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45218.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "0",
              "label": "Sehr daf\u00fcr",
              "gip_label": "Sehr daf\u00fcr"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "1",
              "label": "Daf\u00fcr",
              "gip_label": "Daf\u00fcr"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "2",
              "label": "Dagegen",
              "gip_label": "Dagegen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "3",
              "label": "Sehr dagegen",
              "gip_label": "Sehr dagegen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-3-daf\u00fcr",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 22": {
      "question": "Page 22",
      "name": "Page 22",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Familien mit Kindern sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 22",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Familien mit Kindern sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45202",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39202 aus Welle39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "vertikale Antwortskala von 0 \u201e0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein\u201c bis 10 \u201e10 voll und ganz verantwortlich sein\u201c",
          "gip_variable_label": "Government\u2019s responsibility families",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich_1",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Familien mit Kindern sicherzustellen?",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, einen angemessenen Lebensstandard f\u00fcr Familien mit Kindern sicherzustellen?",
          "var_key": "AC45202",
          "images_from_key": "AC45202.PNG",
          "item_image_url": "AC45202.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45202.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 23": {
      "question": "Page 23",
      "name": "Page 23",
      "label": "\n\nSollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Familien mit Kindern mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 23",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Familien mit Kindern mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45207",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39207 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "govexp_family",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-ausgeben",
          "text_org": "Sollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Familien mit Kindern mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "text": "\n\nSollte der Staat f\u00fcr die Unterst\u00fctzung von Familien mit Kindern mehr oder weniger Geld ausgeben als momentan?",
          "var_key": "AC45207",
          "images_from_key": "AC45207.PNG",
          "item_image_url": "AC45207.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45207.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "1",
              "label": "sehr viel mehr ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "2",
              "label": "etwas mehr ausgeben",
              "gip_label": "etwas mehr ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "3",
              "label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten",
              "gip_label": "die Ausgaben auf dem jetzigen Stand halten"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "4",
              "label": "etwas weniger ausgeben",
              "gip_label": "etwas weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "5",
              "label": "sehr viel weniger ausgeben",
              "gip_label": "sehr viel weniger ausgeben"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-ausgeben",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 24": {
      "question": "Page 24",
      "name": "Page 24",
      "label": "\n\nDer Staat unterst\u00fctzt Familien mit Kindern in Deutschland einerseits durch Geldleistungen (Kindergeld) oder Steuerverg\u00fcnstigungen (Kinderfreibetrag). Andererseits werden Familien durch Kinderbetreuung in Kinderg\u00e4rten oder Kitas unterst\u00fctzt.\n\nMit welcher dieser beiden Ma\u00dfnahmen sollte der Staat in Zukunft Familien mit Kindern vor allem unterst\u00fctzen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 24",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Der Staat unterst\u00fctzt Familien mit Kindern in Deutschland einerseits durch Geldleistungen (Kindergeld) oder Steuerverg\u00fcnstigungen (Kinderfreibetrag). Andererseits werden Familien durch Kinderbetreuung in Kinderg\u00e4rten oder Kitas unterst\u00fctzt.\n\nMit welcher dieser beiden Ma\u00dfnahmen sollte der Staat in Zukunft Familien mit Kindern vor allem unterst\u00fctzen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-Ma\u00dfnahmen",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45183",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage AC39183 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "priority family policy",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-Ma\u00dfnahmen",
          "text_org": "Der Staat unterst\u00fctzt Familien mit Kindern in Deutschland einerseits durch Geldleistungen (Kindergeld) oder Steuerverg\u00fcnstigungen (Kinderfreibetrag). Andererseits werden Familien durch Kinderbetreuung in Kinderg\u00e4rten oder Kitas unterst\u00fctzt.\n\nMit welcher dieser beiden Ma\u00dfnahmen sollte der Staat in Zukunft Familien mit Kindern vor allem unterst\u00fctzen?",
          "text": "\n\nDer Staat unterst\u00fctzt Familien mit Kindern in Deutschland einerseits durch Geldleistungen (Kindergeld) oder Steuerverg\u00fcnstigungen (Kinderfreibetrag). Andererseits werden Familien durch Kinderbetreuung in Kinderg\u00e4rten oder Kitas unterst\u00fctzt.\n\nMit welcher dieser beiden Ma\u00dfnahmen sollte der Staat in Zukunft Familien mit Kindern vor allem unterst\u00fctzen?",
          "var_key": "AC45183",
          "images_from_key": "AC45183.PNG",
          "item_image_url": "AC45183.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45183.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-3-Ma\u00dfnahmen",
              "value": "1",
              "label": "Geldleistungen und Steuerverg\u00fcnstigungen ",
              "gip_label": "Geldleistungen und Steuerverg\u00fcnstigungen "
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-3-Ma\u00dfnahmen",
              "value": "2",
              "label": "Ausbau von Kinderbetreuung",
              "gip_label": "Ausbau von Kinderbetreuung"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-3-Ma\u00dfnahmen",
              "value": "3",
              "label": "keine der beiden",
              "gip_label": "keine der beiden"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 25": {
      "question": "Page 25",
      "name": "Page 25",
      "label": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, [wenn Gruppe 1 bis 4: ] [wenn Gruppe 5 bis 8: kostenfreie] Kinderbetreuung f\u00fcr [wenn Gruppe 1, 5: Kinder aller Eltern] [wenn Gruppe 2, 6: Kinder von berufst\u00e4tigen Eltern] [wenn Gruppe 3, 7: Kinder von alleinerziehenden Eltern] [wenn Gruppe 4, 8 Kinder von Migranten] bereitzustellen? ",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 25",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, [wenn Gruppe 1 bis 4: ] [wenn Gruppe 5 bis 8: kostenfreie] Kinderbetreuung f\u00fcr [wenn Gruppe 1, 5: Kinder aller Eltern] [wenn Gruppe 2, 6: Kinder von berufst\u00e4tigen Eltern] [wenn Gruppe 3, 7: Kinder von alleinerziehenden Eltern] [wenn Gruppe 4, 8 Kinder von Migranten] bereitzustellen? ",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45203",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage (und Experiment) AC39203 aus Welle 39",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig in 8 Gruppen aufteilen, Gruppenzugeh\u00f6rigkeit in separater Variable expAC45203 ablegen.",
          "gip_programming_instructions": "Die Zuteilung zu den Experimentalgruppen soll f\u00fcr diese Welle erneut erfolgen und muss nicht identisch mit der Zuteilung in Welle 39 sein.",
          "gip_variable_label": "govresp childcare",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC45203",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich_1",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig in 8 Gruppen aufteilen, Gruppenzugeh\u00f6rigkeit in separater Variable expAC45203 ablegen.",
          "text_org": "Sollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, [wenn Gruppe 1 bis 4: ] [wenn Gruppe 5 bis 8: kostenfreie] Kinderbetreuung f\u00fcr [wenn Gruppe 1, 5: Kinder aller Eltern] [wenn Gruppe 2, 6: Kinder von berufst\u00e4tigen Eltern] [wenn Gruppe 3, 7: Kinder von alleinerziehenden Eltern] [wenn Gruppe 4, 8 Kinder von Migranten] bereitzustellen? ",
          "text": "\n\nSollte der Staat Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, [wenn Gruppe 1 bis 4: ] [wenn Gruppe 5 bis 8: kostenfreie] Kinderbetreuung f\u00fcr [wenn Gruppe 1, 5: Kinder aller Eltern] [wenn Gruppe 2, 6: Kinder von berufst\u00e4tigen Eltern] [wenn Gruppe 3, 7: Kinder von alleinerziehenden Eltern] [wenn Gruppe 4, 8 Kinder von Migranten] bereitzustellen? ",
          "var_key": "AC45203",
          "images_from_key": "AC45203_1.PNG AC45203_2.PNG AC45203_3.PNG AC45203_4.PNG AC45203_5.PNG AC45203_6.PNG AC45203_7.PNG AC45203_8.PNG",
          "item_image_url": "AC45203_1.PNG AC45203_2.PNG AC45203_3.PNG AC45203_4.PNG AC45203_5.PNG AC45203_6.PNG AC45203_7.PNG AC45203_8.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45203_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45203_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45203_3.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45203_4.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45203_5.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45203_6.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45203_7.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45203_8.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_1",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 26": {
      "question": "Page 26",
      "name": "Page 26",
      "label": "\n\n[wenn Gruppe 1: Sollte der Staat] [wenn Gruppe 2: Sollten Arbeitgeber] [wenn Gruppe 3: Sollten gro\u00dfe Unternehmen] [wenn Gruppe 4: Sollten Gewerkschaften] Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, die Chancengleichheit von M\u00e4nnern und Frauen im Berufsleben sicherzustellen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 26",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn Gruppe 1: Sollte der Staat] [wenn Gruppe 2: Sollten Arbeitgeber] [wenn Gruppe 3: Sollten gro\u00dfe Unternehmen] [wenn Gruppe 4: Sollten Gewerkschaften] Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, die Chancengleichheit von M\u00e4nnern und Frauen im Berufsleben sicherzustellen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45161",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AC39161 aus Welle 39 (Januar 2019), Experiment hinzugef\u00fcgt",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig in 4 Gruppen aufteilen, Gruppenzugeh\u00f6rigkeit in separater Variable expAC45161 ablegen. ",
          "gip_variable_label": "responsibility gender equality",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC45161",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-verantwortlich_2",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig in 4 Gruppen aufteilen, Gruppenzugeh\u00f6rigkeit in separater Variable expAC45161 ablegen.",
          "text_org": "[wenn Gruppe 1: Sollte der Staat] [wenn Gruppe 2: Sollten Arbeitgeber] [wenn Gruppe 3: Sollten gro\u00dfe Unternehmen] [wenn Gruppe 4: Sollten Gewerkschaften] Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, die Chancengleichheit von M\u00e4nnern und Frauen im Berufsleben sicherzustellen?",
          "text": "\n\n[wenn Gruppe 1: Sollte der Staat] [wenn Gruppe 2: Sollten Arbeitgeber] [wenn Gruppe 3: Sollten gro\u00dfe Unternehmen] [wenn Gruppe 4: Sollten Gewerkschaften] Ihrer Meinung nach daf\u00fcr verantwortlich sein, die Chancengleichheit von M\u00e4nnern und Frauen im Berufsleben sicherzustellen?",
          "var_key": "AC45161",
          "images_from_key": "AC45161_1.PNG AC45161_2.PNG AC45161_3.PNG AC45161_4.PNG",
          "item_image_url": "AC45161_1.PNG AC45161_2.PNG AC45161_3.PNG AC45161_4.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45161_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45161_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45161_3.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45161_4.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "0",
              "label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein",
              "gip_label": "0 \u00fcberhaupt nicht verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "1",
              "label": "1",
              "gip_label": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "10",
              "label": "10 voll und ganz verantwortlich sein",
              "gip_label": "10 voll und ganz verantwortlich sein"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-verantwortlich_2",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 27": {
      "question": "Page 27",
      "name": "Page 27",
      "label": "Im Folgenden interessiert uns Ihre Meinung \u00fcber eine gesetzliche Regelung zum Home Office (Arbeiten von zu Hause). F\u00fcr einige T\u00e4tigkeiten ist Home Office zwar grunds\u00e4tzlich nicht m\u00f6glich, z. B. in der Altenpflege, im Einzelhandel oder in der Bauarbeit. F\u00fcr sehr viele T\u00e4tigkeiten w\u00e4re es hingegen denkbar, dass die Besch\u00e4ftigten an einem oder mehreren Tagen in der Woche zu Hause arbeiten.\n\nWie stehen Sie zu einem Gesetz, das Besch\u00e4ftigten ein Recht auf Arbeiten von zu Hause einr\u00e4umen w\u00fcrde, insofern ihre T\u00e4tigkeit dies grunds\u00e4tzlich zul\u00e4sst?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 27",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Im Folgenden interessiert uns Ihre Meinung \u00fcber eine gesetzliche Regelung zum Home Office (Arbeiten von zu Hause). F\u00fcr einige T\u00e4tigkeiten ist Home Office zwar grunds\u00e4tzlich nicht m\u00f6glich, z. B. in der Altenpflege, im Einzelhandel oder in der Bauarbeit. F\u00fcr sehr viele T\u00e4tigkeiten w\u00e4re es hingegen denkbar, dass die Besch\u00e4ftigten an einem oder mehreren Tagen in der Woche zu Hause arbeiten.",
          "gip_question_text": "Wie stehen Sie zu einem Gesetz, das Besch\u00e4ftigten ein Recht auf Arbeiten von zu Hause einr\u00e4umen w\u00fcrde, insofern ihre T\u00e4tigkeit dies grunds\u00e4tzlich zul\u00e4sst?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-daf\u00fcr",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45220",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "regulation home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-daf\u00fcr",
          "text_org": "Wie stehen Sie zu einem Gesetz, das Besch\u00e4ftigten ein Recht auf Arbeiten von zu Hause einr\u00e4umen w\u00fcrde, insofern ihre T\u00e4tigkeit dies grunds\u00e4tzlich zul\u00e4sst?",
          "text": "Im Folgenden interessiert uns Ihre Meinung \u00fcber eine gesetzliche Regelung zum Home Office (Arbeiten von zu Hause). F\u00fcr einige T\u00e4tigkeiten ist Home Office zwar grunds\u00e4tzlich nicht m\u00f6glich, z. B. in der Altenpflege, im Einzelhandel oder in der Bauarbeit. F\u00fcr sehr viele T\u00e4tigkeiten w\u00e4re es hingegen denkbar, dass die Besch\u00e4ftigten an einem oder mehreren Tagen in der Woche zu Hause arbeiten.\n\nWie stehen Sie zu einem Gesetz, das Besch\u00e4ftigten ein Recht auf Arbeiten von zu Hause einr\u00e4umen w\u00fcrde, insofern ihre T\u00e4tigkeit dies grunds\u00e4tzlich zul\u00e4sst?",
          "var_key": "AC45220",
          "images_from_key": "AC45220.PNG",
          "item_image_url": "AC45220.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45220.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-daf\u00fcr",
              "value": "1",
              "label": "Sehr daf\u00fcr",
              "gip_label": "Sehr daf\u00fcr"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-daf\u00fcr",
              "value": "2",
              "label": "Daf\u00fcr",
              "gip_label": "Daf\u00fcr"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-daf\u00fcr",
              "value": "3",
              "label": "Dagegen",
              "gip_label": "Dagegen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-daf\u00fcr",
              "value": "4",
              "label": "Sehr dagegen",
              "gip_label": "Sehr dagegen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-daf\u00fcr",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 28": {
      "question": "Page 28",
      "name": "Page 28",
      "label": "\n\nWarum bef\u00fcrworten Sie eine gesetzliche Regelung zum Home Office? Welche Aussage entspricht Ihrer Einstellung am ehesten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 28",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Warum bef\u00fcrworten Sie eine gesetzliche Regelung zum Home Office? Welche Aussage entspricht Ihrer Einstellung am ehesten?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC45220 (regulation home office) = 1, 2 (Homeoffice bef\u00fcrwortet)",
          "answer_list_name": "1-4-Gr\u00fcnde",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45221",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "reasons pro home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-Gr\u00fcnde",
          "text_org": "Warum bef\u00fcrworten Sie eine gesetzliche Regelung zum Home Office? Welche Aussage entspricht Ihrer Einstellung am ehesten?",
          "text": "\n\nWarum bef\u00fcrworten Sie eine gesetzliche Regelung zum Home Office? Welche Aussage entspricht Ihrer Einstellung am ehesten?",
          "var_key": "AC45221",
          "images_from_key": "AC45221.PNG",
          "item_image_url": "AC45221.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45221.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Gr\u00fcnde",
              "value": "1",
              "label": "Besch\u00e4ftigte haben bisher zu wenige M\u00f6glichkeiten gegen\u00fcber den Vorgesetzten durchzusetzen, dass sie auch von zu Hause arbeiten k\u00f6nnen. Eine gesetzliche Regelung w\u00fcrde helfen, dass mehr Menschen die Vorteile von Home Office nutzen k\u00f6nnen.",
              "gip_label": "Besch\u00e4ftigte haben bisher zu wenige M\u00f6glichkeiten gegen\u00fcber den Vorgesetzten durchzusetzen, dass sie auch von zu Hause arbeiten k\u00f6nnen. Eine gesetzliche Regelung w\u00fcrde helfen, dass mehr Menschen die Vorteile von Home Office nutzen k\u00f6nnen."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Gr\u00fcnde",
              "value": "2",
              "label": "Die Interessen der Besch\u00e4ftigten sollten insgesamt st\u00e4rker durch Gesetze unterst\u00fctzt werden.",
              "gip_label": "Die Interessen der Besch\u00e4ftigten sollten insgesamt st\u00e4rker durch Gesetze unterst\u00fctzt werden."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Gr\u00fcnde",
              "value": "3",
              "label": "Home Office hat viele Vorteile f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten, daher finde ich grunds\u00e4tzlich Ma\u00dfnahmen gut, die dazu f\u00fchren, dass mehr Menschen Home Office nutzen k\u00f6nnen.",
              "gip_label": "Home Office hat viele Vorteile f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten, daher finde ich grunds\u00e4tzlich Ma\u00dfnahmen gut, die dazu f\u00fchren, dass mehr Menschen Home Office nutzen k\u00f6nnen."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Gr\u00fcnde",
              "value": "4",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Gr\u00fcnde",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Gr\u00fcnde",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 29": {
      "question": "Page 29",
      "name": "Page 29",
      "label": "\n\nWarum lehnen Sie eine gesetzliche Regelung zum Home Office ab? Welche Aussage entspricht Ihrer Einstellung am ehesten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 29",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Warum lehnen Sie eine gesetzliche Regelung zum Home Office ab? Welche Aussage entspricht Ihrer Einstellung am ehesten?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC45220 (regulation home office) = 3, 4 (Homeoffice nicht bef\u00fcrwortet)",
          "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45222",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "reasons against home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Gr\u00fcnde",
          "text_org": "Warum lehnen Sie eine gesetzliche Regelung zum Home Office ab? Welche Aussage entspricht Ihrer Einstellung am ehesten?",
          "text": "\n\nWarum lehnen Sie eine gesetzliche Regelung zum Home Office ab? Welche Aussage entspricht Ihrer Einstellung am ehesten?",
          "var_key": "AC45222",
          "images_from_key": "AC45222.PNG",
          "item_image_url": "AC45222.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45222.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
              "value": "1",
              "label": "Mit einem Gesetz l\u00e4sst sich ein Anspruch auf Home Office nicht gut regeln.",
              "gip_label": "Mit einem Gesetz l\u00e4sst sich ein Anspruch auf Home Office nicht gut regeln."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
              "value": "2",
              "label": "Home Office ist nicht gut f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten, da die Abgrenzung von Beruf und Privatem schwieriger wird.",
              "gip_label": "Home Office ist nicht gut f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten, da die Abgrenzung von Beruf und Privatem schwieriger wird."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
              "value": "3",
              "label": "Home Office ist schlecht f\u00fcr die Qualit\u00e4t der geleisteten Arbeit.",
              "gip_label": "Home Office ist schlecht f\u00fcr die Qualit\u00e4t der geleisteten Arbeit."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
              "value": "4",
              "label": "Home Office ist schlecht f\u00fcr die Anerkennung der geleisteten Arbeit.",
              "gip_label": "Home Office ist schlecht f\u00fcr die Anerkennung der geleisteten Arbeit."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
              "value": "5",
              "label": "Es sollte dabei bleiben, dass Arbeitgeber mit Arbeitnehmervertretern, also Betriebsr\u00e4ten oder Gewerkschaften, aushandeln, ob Arbeiten von zu Hause m\u00f6glich ist oder nicht. ",
              "gip_label": "Es sollte dabei bleiben, dass Arbeitgeber mit Arbeitnehmervertretern, also Betriebsr\u00e4ten oder Gewerkschaften, aushandeln, ob Arbeiten von zu Hause m\u00f6glich ist oder nicht. "
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
              "value": "6",
              "label": "Home Office ist schlecht f\u00fcr die Zusammenarbeit mit dem Team oder der Kundschaft.",
              "gip_label": "Home Office ist schlecht f\u00fcr die Zusammenarbeit mit dem Team oder der Kundschaft."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
              "value": "7",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Gr\u00fcnde",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 30": {
      "question": "Page 30",
      "name": "Page 30",
      "label": "\n\nW\u00fcrden Sie selbst von zu Hause aus arbeiten, wenn Sie die M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten, oder tun Sie das bereits?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 30",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "W\u00fcrden Sie selbst von zu Hause aus arbeiten, wenn Sie die M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten, oder tun Sie das bereits?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA45005 = 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 12, 13",
          "answer_list_name": "1-4-Zuhause_1",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45223",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "self-interest home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-Zuhause_1",
          "text_org": "W\u00fcrden Sie selbst von zu Hause aus arbeiten, wenn Sie die M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten, oder tun Sie das bereits?",
          "text": "\n\nW\u00fcrden Sie selbst von zu Hause aus arbeiten, wenn Sie die M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tten, oder tun Sie das bereits?",
          "var_key": "AC45223",
          "images_from_key": "AC45223.PNG",
          "item_image_url": "AC45223.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45223.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_1",
              "value": "1",
              "label": "Ja, ich w\u00fcrde gerne zu Hause arbeiten, wenn ich die M\u00f6glichkeit h\u00e4tte. ",
              "gip_label": "Ja, ich w\u00fcrde gerne zu Hause arbeiten, wenn ich die M\u00f6glichkeit h\u00e4tte. "
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_1",
              "value": "2",
              "label": "Ja, ich arbeite bereits zu Hause.",
              "gip_label": "Ja, ich arbeite bereits zu Hause."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_1",
              "value": "3",
              "label": "Nein, ich m\u00f6chte nicht zu Hause arbeiten.",
              "gip_label": "Nein, ich m\u00f6chte nicht zu Hause arbeiten."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_1",
              "value": "4",
              "label": "Nein, in meinem Beruf ist es grunds\u00e4tzlich nicht m\u00f6glich, zu Hause zu arbeiten.",
              "gip_label": "Nein, in meinem Beruf ist es grunds\u00e4tzlich nicht m\u00f6glich, zu Hause zu arbeiten."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 31": {
      "question": "Page 31",
      "name": "Page 31",
      "label": "\n\nHaben Sie fr\u00fcher von zu Hause aus gearbeitet oder h\u00e4tten gerne die M\u00f6glichkeit dazu gehabt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 31",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie fr\u00fcher von zu Hause aus gearbeitet oder h\u00e4tten gerne die M\u00f6glichkeit dazu gehabt?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AA45005 = 11, 14, 15, 16, 17",
          "answer_list_name": "1-4-Zuhause_2",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45224",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "past self-interest home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-Zuhause_2",
          "text_org": "Haben Sie fr\u00fcher von zu Hause aus gearbeitet oder h\u00e4tten gerne die M\u00f6glichkeit dazu gehabt?",
          "text": "\n\nHaben Sie fr\u00fcher von zu Hause aus gearbeitet oder h\u00e4tten gerne die M\u00f6glichkeit dazu gehabt?",
          "var_key": "AC45224",
          "images_from_key": "AC45224.PNG",
          "item_image_url": "AC45224.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45224.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_2",
              "value": "1",
              "label": "Ja, ich h\u00e4tte gerne von zu Hause gearbeitet, aber ich hatte die M\u00f6glichkeit dazu nicht.",
              "gip_label": "Ja, ich h\u00e4tte gerne von zu Hause gearbeitet, aber ich hatte die M\u00f6glichkeit dazu nicht."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_2",
              "value": "2",
              "label": "Ja, ich habe fr\u00fcher von zu Hause gearbeitet.",
              "gip_label": "Ja, ich habe fr\u00fcher von zu Hause gearbeitet."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_2",
              "value": "3",
              "label": "Nein, ich wollte nicht von zu Hause arbeiten.",
              "gip_label": "Nein, ich wollte nicht von zu Hause arbeiten."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_2",
              "value": "4",
              "label": "Nein, in meinem Beruf war es grunds\u00e4tzlich nicht m\u00f6glich, zu Hause zu arbeiten.",
              "gip_label": "Nein, in meinem Beruf war es grunds\u00e4tzlich nicht m\u00f6glich, zu Hause zu arbeiten."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Zuhause_2",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 32": {
      "question": "Page 32",
      "name": "Page 32",
      "label": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie gerne zu Hause arbeiten w\u00fcrden?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 32",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie gerne zu Hause arbeiten w\u00fcrden?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC45223 = 1 (self-interest home office = 1 \"Ja, ich w\u00fcrde gerne zu Hause arbeiten\u201c)",
          "answer_list_name": "1-5-Zuhause_1",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45225",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "a-reasons pro home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Zuhause_1",
          "text_org": "Welcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie gerne zu Hause arbeiten w\u00fcrden?",
          "text": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie gerne zu Hause arbeiten w\u00fcrden?",
          "var_key": "AC45225",
          "images_from_key": "AC45225.PNG",
          "item_image_url": "AC45225.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45225.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_1",
              "value": "1",
              "label": "Ich k\u00f6nnte Arbeit und famili\u00e4re Verpflichtungen, wie Kinderbetreuung oder die Pflege Angeh\u00f6riger, besser vereinbaren.",
              "gip_label": "Ich k\u00f6nnte Arbeit und famili\u00e4re Verpflichtungen, wie Kinderbetreuung oder die Pflege Angeh\u00f6riger, besser vereinbaren."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_1",
              "value": "2",
              "label": "Ich spare mir den Arbeitsweg, wenn ich von zu Hause aus arbeite und habe so mehr Zeit zur Verf\u00fcgung.",
              "gip_label": "Ich spare mir den Arbeitsweg, wenn ich von zu Hause aus arbeite und habe so mehr Zeit zur Verf\u00fcgung."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_1",
              "value": "3",
              "label": "Ich kann mich zu Hause besser konzentrieren.",
              "gip_label": "Ich kann mich zu Hause besser konzentrieren."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_1",
              "value": "4",
              "label": "Ich f\u00fchle mich an meinem Arbeitsplatz nicht wohl.",
              "gip_label": "Ich f\u00fchle mich an meinem Arbeitsplatz nicht wohl."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_1",
              "value": "5",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_1",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 33": {
      "question": "Page 33",
      "name": "Page 33",
      "label": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie gerne zu Hause gearbeitet h\u00e4tten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 33",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie gerne zu Hause gearbeitet h\u00e4tten?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC45224 = 1 (past self-interest home office 1 = 1 \u201cJa, ich h\u00e4tte gerne zu Hause gearbeitet\u201c)",
          "answer_list_name": "1-5-Zuhause_2",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45226",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "a-reasons pro home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-Zuhause_2",
          "text_org": "Welcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie gerne zu Hause gearbeitet h\u00e4tten?",
          "text": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie gerne zu Hause gearbeitet h\u00e4tten?",
          "var_key": "AC45226",
          "images_from_key": "AC45226.PNG",
          "item_image_url": "AC45226.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45226.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_2",
              "value": "1",
              "label": "Ich h\u00e4tte Arbeit und famili\u00e4re Verpflichtungen, wie Kinderbetreuung oder Pflege Angeh\u00f6riger, besser vereinbaren k\u00f6nnen.",
              "gip_label": "Ich h\u00e4tte Arbeit und famili\u00e4re Verpflichtungen, wie Kinderbetreuung oder Pflege Angeh\u00f6riger, besser vereinbaren k\u00f6nnen."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_2",
              "value": "2",
              "label": "Ich h\u00e4tte mir den Arbeitsweg sparen k\u00f6nnen und h\u00e4tte so mehr Zeit zur Verf\u00fcgung gehabt.",
              "gip_label": "Ich h\u00e4tte mir den Arbeitsweg sparen k\u00f6nnen und h\u00e4tte so mehr Zeit zur Verf\u00fcgung gehabt."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_2",
              "value": "3",
              "label": "Ich h\u00e4tte mich zu Hause besser konzentrieren k\u00f6nnen.",
              "gip_label": "Ich h\u00e4tte mich zu Hause besser konzentrieren k\u00f6nnen."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_2",
              "value": "4",
              "label": "Ich habe mich an meinem Arbeitsplatz nicht wohl gef\u00fchlt.",
              "gip_label": "Ich habe mich an meinem Arbeitsplatz nicht wohl gef\u00fchlt."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_2",
              "value": "5",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_2",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-Zuhause_2",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 34": {
      "question": "Page 34",
      "name": "Page 34",
      "label": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie zu Hause arbeiten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie zu Hause arbeiten?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC45223 = 2 (self-interest home office 2 = 2 \u201cJa, ich arbeite bereits zu Hause.\u201c)",
          "answer_list_name": "1-6-Zuhause_1",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45227",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "b-reasons pro home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-Zuhause_1",
          "text_org": "Welcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie zu Hause arbeiten?",
          "text": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie zu Hause arbeiten?",
          "var_key": "AC45227",
          "images_from_key": "AC45227.PNG",
          "item_image_url": "AC45227.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45227.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_1",
              "value": "1",
              "label": "Ich kann Arbeit und famili\u00e4re Verpflichtungen, wie Kinderbetreuung oder Pflege Angeh\u00f6riger, besser vereinbaren.",
              "gip_label": "Ich kann Arbeit und famili\u00e4re Verpflichtungen, wie Kinderbetreuung oder Pflege Angeh\u00f6riger, besser vereinbaren."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_1",
              "value": "2",
              "label": "Ich spare mir den Arbeitsweg, wenn ich von zu Hause aus arbeite und habe so mehr Zeit zur Verf\u00fcgung.",
              "gip_label": "Ich spare mir den Arbeitsweg, wenn ich von zu Hause aus arbeite und habe so mehr Zeit zur Verf\u00fcgung."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_1",
              "value": "3",
              "label": "Ich kann mich zu Hause besser konzentrieren.",
              "gip_label": "Ich kann mich zu Hause besser konzentrieren."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_1",
              "value": "4",
              "label": "Ich f\u00fchle mich an meinem Arbeitsplatz nicht wohl.",
              "gip_label": "Ich f\u00fchle mich an meinem Arbeitsplatz nicht wohl."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_1",
              "value": "5",
              "label": "Es gibt keinen anderen Ort, an dem ich arbeiten kann.",
              "gip_label": "Es gibt keinen anderen Ort, an dem ich arbeiten kann."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_1",
              "value": "6",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_1",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_1",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 35": {
      "question": "Page 35",
      "name": "Page 35",
      "label": "\n\nWelcher Grund war der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie zu Hause gearbeitet haben?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 35",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welcher Grund war der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie zu Hause gearbeitet haben?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC45224 = 2 (past self-interest home office 2 = 2 \u201cJa, ich habe zu Hause gearbeitet.\u201c)",
          "answer_list_name": "1-6-Zuhause_2",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45228",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "b-reasons pro home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-Zuhause_2",
          "text_org": "Welcher Grund war der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie zu Hause gearbeitet haben?",
          "text": "\n\nWelcher Grund war der Wichtigste daf\u00fcr, dass Sie zu Hause gearbeitet haben?",
          "var_key": "AC45228",
          "images_from_key": "AC45228.PNG",
          "item_image_url": "AC45228.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45228.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_2",
              "value": "1",
              "label": "Ich konnte Arbeit und famili\u00e4re Verpflichtungen, wie Kinderbetreuung oder Pflege Angeh\u00f6riger, besser vereinbaren.",
              "gip_label": "Ich konnte Arbeit und famili\u00e4re Verpflichtungen, wie Kinderbetreuung oder Pflege Angeh\u00f6riger, besser vereinbaren."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_2",
              "value": "2",
              "label": "Ich konnte mir den Arbeitsweg sparen und hatte so mehr Zeit zur Verf\u00fcgung.",
              "gip_label": "Ich konnte mir den Arbeitsweg sparen und hatte so mehr Zeit zur Verf\u00fcgung."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_2",
              "value": "3",
              "label": "Ich konnte mich zu Hause besser konzentrieren.",
              "gip_label": "Ich konnte mich zu Hause besser konzentrieren."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_2",
              "value": "4",
              "label": "Ich habe mich an meinem Arbeitsplatz nicht wohl gef\u00fchlt.",
              "gip_label": "Ich habe mich an meinem Arbeitsplatz nicht wohl gef\u00fchlt."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_2",
              "value": "5",
              "label": "Es gab keinen anderen Ort, an dem ich h\u00e4tte arbeiten k\u00f6nnen.",
              "gip_label": "Es gab keinen anderen Ort, an dem ich h\u00e4tte arbeiten k\u00f6nnen."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_2",
              "value": "6",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_2",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-Zuhause_2",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 36": {
      "question": "Page 36",
      "name": "Page 36",
      "label": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste, dass Sie nicht zu Hause arbeiten m\u00f6chten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 36",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welcher Grund ist der Wichtigste, dass Sie nicht zu Hause arbeiten m\u00f6chten?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC45223 = 3 (self-interest home office = 3 \u201cNein, ich m\u00f6chte nicht zu Hause arbeiten.\u201c)",
          "answer_list_name": "1-6-nicht_Zuhause",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45229",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "a-reasons contra home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-nicht_Zuhause",
          "text_org": "Welcher Grund ist der Wichtigste, dass Sie nicht zu Hause arbeiten m\u00f6chten?",
          "text": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste, dass Sie nicht zu Hause arbeiten m\u00f6chten?",
          "var_key": "AC45229",
          "images_from_key": "AC45229.PNG",
          "item_image_url": "AC45229.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45229.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-nicht_Zuhause",
              "value": "1",
              "label": "In meinen Beruf ist es generell nicht m\u00f6glich, von zu Hause zu arbeiten oder ich habe nicht die notwendige Ausstattung zu Hause, die ich zum Arbeiten brauche.",
              "gip_label": "In meinen Beruf ist es generell nicht m\u00f6glich, von zu Hause zu arbeiten oder ich habe nicht die notwendige Ausstattung zu Hause, die ich zum Arbeiten brauche."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-nicht_Zuhause",
              "value": "2",
              "label": "Meine Arbeit w\u00fcrde weniger Wertsch\u00e4tzung erfahren, wenn ich zu Hause arbeiten w\u00fcrde.",
              "gip_label": "Meine Arbeit w\u00fcrde weniger Wertsch\u00e4tzung erfahren, wenn ich zu Hause arbeiten w\u00fcrde."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-nicht_Zuhause",
              "value": "3",
              "label": "Ich m\u00f6chte deswegen keinen Konflikt mit meinem Arbeitgeber riskieren.",
              "gip_label": "Ich m\u00f6chte deswegen keinen Konflikt mit meinem Arbeitgeber riskieren."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-nicht_Zuhause",
              "value": "4",
              "label": "Zu Hause gibt es zu viel Ablenkung. An meinem Arbeitsplatz kann ich besser arbeiten.",
              "gip_label": "Zu Hause gibt es zu viel Ablenkung. An meinem Arbeitsplatz kann ich besser arbeiten."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-nicht_Zuhause",
              "value": "5",
              "label": "Mir w\u00fcrde der Austausch mit den Kolleginnen und Kollegen fehlen.",
              "gip_label": "Mir w\u00fcrde der Austausch mit den Kolleginnen und Kollegen fehlen."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-nicht_Zuhause",
              "value": "6",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-nicht_Zuhause",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-6-nicht_Zuhause",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 37": {
      "question": "Page 37",
      "name": "Page 37",
      "label": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste, dass Sie nicht zu Hause arbeiten wollten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welcher Grund ist der Wichtigste, dass Sie nicht zu Hause arbeiten wollten?",
          "scale": "cat",
          "filter": "AC45224 = 3 (past self-interest home office = 3 \u201cNein, ich wollte nicht zu Hause arbeiten.\u201c)",
          "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45230",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "a-reasons contra home office",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-nicht_Zuhause",
          "text_org": "Welcher Grund ist der Wichtigste, dass Sie nicht zu Hause arbeiten wollten?",
          "text": "\n\nWelcher Grund ist der Wichtigste, dass Sie nicht zu Hause arbeiten wollten?",
          "var_key": "AC45230",
          "images_from_key": "AC45230.PNG",
          "item_image_url": "AC45230.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45230.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
              "value": "1",
              "label": "In meinem fr\u00fcheren Beruf ist es generell nicht m\u00f6glich, von zu Hause zu arbeiten oder ich hatte nicht die notwendige Ausstattung zu Hause, die ich zum Arbeiten brauchte.",
              "gip_label": "In meinem fr\u00fcheren Beruf ist es generell nicht m\u00f6glich, von zu Hause zu arbeiten oder ich hatte nicht die notwendige Ausstattung zu Hause, die ich zum Arbeiten brauchte."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
              "value": "2",
              "label": "Meine Arbeit h\u00e4tte weniger Wertsch\u00e4tzung erfahren, wenn ich sie zu Hause erledigt h\u00e4tte.",
              "gip_label": "Meine Arbeit h\u00e4tte weniger Wertsch\u00e4tzung erfahren, wenn ich sie zu Hause erledigt h\u00e4tte."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
              "value": "3",
              "label": "Ich wollte deswegen keinen Konflikt mit meinem Arbeitgeber riskieren.",
              "gip_label": "Ich wollte deswegen keinen Konflikt mit meinem Arbeitgeber riskieren."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
              "value": "4",
              "label": "Zu Hause gab es zu viel Ablenkung. An meinem Arbeitsplatz konnte ich besser arbeiten.",
              "gip_label": "Zu Hause gab es zu viel Ablenkung. An meinem Arbeitsplatz konnte ich besser arbeiten."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
              "value": "5",
              "label": "Mir h\u00e4tte der Austausch mit den Kolleginnen und Kollegen gefehlt.",
              "gip_label": "Mir h\u00e4tte der Austausch mit den Kolleginnen und Kollegen gefehlt."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
              "value": "6",
              "label": "Es war fr\u00fcher nicht \u00fcblich zu Hause zu arbeiten.",
              "gip_label": "Es war fr\u00fcher nicht \u00fcblich zu Hause zu arbeiten."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
              "value": "7",
              "label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde.",
              "gip_label": "Ich habe andere Gr\u00fcnde."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_Zuhause",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 38": {
      "question": "Page 38",
      "name": "Page 38",
      "label": "Bitte stellen Sie sich folgende Situation vor.\n\nEin [Alter Kind] altes Kind wird [Betreuung] betreut. [Arbeitszeit]\n\nWir bitten Sie im Folgenden um Ihre Einsch\u00e4tzung, wie sich die Betreuungssituation auf das Wohlergehen des Kindes auswirkt.\n\n\nWie beurteilen Sie die Betreuungssituation f\u00fcr das Wohl des Kindes?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte stellen Sie sich folgende Situation vor.\n\nEin [Alter Kind] altes Kind wird [Betreuung] betreut. [Arbeitszeit]\n\nWir bitten Sie im Folgenden um Ihre Einsch\u00e4tzung, wie sich die Betreuungssituation auf das Wohlergehen des Kindes auswirkt.",
          "gip_question_text": "\nWie beurteilen Sie die Betreuungssituation f\u00fcr das Wohl des Kindes?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-10-schlecht",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45231",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Ausschluss bestimmter Kombinationen, die keinen Sinn machen (siehe oben)\n\nExperiment: In der folgenden Frage bekommen die Befragten jeweils eine fiktive Betreuungssituation f\u00fcr ein Kind vorgestellt und sollen dann eine Einsch\u00e4tzungen zur Auswirkung der jeweiligen Situation auf das Wohlergehen des Kindes treffen. Jedem Befragten soll daf\u00fcr eine Kombinationen von Werten verschiedener Attribute zugewiesen werden.\nDie in der jeweiligen Entscheidung verwendeten Werte der Attribute sollen in einer eigenen Variable abgelegt werden.\n\nAlter Kind:\n6 Monate (expAC45231a=1)\n1 Jahr (expAC45231a=2)\n2 Jahre (expAC45231a=3)\n3 Jahre (expAC45231a=4)\n\nBetreuung:\nvon der Mutter (expAC45231c=1)\nvom Vater (expAC45231c=2)\nhalbtags von der Mutter und halbtags vom Vater (expAC45231c=3)\nganztags in einer Kindertagesst\u00e4tte (expAC45231c=4)\nhalbtags in einer Kindertagesst\u00e4tte (expAC45231c=5)\n\nArbeitszeit:\nDie Mutter arbeitet Vollzeit. (expAC45231d=1)\nDer Vater arbeitet Vollzeit. (expAC45231d=2)\nMutter und Vater arbeiten Vollzeit. (expAC45231d=3)\nMutter und Vater arbeiten Teilzeit. (expAC45231d=4)\nDie Mutter arbeitet Vollzeit und der Vater Teilzeit. (expAC45231d=5)\nDer Vater arbeitet Vollzeit und die Mutter Teilzeit. (expAC45231d=6)\n\nexpAC45231c=1 (\u201cvon der Mutter\u201d) nur mit expAC45231d=2 (\u201eDer Vater arbeitet Vollzeit\u201c)\nexpAC45231c=2 (\u201cvom Vater\u201d) nur mit expAC45231d=1 (\u201eDie Mutter arbeitet Vollzeit\u201c)\nexpAC45231c=3 (\u201chalbtags von der Mutterund halbtags vom Vater\u201d) nur mit expAC45231d=4 (\u201eMutter und Vater arbeiten Teilzeit\u201c)\nexpAC45231c=4 (\u201cganztags in einer Kindertagesst\u00e4tte\u201d) nur mit expAC45231d=3 5 6 (\u201eMutter und Vater arbeiten Vollzeit\u201c, \u201eDie Mutter arbeitet Vollzeit und der Vater Teilzeit\u201c, \u201eDer Vater arbeitet Vollzeit und die Mutter Teilzeit\u201c)\nexpAC45231c=5 (\u201chalbtags in einer Kindertagesst\u00e4tte\u201d) nur mit expAC45231d=4 5 6 (\u201eMutter und Vater arbeiten Teilzeit\u201c, \u201eDie Mutter arbeitet Vollzeit und der Vater Teilzeit\u201c, \u201eDer Vater arbeitet Vollzeit und die Mutter Teilzeit\u201c)",
          "gip_variable_label": "exp child wellbeing",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expAC45231a expAC45231c expAC45231d",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-10-schlecht",
          "text_org": "\nWie beurteilen Sie die Betreuungssituation f\u00fcr das Wohl des Kindes?",
          "text": "Bitte stellen Sie sich folgende Situation vor.\n\nEin [Alter Kind] altes Kind wird [Betreuung] betreut. [Arbeitszeit]\n\nWir bitten Sie im Folgenden um Ihre Einsch\u00e4tzung, wie sich die Betreuungssituation auf das Wohlergehen des Kindes auswirkt.\n\n\nWie beurteilen Sie die Betreuungssituation f\u00fcr das Wohl des Kindes?",
          "var_key": "AC45231",
          "images_from_key": "AC45231.PNG",
          "item_image_url": "AC45231.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45231.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "0",
              "label": "Sehr schlecht",
              "gip_label": "Sehr schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "1"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "10",
              "label": "Sehr gut",
              "gip_label": "Sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-10-schlecht",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 39": {
      "question": "Page 39",
      "name": "Page 39",
      "label": "\n\nIn Deutschland erhalten V\u00e4ter maximal drei Tage Sonderurlaub bei vollem Lohnausgleich nach Geburt eines Kindes. Anschlie\u00dfend haben sie die M\u00f6glichkeit \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum Elterngeld zu beziehen, das etwa 67 Prozent des Netto-Gehaltes vor Geburt des Kindes ersetzt. \n\nWie ist Ihre Meinung zum Thema Vaterschaftsurlaub?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "In Deutschland erhalten V\u00e4ter maximal drei Tage Sonderurlaub bei vollem Lohnausgleich nach Geburt eines Kindes. Anschlie\u00dfend haben sie die M\u00f6glichkeit \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum Elterngeld zu beziehen, das etwa 67 Prozent des Netto-Gehaltes vor Geburt des Kindes ersetzt. \n\nWie ist Ihre Meinung zum Thema Vaterschaftsurlaub?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-Vaterschaftsurlaub",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AC45219",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "paternity leave",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-Vaterschaftsurlaub",
          "text_org": "In Deutschland erhalten V\u00e4ter maximal drei Tage Sonderurlaub bei vollem Lohnausgleich nach Geburt eines Kindes. Anschlie\u00dfend haben sie die M\u00f6glichkeit \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum Elterngeld zu beziehen, das etwa 67 Prozent des Netto-Gehaltes vor Geburt des Kindes ersetzt. \n\nWie ist Ihre Meinung zum Thema Vaterschaftsurlaub?",
          "text": "\n\nIn Deutschland erhalten V\u00e4ter maximal drei Tage Sonderurlaub bei vollem Lohnausgleich nach Geburt eines Kindes. Anschlie\u00dfend haben sie die M\u00f6glichkeit \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum Elterngeld zu beziehen, das etwa 67 Prozent des Netto-Gehaltes vor Geburt des Kindes ersetzt. \n\nWie ist Ihre Meinung zum Thema Vaterschaftsurlaub?",
          "var_key": "AC45219",
          "images_from_key": "AC45219.PNG",
          "item_image_url": "AC45219.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AC45219.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-3-Vaterschaftsurlaub",
              "value": "1",
              "label": "Zwei Wochen Vaterschaftsurlaub bei vollem Lohnausgleich nach Geburt des Kindes k\u00f6nnen bestehende Regelungen sinnvoll erg\u00e4nzen und eine wichtige Unterst\u00fctzung f\u00fcr Familien sein.",
              "gip_label": "Zwei Wochen Vaterschaftsurlaub bei vollem Lohnausgleich nach Geburt des Kindes k\u00f6nnen bestehende Regelungen sinnvoll erg\u00e4nzen und eine wichtige Unterst\u00fctzung f\u00fcr Familien sein."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-3-Vaterschaftsurlaub",
              "value": "2",
              "label": "Der bestehende Anspruch auf bis zu drei Tage Sonderurlaub und Elterngeld f\u00fcr V\u00e4ter ist ausreichend und sollte nicht ausgeweitet werden.",
              "gip_label": "Der bestehende Anspruch auf bis zu drei Tage Sonderurlaub und Elterngeld f\u00fcr V\u00e4ter ist ausreichend und sollte nicht ausgeweitet werden."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-3-Vaterschaftsurlaub",
              "value": "3",
              "label": "Zus\u00e4tzliche freie Tage bei vollem Gehaltsausgleich f\u00fcr V\u00e4ter nach der Geburt eines Kindes w\u00fcrden die Wirtschaft zu stark belasten. Ich lehne daher einen Vaterschaftsurlaub ab.",
              "gip_label": "Zus\u00e4tzliche freie Tage bei vollem Gehaltsausgleich f\u00fcr V\u00e4ter nach der Geburt eines Kindes w\u00fcrden die Wirtschaft zu stark belasten. Ich lehne daher einen Vaterschaftsurlaub ab."
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-3-Vaterschaftsurlaub",
              "value": "-98",
              "label": "Keine Angabe",
              "gip_label": "Keine Angabe"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-3-Vaterschaftsurlaub",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 40": {
      "question": "Page 40",
      "name": "Page 40",
      "label": "\n\nWie hei\u00dft der derzeit amtierende Pr\u00e4sident des Bundesverfassungsgerichts?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 40",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hei\u00dft der derzeit amtierende Pr\u00e4sident des Bundesverfassungsgerichts?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-Pr\u00e4sident",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AK45023",
          "gip_sources": "Replikation von AK26023 aus Welle 26, Namen angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Antwortm\u00f6glichkeiten 1-4 randomisieren und gezeigte Reihenfolge in separater Variable rndAK45023 ablegen, Antwort -99 immer am Ende.",
          "gip_variable_label": "knowledge president BVerfG ",
          "gip_help_text": "Wenn Sie sich nicht sicher sind, raten Sie bitte.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndAK45023",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-Pr\u00e4sident",
          "description": "Wenn Sie sich nicht sicher sind, raten Sie bitte.",
          "text_org": "Wie hei\u00dft der derzeit amtierende Pr\u00e4sident des Bundesverfassungsgerichts?",
          "text": "\n\nWie hei\u00dft der derzeit amtierende Pr\u00e4sident des Bundesverfassungsgerichts?",
          "var_key": "AK45023",
          "images_from_key": "AK45023_1.PNG AK45023_2.PNG",
          "item_image_url": "AK45023_1.PNG AK45023_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AK45023_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AK45023_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Pr\u00e4sident",
              "value": "1",
              "label": "Stephan Harbarth",
              "gip_label": "Stephan Harbarth"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Pr\u00e4sident",
              "value": "2",
              "label": "Thomas Fischer",
              "gip_label": "Thomas Fischer"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Pr\u00e4sident",
              "value": "3",
              "label": "Peter Frank",
              "gip_label": "Peter Frank"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Pr\u00e4sident",
              "value": "4",
              "label": "Andreas Vo\u00dfkuhle",
              "gip_label": "Andreas Vo\u00dfkuhle"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Pr\u00e4sident",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 41": {
      "question": "Page 41",
      "name": "Page 41",
      "label": "\n\nWelche der folgenden Personen ist Richterin am Bundesverfassungsgericht?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welche der folgenden Personen ist Richterin am Bundesverfassungsgericht?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-Richterin",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AK45024",
          "gip_sources": "Replikation von AK26024 aus Welle 26, Namen und Fragetext angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Antwortm\u00f6glichkeiten 1-4 randomisieren und gezeigte Reihenfolge in separater Variable rndAK45024 ablegen, Antwort -99 immer am Ende.",
          "gip_variable_label": "knowledge judge BVerfG",
          "gip_help_text": "Wenn Sie sich nicht sicher sind, raten Sie bitte.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndAK45024",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-Richterin",
          "description": "Wenn Sie sich nicht sicher sind, raten Sie bitte.",
          "text_org": "Welche der folgenden Personen ist Richterin am Bundesverfassungsgericht?",
          "text": "\n\nWelche der folgenden Personen ist Richterin am Bundesverfassungsgericht?",
          "var_key": "AK45024",
          "images_from_key": "AK45024_1.PNG AK45024_2.PNG",
          "item_image_url": "AK45024_1.PNG AK45024_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AK45024_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AK45024_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Richterin",
              "value": "1",
              "label": "Manuela Schwesig",
              "gip_label": "Manuela Schwesig"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Richterin",
              "value": "2",
              "label": "Margret Suckale",
              "gip_label": "Margret Suckale"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Richterin",
              "value": "3",
              "label": "Susanne Baer",
              "gip_label": "Susanne Baer"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Richterin",
              "value": "4",
              "label": "Katharina Thalbach",
              "gip_label": "Katharina Thalbach"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-Richterin",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 42": {
      "question": "Page 42",
      "name": "Page 42",
      "label": "\n\n[Wenn AA45041a10 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a10 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nCDU/CSU",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 42",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA45041a10 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a10 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nCDU/CSU",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AA45041a10",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA37041a10 aus Welle 37, Hilfetext angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AA45041a10, AA45041a3, AA45041a4, AA45041a5, AA45041a6 und AA45041a9 randomisieren und Randomisierung in separater Variable mit dem Namen rndAA45041a10  speichern.",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: CDU/CSU\t",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W45_P42_1.png W45_P42_2.png",
          "gip_derived_vars": "rndAA45041A10",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA45041a10 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a10 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nCDU/CSU",
          "text": "\n\n[Wenn AA45041a10 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a10 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nCDU/CSU",
          "var_key": "AA45041",
          "item_image_url": "W45_P42_1.png W45_P42_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P42_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P42_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "Links",
              "gip_label": "Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "Rechts",
              "gip_label": "Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 43": {
      "question": "Page 43",
      "name": "Page 43",
      "label": "\n\n[Wenn AA45041a3 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a3 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nSPD",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA45041a3 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a3 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nSPD",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AA45041a3",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA37041a3 aus Welle 37 (Core 2018), Hilfetext angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: SPD\t",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W45_P43_1.png W45_P43_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA45041a3 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a3 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nSPD",
          "text": "\n\n[Wenn AA45041a3 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a3 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nSPD",
          "var_key": "AA45041",
          "item_image_url": "W45_P43_1.png W45_P43_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P43_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P43_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "Links",
              "gip_label": "Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "Rechts",
              "gip_label": "Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 44": {
      "question": "Page 44",
      "name": "Page 44",
      "label": "\n\n[Wenn AA45041a4 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a4 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nFDP",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA45041a4 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a4 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nFDP",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AA45041a4",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA37041a4 aus Welle 37 (Core 2018), Hilfetext angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: FDP\t",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W45_P44_1.png W45_P44_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA45041a4 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a4 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nFDP",
          "text": "\n\n[Wenn AA45041a4 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a4 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nFDP",
          "var_key": "AA45041",
          "item_image_url": "W45_P44_1.png W45_P44_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P44_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P44_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "Links",
              "gip_label": "Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "Rechts",
              "gip_label": "Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 45": {
      "question": "Page 45",
      "name": "Page 45",
      "label": "\n\n[Wenn AA45041a5 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a5 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA45041a5 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a5 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AA45041a5",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA37041a5 aus Welle 37 (Core 2018), Hilfetext angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W45_P45_1.png W45_P45_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA45041a5 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a5 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "text": "\n\n[Wenn AA45041a5 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a5 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "var_key": "AA45041",
          "item_image_url": "W45_P45_1.png W45_P45_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P45_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P45_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "Links",
              "gip_label": "Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "Rechts",
              "gip_label": "Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 46": {
      "question": "Page 46",
      "name": "Page 46",
      "label": "\n\n[Wenn AA45041a6 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a6 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nDie Linke",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA45041a6 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a6 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nDie Linke",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AA45041a6",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA37041a6 aus Welle 37 (Core 2018), Hilfetext angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: Die Linke",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W45_P46_1.png W45_P46_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA45041a6 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a6 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nDie Linke",
          "text": "\n\n[Wenn AA45041a6 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a6 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nDie Linke",
          "var_key": "AA45041",
          "item_image_url": "W45_P46_1.png W45_P46_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P46_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P46_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "Links",
              "gip_label": "Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "Rechts",
              "gip_label": "Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 47": {
      "question": "Page 47",
      "name": "Page 47",
      "label": "\n\n[Wenn AA45041a9 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a9 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nAfD",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA45041a9 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a9 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nAfD",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AA45041a9",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA37041a9 aus Welle 37 (Core 2018), Hilfetext angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: Alternative f\u00fcr Deutschland",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W45_P47_1.png W45_P47_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA45041a9 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a9 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nAfD",
          "text": "\n\n[Wenn AA45041a9 als Erstes gezeigt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\n[Wenn AA45041a9 nicht als Erstes gezeigt wird: Und wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?]\nAfD",
          "var_key": "AA45041",
          "item_image_url": "W45_P47_1.png W45_P47_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P47_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P47_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "Links",
              "gip_label": "Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "Rechts",
              "gip_label": "Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 48": {
      "question": "Page 48",
      "name": "Page 48",
      "label": "\n\nUnd wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Und wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AA45040a",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA37040a aus der Welle 37, Hilfetext hinzugef\u00fcgt",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right self-placement",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "Und wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen?",
          "text": "\n\nUnd wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen?",
          "var_key": "AA45040",
          "images_from_key": "AA45040a.PNG",
          "item_image_url": "AA45040a.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AA45040a.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "Links",
              "gip_label": "Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "Rechts",
              "gip_label": "Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 49": {
      "question": "Page 49",
      "name": "Page 49",
      "label": "\n\nUnd wo w\u00fcrden Sie das Bundesverfassungsgericht einordnen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 49",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Und wo w\u00fcrden Sie das Bundesverfassungsgericht einordnen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AA45021",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AK26021 aus Welle 26, Hilfetext hinzugef\u00fcgt",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right BVerfG placement",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "Und wo w\u00fcrden Sie das Bundesverfassungsgericht einordnen?",
          "text": "\n\nUnd wo w\u00fcrden Sie das Bundesverfassungsgericht einordnen?",
          "var_key": "AA45021",
          "images_from_key": "AA45021.PNG",
          "item_image_url": "AA45021.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AA45021.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "Links",
              "gip_label": "Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "Rechts",
              "gip_label": "Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 50": {
      "question": "Page 50",
      "name": "Page 50",
      "label": "\n\n[wenn expCD45135 = 1: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n[wenn expCD45135 = 2: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung einer Vertreterin der Bundesregierung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n[wenn expCD45135 = 3: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung aus einer Entscheidung des Bundesverfassungsgerichts auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n\nDeutschland soll sich am Kaufprogramm von Staatsanleihen durch die Europ\u00e4ischen Zentralbank beteiligen. Durch den Kauf von Staatsanleihen leiht die Zentralbank einem verschuldeten Europ\u00e4ischen Mitgliedsland Geld f\u00fcr Investitionen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 50",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD45135 = 1: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n[wenn expCD45135 = 2: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung einer Vertreterin der Bundesregierung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n[wenn expCD45135 = 3: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung aus einer Entscheidung des Bundesverfassungsgerichts auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n\nDeutschland soll sich am Kaufprogramm von Staatsanleihen durch die Europ\u00e4ischen Zentralbank beteiligen. Durch den Kauf von Staatsanleihen leiht die Zentralbank einem verschuldeten Europ\u00e4ischen Mitgliedsland Geld f\u00fcr Investitionen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "CD45135",
          "gip_sources": "SFB 884. (2018). Joint EU Survey of Projects C2, C3 and C4 \u2013 not publicly available yet.",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte gleichm\u00e4\u00dfig in drei Gruppen aufteilen: \n1/3 der Befragten erhalten keinen Hinweis auf Herkunft der Meinung.\n1/3 der Befragten erhalten einen Hinweis auf Herkunft der Meinung in Hinblick auf die Bundesregierung.\n1/3 der Befragten erhalten einen Hinweis auf Herkunft der Meinung in Hinblick auf eine Entscheidung des BVerfG.\nZuteilung der Experimentalgruppen in separater Variable expCD45135 speichern.",
          "gip_variable_label": "left-right opinion",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCD45135",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Befragte gleichm\u00e4\u00dfig in drei Gruppen aufteilen: \n1/3 der Befragten erhalten keinen Hinweis auf Herkunft der Meinung.\n1/3 der Befragten erhalten einen Hinweis auf Herkunft der Meinung in Hinblick auf die Bundesregierung.\n1/3 der Befragten erhalten einen Hinweis auf Herkunft der Meinung in Hinblick auf eine Entscheidung des BVerfG.\nZuteilung der Experimentalgruppen in separater Variable expCD45135 speichern.\nBitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[wenn expCD45135 = 1: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n[wenn expCD45135 = 2: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung einer Vertreterin der Bundesregierung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n[wenn expCD45135 = 3: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung aus einer Entscheidung des Bundesverfassungsgerichts auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n\nDeutschland soll sich am Kaufprogramm von Staatsanleihen durch die Europ\u00e4ischen Zentralbank beteiligen. Durch den Kauf von Staatsanleihen leiht die Zentralbank einem verschuldeten Europ\u00e4ischen Mitgliedsland Geld f\u00fcr Investitionen.",
          "text": "\n\n[wenn expCD45135 = 1: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n[wenn expCD45135 = 2: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung einer Vertreterin der Bundesregierung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n[wenn expCD45135 = 3: Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung aus einer Entscheidung des Bundesverfassungsgerichts auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?]\n\nDeutschland soll sich am Kaufprogramm von Staatsanleihen durch die Europ\u00e4ischen Zentralbank beteiligen. Durch den Kauf von Staatsanleihen leiht die Zentralbank einem verschuldeten Europ\u00e4ischen Mitgliedsland Geld f\u00fcr Investitionen.",
          "var_key": "CD45135",
          "images_from_key": "CD45135_1.PNG CD45135_2.PNG CD45135_3.PNG",
          "item_image_url": "CD45135_1.PNG CD45135_2.PNG CD45135_3.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45135_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45135_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45135_3.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "Links",
              "gip_label": "Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "Rechts",
              "gip_label": "Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "Wei\u00df nicht",
              "gip_label": "Wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 51": {
      "question": "Page 51",
      "name": "Page 51",
      "label": "\n\n[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nEin heimlich eingeholter Test, mit dem ein Vater die Vaterschaft \u00fcber sein Kind pr\u00fcfen m\u00f6chte, darf nicht vor Gericht verwendet werden.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 51",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nEin heimlich eingeholter Test, mit dem ein Vater die Vaterschaft \u00fcber sein Kind pr\u00fcfen m\u00f6chte, darf nicht vor Gericht verwendet werden.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "CD45136",
          "gip_sources": "Adopted from the design by Ansolabehere, S. (2011) Guide to the 2008 Cooperative Congressional Election Survey. Data Release No.4. Questions CC316a to CC316i, pages 41-43.",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte gleichm\u00e4\u00dfig in zwei Gruppen aufteilen:\n1/2 der Befragten: kein Bezug.\n1/2 der Befragten: zus\u00e4tzlicher Bezug zu Bundesverfassungsgericht.\t\nZuteilung der Experimentalgruppen in separater Variable expCD45136 speichern",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Items CD45136, CD45137 und CD45138 randomisieren und Randomisierung in separater Variable rndCD45136 speichern.",
          "gip_variable_label": "bverfg statement_1",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCD45136 rndCD45136",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-1-zustimmen",
          "description": "Befragte gleichm\u00e4\u00dfig in zwei Gruppen aufteilen:\n1/2 der Befragten: kein Bezug.\n1/2 der Befragten: zus\u00e4tzlicher Bezug zu Bundesverfassungsgericht.\t\nZuteilung der Experimentalgruppen in separater Variable expCD45136 speichern\nEs gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nEin heimlich eingeholter Test, mit dem ein Vater die Vaterschaft \u00fcber sein Kind pr\u00fcfen m\u00f6chte, darf nicht vor Gericht verwendet werden.",
          "text": "\n\n[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nEin heimlich eingeholter Test, mit dem ein Vater die Vaterschaft \u00fcber sein Kind pr\u00fcfen m\u00f6chte, darf nicht vor Gericht verwendet werden.",
          "var_key": "CD45136",
          "images_from_key": "CD45136_1.PNG CD45136_2.PNG",
          "item_image_url": "CD45136_1.PNG CD45136_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45136_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45136_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "0",
              "label": "Ich stimme dieser Aussage zu",
              "gip_label": "Ich stimme dieser Aussage zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Ich lehne diese Aussage ab",
              "gip_label": "Ich lehne diese Aussage ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 52": {
      "question": "Page 52",
      "name": "Page 52",
      "label": "\n\n[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nDer Abschuss eines Flugzeuges zur Verhinderung eines Terroranschlags ist nicht gerechtfertigt, wenn dadurch unbeteiligte Passagiere an Bord des Flugzeuges get\u00f6tet w\u00fcrden. Die unbeteiligten Passagiere haben ein Recht auf Leben.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 52",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nDer Abschuss eines Flugzeuges zur Verhinderung eines Terroranschlags ist nicht gerechtfertigt, wenn dadurch unbeteiligte Passagiere an Bord des Flugzeuges get\u00f6tet w\u00fcrden. Die unbeteiligten Passagiere haben ein Recht auf Leben.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "CD45137",
          "gip_sources": "Adopted from the design by Ansolabehere, S. (2011) Guide to the 2008 Cooperative Congressional Election Survey. Data Release No.4. Questions CC316a to CC316i, pages 41-43.",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg statement_2",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-1-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nDer Abschuss eines Flugzeuges zur Verhinderung eines Terroranschlags ist nicht gerechtfertigt, wenn dadurch unbeteiligte Passagiere an Bord des Flugzeuges get\u00f6tet w\u00fcrden. Die unbeteiligten Passagiere haben ein Recht auf Leben.",
          "text": "\n\n[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nDer Abschuss eines Flugzeuges zur Verhinderung eines Terroranschlags ist nicht gerechtfertigt, wenn dadurch unbeteiligte Passagiere an Bord des Flugzeuges get\u00f6tet w\u00fcrden. Die unbeteiligten Passagiere haben ein Recht auf Leben.",
          "var_key": "CD45137",
          "images_from_key": "CD45137_1.PNG CD45137_2.PNG",
          "item_image_url": "CD45137_1.PNG CD45137_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45137_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45137_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "0",
              "label": "Ich stimme dieser Aussage zu",
              "gip_label": "Ich stimme dieser Aussage zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Ich lehne diese Aussage ab",
              "gip_label": "Ich lehne diese Aussage ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 53": {
      "question": "Page 53",
      "name": "Page 53",
      "label": "\n\n[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nAsylbewerber, die etwa nach einem Verkehrsunfall Schmerzensgeld erhalten, m\u00fcssen dieses Schmerzensgeld verwenden, bevor sie Geld vom deutschen Staat beziehen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nAsylbewerber, die etwa nach einem Verkehrsunfall Schmerzensgeld erhalten, m\u00fcssen dieses Schmerzensgeld verwenden, bevor sie Geld vom deutschen Staat beziehen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "CD45138",
          "gip_sources": "Adopted from the design by Ansolabehere, S. (2011) Guide to the 2008 Cooperative Congressional Election Survey. Data Release No.4. Questions CC316a to CC316i, pages 41-43.",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg statement_3",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-1-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nAsylbewerber, die etwa nach einem Verkehrsunfall Schmerzensgeld erhalten, m\u00fcssen dieses Schmerzensgeld verwenden, bevor sie Geld vom deutschen Staat beziehen.",
          "text": "\n\n[wenn expCD45136 = 1: ]\n[wenn expCD45136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu oder lehnen Sie diese ab?\n\nAsylbewerber, die etwa nach einem Verkehrsunfall Schmerzensgeld erhalten, m\u00fcssen dieses Schmerzensgeld verwenden, bevor sie Geld vom deutschen Staat beziehen.",
          "var_key": "CD45138",
          "images_from_key": "CD45138_1.PNG CD45138_2.PNG",
          "item_image_url": "CD45138_1.PNG CD45138_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45138_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45138_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "0",
              "label": "Ich stimme dieser Aussage zu",
              "gip_label": "Ich stimme dieser Aussage zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Ich lehne diese Aussage ab",
              "gip_label": "Ich lehne diese Aussage ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 54": {
      "question": "Page 54",
      "name": "Page 54",
      "label": "[[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird: \n[Wenn expCD45136=1: Und nun kommen wir zu etwas anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD45136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nWenn das Bundesverfassungsgericht anfangen w\u00fcrde, eine Vielzahl von Entscheidungen zu treffen, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es vielleicht besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.  ",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 54",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird: \n[Wenn expCD45136=1: Und nun kommen wir zu etwas anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD45136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]",
          "gip_question_text": "Wenn das Bundesverfassungsgericht anfangen w\u00fcrde, eine Vielzahl von Entscheidungen zu treffen, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es vielleicht besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.  ",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "CD45139",
          "gip_sources": "SFB 884. (2018). Joint EU Survey of Projects C2, C3 and C4 \u2013 not publicly available yet. Bartels & Johnston (2013)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Items CD45139, CD45140 und CD45141randomisieren und die gezeigte Reihenfolge in separater Variable rndCD45139 ablegen.",
          "gip_variable_label": "bverfg_opinion1",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndCD45139",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "Wenn das Bundesverfassungsgericht anfangen w\u00fcrde, eine Vielzahl von Entscheidungen zu treffen, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es vielleicht besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.  ",
          "text": "[[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird: \n[Wenn expCD45136=1: Und nun kommen wir zu etwas anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD45136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nWenn das Bundesverfassungsgericht anfangen w\u00fcrde, eine Vielzahl von Entscheidungen zu treffen, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es vielleicht besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.  ",
          "var_key": "CD45139",
          "images_from_key": "CD45139_1.PNG CD45139_2.PNG CD45139_3.PNG",
          "item_image_url": "CD45139_1.PNG CD45139_2.PNG CD45139_3.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45139_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45139_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45139_3.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "Stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "Unentschieden",
              "gip_label": "Unentschieden"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "Stimme eher zu",
              "gip_label": "Stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "Stimme vollkommen zu",
              "gip_label": "Stimme vollkommen zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 55": {
      "question": "Page 55",
      "name": "Page 55",
      "label": "[[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird: \n[Wenn expCD45136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD45136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nDas Bundesverfassungsgericht ist zu politisch.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 55",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird: \n[Wenn expCD45136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD45136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]",
          "gip_question_text": "Das Bundesverfassungsgericht ist zu politisch.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "CD45140",
          "gip_sources": "SFB 884. (2018). Joint EU Survey of Projects C2, C3 and C4 \u2013 not publicly available yet. Bartels & Johnston (2013)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg_opinion2",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "Das Bundesverfassungsgericht ist zu politisch.",
          "text": "[[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird: \n[Wenn expCD45136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD45136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nDas Bundesverfassungsgericht ist zu politisch.",
          "var_key": "CD45140",
          "images_from_key": "CD45140_1.PNG CD45140_2.PNG CD45140_3.PNG",
          "item_image_url": "CD45140_1.PNG CD45140_2.PNG CD45140_3.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45140_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45140_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45140_3.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "Stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "Unentschieden",
              "gip_label": "Unentschieden"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "Stimme eher zu",
              "gip_label": "Stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "Stimme vollkommen zu",
              "gip_label": "Stimme vollkommen zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56": {
      "question": "Page 56",
      "name": "Page 56",
      "label": "[[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird: \n[Wenn expCD45136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD45136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nIn seinen Entscheidungen bevorzugt das Bundesverfassungsgericht einige Gruppen mehr als andere.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird: \n[Wenn expCD45136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD45136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]",
          "gip_question_text": "In seinen Entscheidungen bevorzugt das Bundesverfassungsgericht einige Gruppen mehr als andere.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "CD45141",
          "gip_sources": "SFB 884. (2018). Joint EU Survey of Projects C2, C3 and C4 \u2013 not publicly available yet. Bartels & Johnston (2013)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg_opinion3",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "In seinen Entscheidungen bevorzugt das Bundesverfassungsgericht einige Gruppen mehr als andere.",
          "text": "[[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird: \n[Wenn expCD45136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD45136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nIn seinen Entscheidungen bevorzugt das Bundesverfassungsgericht einige Gruppen mehr als andere.",
          "var_key": "CD45141",
          "images_from_key": "CD45141_1.PNG CD45141_2.PNG CD45141_3.PNG",
          "item_image_url": "CD45141_1.PNG CD45141_2.PNG CD45141_3.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45141_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45141_2.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/CD45141_3.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "Stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "Unentschieden",
              "gip_label": "Unentschieden"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "Stimme eher zu",
              "gip_label": "Stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "Stimme vollkommen zu",
              "gip_label": "Stimme vollkommen zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 57": {
      "question": "Page 57",
      "name": "Page 57",
      "label": "[Wenn AK45034 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Bundesregierung?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[Wenn AK45034 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit der Bundesregierung?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AK45034",
          "gip_sources": "Replikation von AK27034 aus Welle 27",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Items AK45034 und AK45031 randomisieren und die gezeigte Reihenfolge in separater Variable rndAK45034 ablegen.",
          "gip_variable_label": "trust_gov",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndAK45034",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit der Bundesregierung?",
          "text": "[Wenn AK45034 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Bundesregierung?",
          "var_key": "AK45034",
          "images_from_key": "AK45034_1.PNG AK45034_2.PNG",
          "item_image_url": "AK45034_1.PNG AK45034_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AK45034_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AK45034_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00dcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00dcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 Sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 Sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 58": {
      "question": "Page 58",
      "name": "Page 58",
      "label": "[Wenn AK45031 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 58",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[Wenn AK45031 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "AK45031",
          "gip_sources": "Replikation von AK27031 aus Welle 27",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "trust_bverfg",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?",
          "text": "[Wenn AK45031 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?",
          "var_key": "AK45031",
          "images_from_key": "AK45031_1.PNG AK45031_2.PNG",
          "item_image_url": "AK45031_1.PNG AK45031_2.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AK45031_1.PNG https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/AK45031_2.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00dcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00dcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 Sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 Sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 59": {
      "question": "Page 59",
      "name": "Page 59",
      "label": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 59",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "QE45001",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28001 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "text": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "var_key": "QE45001",
          "images_from_key": "QE45001.PNG",
          "item_image_url": "QE45001.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/QE45001.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 60": {
      "question": "Page 60",
      "name": "Page 60",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "QE45002",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28002 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: abwechslungsreich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "var_key": "QE45002",
          "images_from_key": "QE45002.PNG",
          "item_image_url": "QE45002.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/QE45002.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 61": {
      "question": "Page 61",
      "name": "Page 61",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 61",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "QE45003",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28003 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: relevant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "var_key": "QE45003",
          "images_from_key": "QE45003.PNG",
          "item_image_url": "QE45003.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/QE45003.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 62": {
      "question": "Page 62",
      "name": "Page 62",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 62",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "QE45004",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28004 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: lang",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "var_key": "QE45004",
          "images_from_key": "QE45004.PNG",
          "item_image_url": "QE45004.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/QE45004.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 63": {
      "question": "Page 63",
      "name": "Page 63",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 63",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "QE45005",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28005 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: schwierig",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "var_key": "QE45005",
          "images_from_key": "QE45005.PNG",
          "item_image_url": "QE45005.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/QE45005.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 64": {
      "question": "Page 64",
      "name": "Page 64",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 64",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "QE45006",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28006 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: zu pers\u00f6nlich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "var_key": "QE45006",
          "images_from_key": "QE45006.PNG",
          "item_image_url": "QE45006.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/QE45006.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 63,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 65": {
      "question": "Page 65",
      "name": "Page 65",
      "label": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 65",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "QE45007",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28007 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-insgesamt",
          "text_org": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "text": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "var_key": "QE45007",
          "images_from_key": "QE45007.PNG",
          "item_image_url": "QE45007.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/QE45007.PNG",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "2",
              "label": "nicht so gut",
              "gip_label": "nicht so gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "3",
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig",
              "gip_label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "4",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W45",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "5",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 64,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 66": {
      "question": "Page 66",
      "name": "Page 66",
      "label": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 66",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "variable_name": "QE45008_TXT",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE28008_TXT und QE28008_TXT_na aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Open Question/Text only",
          "gip_response_format": "text",
          "gip_answer_alignment": "[answered]",
          "gip_field_condition": "long answer field",
          "gip_programming_instructions": "Codierung der Variablen QE42008_TXT_na: 0 Item not answered, 1 Item answered",
          "gip_variable_label": "weitere Anmerkungen_text",
          "gip_derived_vars": "QE45008_TXT_na",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "text": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "var_key": "QE45008_TXT",
          "images_from_key": "QE45008_TXT.PNG",
          "item_image_url": "QE45008_TXT.PNG",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/QE45008_TXT.PNG",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 65,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    },
    "Page 67 Outro": {
      "question": "Page 67 Outro",
      "name": "Page 67 Outro",
      "label": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W45",
          "question_name": "Page 67 Outro",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W45_V1",
          "gip_sources": "Replikation der Frageseite 68.00 aus Welle 26 (November 2016) angepasst",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_programming_instructions": "nur Ende-Button, kein Zur\u00fcck-Button",
          "gip_image_extra": "W45_P67.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n",
          "item_image_url": "W45_P67.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W45/W45_P67.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 66,
      "instrument": "W45",
      "study": "gip"
    }
  }
}