{
  "name": "W46",
  "label": "GIP Wave 46",
  "period": "2020/03",
  "analysis_unit": "p",
  "dataset_name": "GIP_W46_V1",
  "study": "gip",
  "questionnaire": "W46",
  "instrument": "W46",
  "questions": {
    "Page 1 Introduction": {
      "question": "Page 1 Introduction",
      "name": "Page 1 Introduction",
      "label": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\t\t\t\t\t\t\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\t\t\t\t\t\t\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 1 Introduction",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\t\t\t\t\t\t\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\t\t\t\t\t\t\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frageseite 1.00 aus Welle 26 (November 2016) ",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_image_extra": "W46_P1.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Liebe Teilnehmerin/lieber Teilnehmer an \u201eGesellschaft im Wandel\u201c, \n\nwir freuen uns, dass Sie unseren Fragebogen gestartet haben.\n\t\t\t\t\t\t\nDie Teilnahme dauert diesen Monat insgesamt ungef\u00e4hr 20 bis 25 Minuten. Sobald Sie den Fragebogen bis zum Ende ausgef\u00fcllt haben, schreiben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gut.\n\t\t\t\t\t\t\nSie k\u00f6nnen die Befragung jederzeit auch unterbrechen und dann sp\u00e4ter fortfahren. \n\nSollten Sie Fragen haben, so k\u00f6nnen Sie uns gerne eine E-Mail schreiben oder unsere Hotline anrufen:\n\ninfo@gesellschaft-im-wandel.de\n0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\n\nWir w\u00fcnschen Ihnen viel Freude beim Ausf\u00fcllen und danken Ihnen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung!\n\nIhr Forschungsteam der Universit\u00e4t Mannheim\n\n",
          "item_image_url": "W46_P1.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P1.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 0,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 2": {
      "question": "Page 2",
      "name": "Page 2",
      "label": "Bitte lesen Sie die folgenden Informationen \u00fcber die Europ\u00e4ische Union (EU). Bitte nehmen Sie sich die Zeit, sie sorgf\u00e4ltig durchzulesen.\n\n[wenn expZH46032 = 1: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration weiter vorangetrieben werden sollte. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen koordiniert mit den anderen EU-L\u00e4ndern handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen. Trotz der grenz\u00fcberschreitenden Probleme haben sich die nationalen Regierungen der EU-Mitgliedstaaten gegen eine weitere \u00dcbertragung der Macht auf die EU gewehrt.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend geringer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen.]\n\n[wenn expZH46032 = 2: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen.]\n \n[wenn expZH46032 = 3: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Infolgedessen wird sich diese Situation letztendlich negativ auf die deutsche Wirtschaft auswirken, wie die j\u00fcngste Wirtschaftskrise zeigt.]\n \n[wenn expZH46032 = 4: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Infolgedessen wird diese Situation letztendlich unsere Kultur und Identit\u00e4t untergraben, wie die j\u00fcngste Fl\u00fcchtlingskrise zeigt.]\n\n[wenn expZH46032 = 5: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Wie sich in den letzten Jahren gezeigt hat, wird die deutsche Regierung infolgedessen viel Macht und Autorit\u00e4t verlieren, die n\u00f6tig w\u00e4ren, um unseren politischen Status und Einfluss zu verteidigen.]",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 2",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte lesen Sie die folgenden Informationen \u00fcber die Europ\u00e4ische Union (EU). Bitte nehmen Sie sich die Zeit, sie sorgf\u00e4ltig durchzulesen.",
          "gip_question_text": "[wenn expZH46032 = 1: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration weiter vorangetrieben werden sollte. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen koordiniert mit den anderen EU-L\u00e4ndern handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen. Trotz der grenz\u00fcberschreitenden Probleme haben sich die nationalen Regierungen der EU-Mitgliedstaaten gegen eine weitere \u00dcbertragung der Macht auf die EU gewehrt.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend geringer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen.]\n\n[wenn expZH46032 = 2: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen.]\n \n[wenn expZH46032 = 3: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Infolgedessen wird sich diese Situation letztendlich negativ auf die deutsche Wirtschaft auswirken, wie die j\u00fcngste Wirtschaftskrise zeigt.]\n \n[wenn expZH46032 = 4: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Infolgedessen wird diese Situation letztendlich unsere Kultur und Identit\u00e4t untergraben, wie die j\u00fcngste Fl\u00fcchtlingskrise zeigt.]\n\n[wenn expZH46032 = 5: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Wie sich in den letzten Jahren gezeigt hat, wird die deutsche Regierung infolgedessen viel Macht und Autorit\u00e4t verlieren, die n\u00f6tig w\u00e4ren, um unseren politischen Status und Einfluss zu verteidigen.]",
          "scale": "txt",
          "filter": "expZH46032 = 1, 2, 3, 4, 5",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "expZH46032",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf f\u00fcnf Gruppen aufteilen.\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 4 (Gruppe 4).\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 5 (Gruppe 5).\n- 1/6 der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 6).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable mit dem Namen expZH46032 speichern.",
          "gip_programming_instructions": "Text abh\u00e4ngig von Experimentalvariablen expZH46032",
          "gip_image_extra": "W46_P2_1.png W46_P2_2.png W46_P2_3.png W46_P2_4.png W46_P2_5.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf f\u00fcnf Gruppen aufteilen.\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 1 (Gruppe 1).\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 2 (Gruppe 2).\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 3 (Gruppe 3).\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 4 (Gruppe 4).\n- 1/6 der Befragten bekommt Treatment 5 (Gruppe 5).\n- 1/6 der Befragten bekommt KEIN Treatment (Gruppe 6).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable mit dem Namen expZH46032 speichern.",
          "text_org": "[wenn expZH46032 = 1: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration weiter vorangetrieben werden sollte. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen koordiniert mit den anderen EU-L\u00e4ndern handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen. Trotz der grenz\u00fcberschreitenden Probleme haben sich die nationalen Regierungen der EU-Mitgliedstaaten gegen eine weitere \u00dcbertragung der Macht auf die EU gewehrt.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend geringer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen.]\n\n[wenn expZH46032 = 2: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen.]\n \n[wenn expZH46032 = 3: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Infolgedessen wird sich diese Situation letztendlich negativ auf die deutsche Wirtschaft auswirken, wie die j\u00fcngste Wirtschaftskrise zeigt.]\n \n[wenn expZH46032 = 4: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Infolgedessen wird diese Situation letztendlich unsere Kultur und Identit\u00e4t untergraben, wie die j\u00fcngste Fl\u00fcchtlingskrise zeigt.]\n\n[wenn expZH46032 = 5: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Wie sich in den letzten Jahren gezeigt hat, wird die deutsche Regierung infolgedessen viel Macht und Autorit\u00e4t verlieren, die n\u00f6tig w\u00e4ren, um unseren politischen Status und Einfluss zu verteidigen.]",
          "text": "Bitte lesen Sie die folgenden Informationen \u00fcber die Europ\u00e4ische Union (EU). Bitte nehmen Sie sich die Zeit, sie sorgf\u00e4ltig durchzulesen.\n\n[wenn expZH46032 = 1: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration weiter vorangetrieben werden sollte. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen koordiniert mit den anderen EU-L\u00e4ndern handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen. Trotz der grenz\u00fcberschreitenden Probleme haben sich die nationalen Regierungen der EU-Mitgliedstaaten gegen eine weitere \u00dcbertragung der Macht auf die EU gewehrt.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend geringer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen.]\n\n[wenn expZH46032 = 2: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen.]\n \n[wenn expZH46032 = 3: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Infolgedessen wird sich diese Situation letztendlich negativ auf die deutsche Wirtschaft auswirken, wie die j\u00fcngste Wirtschaftskrise zeigt.]\n \n[wenn expZH46032 = 4: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Infolgedessen wird diese Situation letztendlich unsere Kultur und Identit\u00e4t untergraben, wie die j\u00fcngste Fl\u00fcchtlingskrise zeigt.]\n\n[wenn expZH46032 = 5: Unl\u00e4ngst haben viele Experten argumentiert, dass die europ\u00e4ische Integration bereits zu weit gegangen ist. Sie sagen, dass die nationalen Regierungen unabh\u00e4ngig handeln sollten, um die wichtigsten Herausforderungen, vor denen die EU und ihre Mitgliedstaaten stehen, anzugehen und ihre Politik an die spezifischen Bed\u00fcrfnisse ihrer L\u00e4nder anzupassen. Im Laufe der Zeit hat die EU das Spektrum ihrer Aktivit\u00e4ten drastisch erweitert, um fast alle denkbaren Bereiche des politischen, wirtschaftlichen und sozialen Lebens abzudecken.\n\nEine aktuelle Studie f\u00fchrender Forscher liefert auch Ergebnisse, die diese Ansicht mit einer fortschrittlichen statistischen Methode unterst\u00fctzen. Demnach ist das genaue Ausma\u00df dessen, was sie \"EU-Kompetenz\" nennen, auffallend gr\u00f6\u00dfer als das, was viele Menschen sich w\u00fcnschen. Wie sich in den letzten Jahren gezeigt hat, wird die deutsche Regierung infolgedessen viel Macht und Autorit\u00e4t verlieren, die n\u00f6tig w\u00e4ren, um unseren politischen Status und Einfluss zu verteidigen.]",
          "var_key": "expZH46032",
          "item_image_url": "W46_P2_1.png W46_P2_2.png W46_P2_3.png W46_P2_4.png W46_P2_5.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P2_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P2_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P2_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P2_4.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P2_5.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 1,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 3": {
      "question": "Page 3",
      "name": "Page 3",
      "label": "\n\nMan h\u00f6rt manchmal, die europ\u00e4ische Einigung sollte weiter vorangetrieben werden.\nAndere sagen, dass sie schon zu weit gegangen ist. Was ist Ihre Meinung?\t\n\nBitte geben Sie Ihre Ansichten auf einer Skala von 1 bis 7 an, wobei \"1\" bedeutet, dass die europ\u00e4ische Integration \"bereits zu weit gegangen ist\" und \"7\" bedeutet, dass sie \"weiter vorangetrieben werden sollte\". Welche Zahl auf dieser Skala beschreibt Ihre Position am besten?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 3",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Man h\u00f6rt manchmal, die europ\u00e4ische Einigung sollte weiter vorangetrieben werden.\nAndere sagen, dass sie schon zu weit gegangen ist. Was ist Ihre Meinung?\t\n\nBitte geben Sie Ihre Ansichten auf einer Skala von 1 bis 7 an, wobei \"1\" bedeutet, dass die europ\u00e4ische Integration \"bereits zu weit gegangen ist\" und \"7\" bedeutet, dass sie \"weiter vorangetrieben werden sollte\". Welche Zahl auf dieser Skala beschreibt Ihre Position am besten?",
          "scale": "cat",
          "filter": "expZH46032 = 6",
          "answer_list_name": "1-7-weit",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "ZH46032",
          "gip_sources": "Replikation von ZH36032 aus Welle 36, geringf\u00fcgig ge\u00e4ndert",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "self-placement European unification",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-weit",
          "text_org": "Man h\u00f6rt manchmal, die europ\u00e4ische Einigung sollte weiter vorangetrieben werden.\nAndere sagen, dass sie schon zu weit gegangen ist. Was ist Ihre Meinung?\t\n\nBitte geben Sie Ihre Ansichten auf einer Skala von 1 bis 7 an, wobei \"1\" bedeutet, dass die europ\u00e4ische Integration \"bereits zu weit gegangen ist\" und \"7\" bedeutet, dass sie \"weiter vorangetrieben werden sollte\". Welche Zahl auf dieser Skala beschreibt Ihre Position am besten?",
          "text": "\n\nMan h\u00f6rt manchmal, die europ\u00e4ische Einigung sollte weiter vorangetrieben werden.\nAndere sagen, dass sie schon zu weit gegangen ist. Was ist Ihre Meinung?\t\n\nBitte geben Sie Ihre Ansichten auf einer Skala von 1 bis 7 an, wobei \"1\" bedeutet, dass die europ\u00e4ische Integration \"bereits zu weit gegangen ist\" und \"7\" bedeutet, dass sie \"weiter vorangetrieben werden sollte\". Welche Zahl auf dieser Skala beschreibt Ihre Position am besten?",
          "var_key": "ZH46032",
          "images_from_key": "ZH46032.png",
          "item_image_url": "ZH46032.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/ZH46032.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-weit",
              "value": "1",
              "label": "1 Die europ\u00e4ische Integration ist bereits zu weit gegangen",
              "gip_label": "1 Die europ\u00e4ische Integration ist bereits zu weit gegangen"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-weit",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-weit",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-weit",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-weit",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-weit",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-weit",
              "value": "7",
              "label": "7 Die europ\u00e4ische Integration sollte weiter vorangetrieben werden",
              "gip_label": "7 Die europ\u00e4ische Integration sollte weiter vorangetrieben werden"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 2,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 4": {
      "question": "Page 4",
      "name": "Page 4",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\nIch m\u00f6chte eher von einem B\u00fcrger repr\u00e4sentiert werden als von einem spezialisierten\nPolitiker.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 4",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.",
          "gip_question_text": "Ich m\u00f6chte eher von einem B\u00fcrger repr\u00e4sentiert werden als von einem spezialisierten\nPolitiker.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46107",
          "gip_sources": "Akkerman et al. (2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "populism_pop4",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmen",
          "text_org": "Ich m\u00f6chte eher von einem B\u00fcrger repr\u00e4sentiert werden als von einem spezialisierten\nPolitiker.",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\nIch m\u00f6chte eher von einem B\u00fcrger repr\u00e4sentiert werden als von einem spezialisierten\nPolitiker.",
          "var_key": "CG46107",
          "images_from_key": "CG46107.png",
          "item_image_url": "CG46107.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46107.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "stimme nicht zu",
              "gip_label": "stimme nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "teils-teils",
              "gip_label": "teils-teils"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "6",
              "label": "stimme zu",
              "gip_label": "stimme zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "7",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 3,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 5": {
      "question": "Page 5",
      "name": "Page 5",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\nDie Menschen, und nicht die Politiker, sollten unsere wichtigsten politischen Entscheidungen treffen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 5",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.",
          "gip_question_text": "Die Menschen, und nicht die Politiker, sollten unsere wichtigsten politischen Entscheidungen treffen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46108",
          "gip_sources": "Akkerman et al. (2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "populism_pop2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmen",
          "text_org": "Die Menschen, und nicht die Politiker, sollten unsere wichtigsten politischen Entscheidungen treffen.",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\nDie Menschen, und nicht die Politiker, sollten unsere wichtigsten politischen Entscheidungen treffen.",
          "var_key": "CG46108",
          "images_from_key": "CG46108.png",
          "item_image_url": "CG46108.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46108.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "stimme nicht zu",
              "gip_label": "stimme nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "teils-teils",
              "gip_label": "teils-teils"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "6",
              "label": "stimme zu",
              "gip_label": "stimme zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "7",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 4,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 6": {
      "question": "Page 6",
      "name": "Page 6",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\n\t\n\nGew\u00e4hlte Vertreter reden zu viel und unternehmen zu wenig.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 6",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.",
          "gip_question_text": "\t\n\nGew\u00e4hlte Vertreter reden zu viel und unternehmen zu wenig.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46109",
          "gip_sources": "Akkerman et al. (2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "populism_pop5",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmen",
          "text_org": "\t\n\nGew\u00e4hlte Vertreter reden zu viel und unternehmen zu wenig.",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\n\t\n\nGew\u00e4hlte Vertreter reden zu viel und unternehmen zu wenig.",
          "var_key": "CG46109",
          "images_from_key": "CG46109.png",
          "item_image_url": "CG46109.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46109.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "stimme nicht zu",
              "gip_label": "stimme nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "teils-teils",
              "gip_label": "teils-teils"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "6",
              "label": "stimme zu",
              "gip_label": "stimme zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "7",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 5,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 7": {
      "question": "Page 7",
      "name": "Page 7",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\nWas die Leute \u201eKompromiss\u201d nennen, hei\u00dft in Wirklichkeit nur, seine Prinzipien aufzugeben.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 7",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.",
          "gip_question_text": "Was die Leute \u201eKompromiss\u201d nennen, hei\u00dft in Wirklichkeit nur, seine Prinzipien aufzugeben.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46110",
          "gip_sources": "Akkerman et al. (2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "populism_pop7",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmen",
          "text_org": "Was die Leute \u201eKompromiss\u201d nennen, hei\u00dft in Wirklichkeit nur, seine Prinzipien aufzugeben.",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\nWas die Leute \u201eKompromiss\u201d nennen, hei\u00dft in Wirklichkeit nur, seine Prinzipien aufzugeben.",
          "var_key": "CG46110",
          "images_from_key": "CG46110.png",
          "item_image_url": "CG46110.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46110.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "stimme nicht zu",
              "gip_label": "stimme nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "teils-teils",
              "gip_label": "teils-teils"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "6",
              "label": "stimme zu",
              "gip_label": "stimme zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "7",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 6,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 8": {
      "question": "Page 8",
      "name": "Page 8",
      "label": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\nLeute wie ich haben nicht das Sagen dar\u00fcber, was die EU tut.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 8",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.",
          "gip_question_text": "Leute wie ich haben nicht das Sagen dar\u00fcber, was die EU tut.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46111",
          "gip_sources": "Akkerman et al. (2014)",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "external political efficacy EU 2",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-zustimmen",
          "text_org": "Leute wie ich haben nicht das Sagen dar\u00fcber, was die EU tut.",
          "text": "Bitte geben Sie an, wie sehr Sie der folgenden Aussage zustimmen.\n\nLeute wie ich haben nicht das Sagen dar\u00fcber, was die EU tut.",
          "var_key": "CG46111",
          "images_from_key": "CG46111.png",
          "item_image_url": "CG46111.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46111.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "stimme nicht zu",
              "gip_label": "stimme nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "teils-teils",
              "gip_label": "teils-teils"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "stimme eher zu",
              "gip_label": "stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "6",
              "label": "stimme zu",
              "gip_label": "stimme zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-zustimmen",
              "value": "7",
              "label": "stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "stimme voll und ganz zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 7,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 9": {
      "question": "Page 9",
      "name": "Page 9",
      "label": "\n\nDie folgende \u00dcbersicht zeigt die Programme zweier Parteien. Stellen Sie sich vor, Sie stimmen f\u00fcr eine der zwei Parteien in den n\u00e4chsten Europawahlen.\n\nWir werden Ihnen zweimal jeweils zwei alternative Parteiprogramme pr\u00e4sentieren. Jedes Mal bitten wir Sie erst, sich zwischen diesen beiden Programmen zu entscheiden. Dann m\u00f6chten wir von Ihnen wissen, wie Sie jedes der beiden Programme insgesamt bewerten. Dabei gibt es keine richtige oder falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Einsch\u00e4tzung.\n\n       Partei A\t                              Runde 1\t                                                        Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWelche Partei w\u00fcrden Sie w\u00e4hlen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 9",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Die folgende \u00dcbersicht zeigt die Programme zweier Parteien. Stellen Sie sich vor, Sie stimmen f\u00fcr eine der zwei Parteien in den n\u00e4chsten Europawahlen.\n\nWir werden Ihnen zweimal jeweils zwei alternative Parteiprogramme pr\u00e4sentieren. Jedes Mal bitten wir Sie erst, sich zwischen diesen beiden Programmen zu entscheiden. Dann m\u00f6chten wir von Ihnen wissen, wie Sie jedes der beiden Programme insgesamt bewerten. Dabei gibt es keine richtige oder falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Einsch\u00e4tzung.\n\n       Partei A\t                              Runde 1\t                                                        Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWelche Partei w\u00fcrden Sie w\u00e4hlen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-ParteiAB",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46112",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Conjoint-Experiment: Insgesamt zweimal sollen die Befragten sich jeweils zwischen zwei Parteien entscheiden und dazu drei Fragen beantworten. Die beiden Parteien und die zugeh\u00f6rigen sieben Attribute sollen aus einer Liste randomisiert zugewiesen und dynamisch eingefu\u0308gt werden (\u201erandomization without replacement\u201c). Zwischen den vier Parteien A, B, C und D sollen niemals alle 7 Attribute identisch sein.\nVariable name: expCG46112_1a; Variable label: Eu integration party A; Attribute: Europ\u00e4ische Integration [eu integration]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_1b; Variable label: Eu integration party B; Attribute: Europ\u00e4ische Integration [eu integration]; Value: 2; Text: Der EU Befugnisse abnehmen und mehr Befugnisse an die nationalen Regierungen geben\nVariable name: expCG46112_1c; Variable label: Eu integration party C; Attribute: Europ\u00e4ische Integration [eu integration]; Value: 3; Text: Die derzeitigen Befugnisse der EU beibehalten und Reformen, um bestehende Probleme anzugehen\nVariable name: expCG46112_1d; Variable label: Eu integration party D; Attribute: Europ\u00e4ische Integration [eu integration]; Value: 4; Text: Der EU mehr Befugnisse geben\n\nVariable name: expCG46112_2a; Variable label: Market regulation party A; Attribute: Marktregulierung und Wettbewerb [market regulation]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_2b; Variable label: Market regulation party B; Attribute: Marktregulierung und Wettbewerb [market regulation]; Value: 2; Text: Die Regierung sollte Regeln abbauen, um Jobwachstum und eine wettbewerbsf\u00e4hige Wirtschaft zu erm\u00f6glichen\nVariable name: expCG46112_2c; Variable label: Market regulation party C; Attribute: Marktregulierung und Wettbewerb [market regulation]; Value: 3; Text: Die Regierung sollte nur einschreiten wo n\u00f6tig\nVariable name: expCG46112_2d; Variable label: Market regulation party D; Attribute: Marktregulierung und Wettbewerb [market regulation]; Value: 4; Text: Die Regierung muss aktiv einschreiten, um wirtschaftliche Ungleichheit und andere Probleme zu l\u00f6sen\n\nVariable name: expCG46112_3a; Variable label: Asylum party A; Attribute: Asyl und Immigration [asylum]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_3b; Variable label: Asylum party B; Attribute: Asyl und Immigration [asylum]; Value: 2; Text: Unterst\u00fctzen einer strikten Politik zu Einwanderern und Asylsuchenden\nVariable name: expCG46112_3c; Variable label: Asylum party C; Attribute: Asyl und Immigration [asylum]; Value: 3; Text: Einwanderer und Asylsuchende nur akzeptieren, wenn Sicherheit und \u00f6konomischer Nutzen gew\u00e4hrleistet sind\nVariable name: expCG46112_3d; Variable label: Asylum party D; Attribute: Asyl und Immigration [asylum]; Value: 4; Text: Ablehnen einer strikten Politik zu Einwanderern und Asylsuchenden\n\nVariable name: expCG46112_4a; Variable label: Environment party A; Attribute: Umwelt und Energie [environment]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_4b; Variable label: Environment party B; Attribute: Umwelt und Energie [environment]; Value: 2; Text: Einschr\u00e4nken umweltfreundlicher Vorschl\u00e4ge, die Unternehmen und Wirtschaft belasten\nVariable name: expCG46112_4c; Variable label: Environment party C; Attribute: Umwelt und Energie [environment]; Value: 3; Text: Unterst\u00fctzen umweltfreundlicher Vorschl\u00e4ge, die nicht sch\u00e4dlich sind f\u00fcr wirtschaftliche Wettbewerbsf\u00e4higkeit oder Verbraucher\nVariable name: expCG46112_4d; Variable label: Environment party D; Attribute: Umwelt und Energie [environment]; Value: 4; Text: St\u00e4rkung umweltfreundlicher Vorschl\u00e4ge und St\u00e4rkung internationaler Kooperation, um die Umwelt zu sch\u00fctzen\n\nVariable name: expCG46112_5a; Variable label: Security party A; Attribute: Sicherheit und Verteidigung [security]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_5b; Variable label: Security party B; Attribute: Sicherheit und Verteidigung [security]; Value: 2; Text: Keine Erh\u00f6hung der Milit\u00e4rausgaben der EU und Ablehnung von Bewaffnung innerhalb und au\u00dferhalb Europas\nVariable name: expCG46112_5c; Variable label: Security party C; Attribute: Sicherheit und Verteidigung [security]; Value: 3; Text: Die EU sollte Frieden und internationale Kooperation f\u00fcr Verteidigungszwecke f\u00f6rdern\nVariable name: expCG46112_5d; Variable label: Security party D; Attribute: Sicherheit und Verteidigung [security]; Value: 4; Text: Erh\u00f6hung der Milit\u00e4rausgaben der EU, um ihre Sicherheit und Verteidigung zu gew\u00e4hrleisten\n\nVariable name: expCG46112_6a; Variable label: Agriculture party A; Attribute: Landwirtschaft [agriculture]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_6b; Variable label: Agriculture party B; Attribute: Landwirtschaft [agriculture]; Value: 2; Text: Zuwendungen absenken, um Effizienz und Wettbewerbsf\u00e4higkeit sicherzustellen\nVariable name: expCG46112_6c; Variable label: Agriculture party C; Attribute: Landwirtschaft [agriculture]; Value: 3; Text: Unterst\u00fctzen von Vorschl\u00e4gen, die die Gesundheit der Verbraucher und eine nachhaltige Landwirtschaft f\u00f6rdern\nVariable name: expCG46112_6d; Variable label: Agriculture party D; Attribute: Landwirtschaft [agriculture]; Value: 4; Text: Zuwendungen beibehalten oder erh\u00f6hen, um Landwirtschaft und Bauern zu sch\u00fctzen\n\nVariable name: expCG46112_7a; Variable label: Trade party A; Attribute: Handelspolitik [trade]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_7b; Variable label: Trade party B; Attribute: Handelspolitik [trade]; Value: 2; Text: Begrenzen der derzeitigen Freihandelspolitik, um heimische Industrien zu sch\u00fctzen\nVariable name: expCG46112_7c; Variable label: Trade party C; Attribute: Handelspolitik [trade]; Value: 3; Text: Freihandelspolitik verfolgen, aber dabei ihre negative Folgen bedenken\nVariable name: expCG46112_7d; Variable label: Trade party D; Attribute: Handelspolitik [trade]; Value: 4; Text: Freihandelspolitik aktiv vorantreiben, um die europ\u00e4ische Wirtschaft anzuschieben",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Attribute randomisieren, Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel Randomisierung in separater Variable rndCG46112 speichern.",
          "gip_variable_label": "choice EU manifesto_AB",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie an, welche der beiden Sie am ehesten unterst\u00fctzen w\u00fcrden, auch wenn Sie sich nicht vollkommen sicher sind.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndCG46112 expCG46112_1a expCG46112_1c expCG46112_2a expCG46112_2c expCG46112_3a expCG46112_3c expCG46112_4a expCG46112_4c expCG46112_5a expCG46112_5c expCG46112_6a expCG46112_6c expCG46112_7a expCG46112_7c expCG46112_1b expCG46112_1d expCG46112_2b expCG46112_2d expCG46112_3d expCG46112_4b expCG46112_4d expCG46112_5b expCG46112_5d expCG46112_6b expCG46112_6d expCG46112_7b expCG46112_7d",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-ParteiAB",
          "description": "Conjoint-Experiment: Insgesamt zweimal sollen die Befragten sich jeweils zwischen zwei Parteien entscheiden und dazu drei Fragen beantworten. Die beiden Parteien und die zugeh\u00f6rigen sieben Attribute sollen aus einer Liste randomisiert zugewiesen und dynamisch eingefu\u0308gt werden (\u201erandomization without replacement\u201c). Zwischen den vier Parteien A, B, C und D sollen niemals alle 7 Attribute identisch sein.\nVariable name: expCG46112_1a; Variable label: Eu integration party A; Attribute: Europ\u00e4ische Integration [eu integration]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_1b; Variable label: Eu integration party B; Attribute: Europ\u00e4ische Integration [eu integration]; Value: 2; Text: Der EU Befugnisse abnehmen und mehr Befugnisse an die nationalen Regierungen geben\nVariable name: expCG46112_1c; Variable label: Eu integration party C; Attribute: Europ\u00e4ische Integration [eu integration]; Value: 3; Text: Die derzeitigen Befugnisse der EU beibehalten und Reformen, um bestehende Probleme anzugehen\nVariable name: expCG46112_1d; Variable label: Eu integration party D; Attribute: Europ\u00e4ische Integration [eu integration]; Value: 4; Text: Der EU mehr Befugnisse geben\n\nVariable name: expCG46112_2a; Variable label: Market regulation party A; Attribute: Marktregulierung und Wettbewerb [market regulation]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_2b; Variable label: Market regulation party B; Attribute: Marktregulierung und Wettbewerb [market regulation]; Value: 2; Text: Die Regierung sollte Regeln abbauen, um Jobwachstum und eine wettbewerbsf\u00e4hige Wirtschaft zu erm\u00f6glichen\nVariable name: expCG46112_2c; Variable label: Market regulation party C; Attribute: Marktregulierung und Wettbewerb [market regulation]; Value: 3; Text: Die Regierung sollte nur einschreiten wo n\u00f6tig\nVariable name: expCG46112_2d; Variable label: Market regulation party D; Attribute: Marktregulierung und Wettbewerb [market regulation]; Value: 4; Text: Die Regierung muss aktiv einschreiten, um wirtschaftliche Ungleichheit und andere Probleme zu l\u00f6sen\n\nVariable name: expCG46112_3a; Variable label: Asylum party A; Attribute: Asyl und Immigration [asylum]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_3b; Variable label: Asylum party B; Attribute: Asyl und Immigration [asylum]; Value: 2; Text: Unterst\u00fctzen einer strikten Politik zu Einwanderern und Asylsuchenden\nVariable name: expCG46112_3c; Variable label: Asylum party C; Attribute: Asyl und Immigration [asylum]; Value: 3; Text: Einwanderer und Asylsuchende nur akzeptieren, wenn Sicherheit und \u00f6konomischer Nutzen gew\u00e4hrleistet sind\nVariable name: expCG46112_3d; Variable label: Asylum party D; Attribute: Asyl und Immigration [asylum]; Value: 4; Text: Ablehnen einer strikten Politik zu Einwanderern und Asylsuchenden\n\nVariable name: expCG46112_4a; Variable label: Environment party A; Attribute: Umwelt und Energie [environment]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_4b; Variable label: Environment party B; Attribute: Umwelt und Energie [environment]; Value: 2; Text: Einschr\u00e4nken umweltfreundlicher Vorschl\u00e4ge, die Unternehmen und Wirtschaft belasten\nVariable name: expCG46112_4c; Variable label: Environment party C; Attribute: Umwelt und Energie [environment]; Value: 3; Text: Unterst\u00fctzen umweltfreundlicher Vorschl\u00e4ge, die nicht sch\u00e4dlich sind f\u00fcr wirtschaftliche Wettbewerbsf\u00e4higkeit oder Verbraucher\nVariable name: expCG46112_4d; Variable label: Environment party D; Attribute: Umwelt und Energie [environment]; Value: 4; Text: St\u00e4rkung umweltfreundlicher Vorschl\u00e4ge und St\u00e4rkung internationaler Kooperation, um die Umwelt zu sch\u00fctzen\n\nVariable name: expCG46112_5a; Variable label: Security party A; Attribute: Sicherheit und Verteidigung [security]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_5b; Variable label: Security party B; Attribute: Sicherheit und Verteidigung [security]; Value: 2; Text: Keine Erh\u00f6hung der Milit\u00e4rausgaben der EU und Ablehnung von Bewaffnung innerhalb und au\u00dferhalb Europas\nVariable name: expCG46112_5c; Variable label: Security party C; Attribute: Sicherheit und Verteidigung [security]; Value: 3; Text: Die EU sollte Frieden und internationale Kooperation f\u00fcr Verteidigungszwecke f\u00f6rdern\nVariable name: expCG46112_5d; Variable label: Security party D; Attribute: Sicherheit und Verteidigung [security]; Value: 4; Text: Erh\u00f6hung der Milit\u00e4rausgaben der EU, um ihre Sicherheit und Verteidigung zu gew\u00e4hrleisten\n\nVariable name: expCG46112_6a; Variable label: Agriculture party A; Attribute: Landwirtschaft [agriculture]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_6b; Variable label: Agriculture party B; Attribute: Landwirtschaft [agriculture]; Value: 2; Text: Zuwendungen absenken, um Effizienz und Wettbewerbsf\u00e4higkeit sicherzustellen\nVariable name: expCG46112_6c; Variable label: Agriculture party C; Attribute: Landwirtschaft [agriculture]; Value: 3; Text: Unterst\u00fctzen von Vorschl\u00e4gen, die die Gesundheit der Verbraucher und eine nachhaltige Landwirtschaft f\u00f6rdern\nVariable name: expCG46112_6d; Variable label: Agriculture party D; Attribute: Landwirtschaft [agriculture]; Value: 4; Text: Zuwendungen beibehalten oder erh\u00f6hen, um Landwirtschaft und Bauern zu sch\u00fctzen\n\nVariable name: expCG46112_7a; Variable label: Trade party A; Attribute: Handelspolitik [trade]; Value: 1; Text: Keine Position\nVariable name: expCG46112_7b; Variable label: Trade party B; Attribute: Handelspolitik [trade]; Value: 2; Text: Begrenzen der derzeitigen Freihandelspolitik, um heimische Industrien zu sch\u00fctzen\nVariable name: expCG46112_7c; Variable label: Trade party C; Attribute: Handelspolitik [trade]; Value: 3; Text: Freihandelspolitik verfolgen, aber dabei ihre negative Folgen bedenken\nVariable name: expCG46112_7d; Variable label: Trade party D; Attribute: Handelspolitik [trade]; Value: 4; Text: Freihandelspolitik aktiv vorantreiben, um die europ\u00e4ische Wirtschaft anzuschieben\nBitte geben Sie an, welche der beiden Sie am ehesten unterst\u00fctzen w\u00fcrden, auch wenn Sie sich nicht vollkommen sicher sind.",
          "text_org": "Die folgende \u00dcbersicht zeigt die Programme zweier Parteien. Stellen Sie sich vor, Sie stimmen f\u00fcr eine der zwei Parteien in den n\u00e4chsten Europawahlen.\n\nWir werden Ihnen zweimal jeweils zwei alternative Parteiprogramme pr\u00e4sentieren. Jedes Mal bitten wir Sie erst, sich zwischen diesen beiden Programmen zu entscheiden. Dann m\u00f6chten wir von Ihnen wissen, wie Sie jedes der beiden Programme insgesamt bewerten. Dabei gibt es keine richtige oder falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Einsch\u00e4tzung.\n\n       Partei A\t                              Runde 1\t                                                        Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWelche Partei w\u00fcrden Sie w\u00e4hlen?",
          "text": "\n\nDie folgende \u00dcbersicht zeigt die Programme zweier Parteien. Stellen Sie sich vor, Sie stimmen f\u00fcr eine der zwei Parteien in den n\u00e4chsten Europawahlen.\n\nWir werden Ihnen zweimal jeweils zwei alternative Parteiprogramme pr\u00e4sentieren. Jedes Mal bitten wir Sie erst, sich zwischen diesen beiden Programmen zu entscheiden. Dann m\u00f6chten wir von Ihnen wissen, wie Sie jedes der beiden Programme insgesamt bewerten. Dabei gibt es keine richtige oder falsche Antwort, es geht ausschlie\u00dflich um Ihre pers\u00f6nliche Einsch\u00e4tzung.\n\n       Partei A\t                              Runde 1\t                                                        Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWelche Partei w\u00fcrden Sie w\u00e4hlen?",
          "var_key": "CG46112",
          "images_from_key": "CG46112.png",
          "item_image_url": "CG46112.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46112.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-2-ParteiAB",
              "value": "1",
              "label": "Partei A",
              "gip_label": "Partei A"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-2-ParteiAB",
              "value": "2",
              "label": "Partei B",
              "gip_label": "Partei B"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 8,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 10": {
      "question": "Page 10",
      "name": "Page 10",
      "label": "\n\n       Partei A\t                             Runde 1\t                                                           Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei A insgesamt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 10",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "       Partei A\t                             Runde 1\t                                                           Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei A insgesamt?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-bewerten",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46113",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Die Reihenfolge der Attribute soll weiterhin rndCG46112 entsprechen.\n \nReihenfolge der Antwortkategorien 1 bis 5 randomisieren (entweder 1-5 oder 5-1), Reihenfolge unten ist nur ein Beispiel. Randomisierung in separater Variable  rndCG46113 speichern.",
          "gip_variable_label": "evaluation party A",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndCG46113",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-bewerten",
          "text_org": "       Partei A\t                             Runde 1\t                                                           Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei A insgesamt?",
          "text": "\n\n       Partei A\t                             Runde 1\t                                                           Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei A insgesamt?",
          "var_key": "CG46113",
          "images_from_key": "CG46113_1.png CG46113_2.png",
          "item_image_url": "CG46113_1.png CG46113_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46113_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46113_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "1",
              "label": "Sehr positiv",
              "gip_label": "Sehr positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "2",
              "label": "Eher positiv",
              "gip_label": "Eher positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "3",
              "label": "Weder positiv noch negativ",
              "gip_label": "Weder positiv noch negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "4",
              "label": "Eher negativ",
              "gip_label": "Eher negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "5",
              "label": "Sehr negativ",
              "gip_label": "Sehr negativ"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 9,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 11": {
      "question": "Page 11",
      "name": "Page 11",
      "label": "\n\n       Partei A\t                             Runde 1\t                                                           Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei B insgesamt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 11",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "       Partei A\t                             Runde 1\t                                                           Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei B insgesamt?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-bewerten",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46114",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Die Reihenfolge der Attribute soll weiterhin rndCG46112 entsprechen.\nDie Reihenfolge der Antwortoptionen soll weiterhin rndCG46113 entsprechen.",
          "gip_variable_label": "evaluation party B",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-bewerten",
          "text_org": "       Partei A\t                             Runde 1\t                                                           Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei B insgesamt?",
          "text": "\n\n       Partei A\t                             Runde 1\t                                                           Partei B\n[expCG46112_1a]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1b]\n[expCG46112_2a]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2b]\n[expCG46112_3a]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3b]\n[expCG46112_4a]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4b]\n[expCG46112_5a]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5b]\n[expCG46112_6a]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6b]\n[expCG46112_7a]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7b]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei B insgesamt?",
          "var_key": "CG46114",
          "images_from_key": "CG46114_1.png CG46114_2.png",
          "item_image_url": "CG46114_1.png CG46114_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46114_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46114_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "1",
              "label": "Sehr positiv",
              "gip_label": "Sehr positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "2",
              "label": "Eher positiv",
              "gip_label": "Eher positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "3",
              "label": "Weder positiv noch negativ",
              "gip_label": "Weder positiv noch negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "4",
              "label": "Eher negativ",
              "gip_label": "Eher negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "5",
              "label": "Sehr negativ",
              "gip_label": "Sehr negativ"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 10,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 12": {
      "question": "Page 12",
      "name": "Page 12",
      "label": "\n\nDie folgende \u00dcbersicht zeigt die Programme zweier Parteien. Stellen Sie sich vor, Sie stimmen f\u00fcr eine der zwei Parteien in den n\u00e4chsten Europawahlen.\n\n      Partei C\t                              Runde 2\t                                                        Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWelche Partei w\u00fcrden Sie w\u00e4hlen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 12",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Die folgende \u00dcbersicht zeigt die Programme zweier Parteien. Stellen Sie sich vor, Sie stimmen f\u00fcr eine der zwei Parteien in den n\u00e4chsten Europawahlen.\n\n      Partei C\t                              Runde 2\t                                                        Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWelche Partei w\u00fcrden Sie w\u00e4hlen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-2-ParteiCD",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46115",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Die Reihenfolge der Attribute soll weiterhin rndCG46112 entsprechen.",
          "gip_variable_label": "choice EU manifesto_CD",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie an, welche der beiden Sie am ehesten unterst\u00fctzen w\u00fcrden, auch wenn Sie sich nicht vollkommen sicher sind.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-2-ParteiCD",
          "description": "Bitte geben Sie an, welche der beiden Sie am ehesten unterst\u00fctzen w\u00fcrden, auch wenn Sie sich nicht vollkommen sicher sind.",
          "text_org": "Die folgende \u00dcbersicht zeigt die Programme zweier Parteien. Stellen Sie sich vor, Sie stimmen f\u00fcr eine der zwei Parteien in den n\u00e4chsten Europawahlen.\n\n      Partei C\t                              Runde 2\t                                                        Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWelche Partei w\u00fcrden Sie w\u00e4hlen?",
          "text": "\n\nDie folgende \u00dcbersicht zeigt die Programme zweier Parteien. Stellen Sie sich vor, Sie stimmen f\u00fcr eine der zwei Parteien in den n\u00e4chsten Europawahlen.\n\n      Partei C\t                              Runde 2\t                                                        Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWelche Partei w\u00fcrden Sie w\u00e4hlen?",
          "var_key": "CG46115",
          "images_from_key": "CG46115.png",
          "item_image_url": "CG46115.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46115.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-2-ParteiCD",
              "value": "1",
              "label": "Partei C",
              "gip_label": "Partei C"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-2-ParteiCD",
              "value": "2",
              "label": "Partei D",
              "gip_label": "Partei D"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 11,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 13": {
      "question": "Page 13",
      "name": "Page 13",
      "label": "\n\n       Partei C\t                             Runde 2\t                                                        Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei C insgesamt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 13",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "       Partei C\t                             Runde 2\t                                                        Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei C insgesamt?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-bewerten",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46116",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Die Reihenfolge der Attribute soll weiterhin rndCG46112 entsprechen.\nDie Reihenfolge der Antwortoptionen soll weiterhin rndCG46113 entsprechen.",
          "gip_variable_label": "evaluation party C",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-bewerten",
          "text_org": "       Partei C\t                             Runde 2\t                                                        Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei C insgesamt?",
          "text": "\n\n       Partei C\t                             Runde 2\t                                                        Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei C insgesamt?",
          "var_key": "CG46116",
          "images_from_key": "CG46116_1.png CG46116_2.png",
          "item_image_url": "CG46116_1.png CG46116_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46116_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46116_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "1",
              "label": "Sehr positiv",
              "gip_label": "Sehr positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "2",
              "label": "Eher positiv",
              "gip_label": "Eher positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "3",
              "label": "Weder positiv noch negativ",
              "gip_label": "Weder positiv noch negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "4",
              "label": "Eher negativ",
              "gip_label": "Eher negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "5",
              "label": "Sehr negativ",
              "gip_label": "Sehr negativ"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 12,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 14": {
      "question": "Page 14",
      "name": "Page 14",
      "label": "\n\n       Partei C\t                              Runde 2\t                                                         Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei D insgesamt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 14",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "       Partei C\t                              Runde 2\t                                                         Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei D insgesamt?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-bewerten",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CG46117",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Die Reihenfolge der Attribute soll weiterhin rndCG46112 entsprechen.\nDie Reihenfolge der Antwortoptionen soll weiterhin rndCG46113 entsprechen.",
          "gip_variable_label": "evaluation party D",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-bewerten",
          "text_org": "       Partei C\t                              Runde 2\t                                                         Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei D insgesamt?",
          "text": "\n\n       Partei C\t                              Runde 2\t                                                         Partei D\n[expCG46112_1c]\tEurop\u00e4ische Integration\t                [expCG46112_1d]\n[expCG46112_2c]\tMarktregulierung und Wettbewerb\t[expCG46112_2d]\n[expCG46112_3c]\tAsyl und Immigration\t                                [expCG46112_3d]\n[expCG46112_4c]\tUmwelt und Energie\t                                [expCG46112_4d]\n[expCG46112_5c]\tSicherheit und Verteidigung\t                [expCG46112_5d]\n[expCG46112_6c]\tLandwirtschaft\t                                                [expCG46112_6d]\n[expCG46112_7c]\tHandelspolitik\t                                                [expCG46112_7d]\n\nWie bewerten Sie die politische Partei D insgesamt?",
          "var_key": "CG46117",
          "images_from_key": "CG46117_1.png CG46117_2.png",
          "item_image_url": "CG46117_1.png CG46117_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46117_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CG46117_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "1",
              "label": "Sehr positiv",
              "gip_label": "Sehr positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "2",
              "label": "Eher positiv",
              "gip_label": "Eher positiv"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "3",
              "label": "Weder positiv noch negativ",
              "gip_label": "Weder positiv noch negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "4",
              "label": "Eher negativ",
              "gip_label": "Eher negativ"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-bewerten",
              "value": "5",
              "label": "Sehr negativ",
              "gip_label": "Sehr negativ"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 13,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 15": {
      "question": "Page 15",
      "name": "Page 15",
      "label": "\n\n[Wenn AA46041a10 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nCDU/CSU",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 15",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA46041a10 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nCDU/CSU",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AA46041a10",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA45041a10 aus Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Fragen AA46041a10, AA46041a3, AA46041a4, AA46041a5, AA46041a6 und AA46041a9 randomisieren und Randomisierung in separater Variable  rndAA46041a10 speichern.",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: CDU/CSU",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W46_P15_1.png W46_P15_2.png",
          "gip_derived_vars": "rndAA46041A10",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA46041a10 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nCDU/CSU",
          "text": "\n\n[Wenn AA46041a10 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nCDU/CSU",
          "var_key": "AA46041",
          "item_image_url": "W46_P15_1.png W46_P15_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P15_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P15_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "1 Links",
              "gip_label": "1 Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "11 Rechts",
              "gip_label": "11 Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 14,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 16": {
      "question": "Page 16",
      "name": "Page 16",
      "label": "\n\n[Wenn AA46041a3 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nSPD",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 16",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA46041a3 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nSPD",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AA46041a3",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA45041a3 aus Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: SPD",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W46_P16_1.png W46_P16_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA46041a3 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nSPD",
          "text": "\n\n[Wenn AA46041a3 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nSPD",
          "var_key": "AA46041",
          "item_image_url": "W46_P16_1.png W46_P16_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P16_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P16_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "1 Links",
              "gip_label": "1 Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "11 Rechts",
              "gip_label": "11 Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 15,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 17": {
      "question": "Page 17",
      "name": "Page 17",
      "label": "\n\n[Wenn AA46041a4 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nFDP",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 17",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA46041a4 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nFDP",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AA46041a4",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA45041a4 aus Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: FDP",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W46_P17_1.png W46_P17_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA46041a4 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nFDP",
          "text": "\n\n[Wenn AA46041a4 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nFDP",
          "var_key": "AA46041",
          "item_image_url": "W46_P17_1.png W46_P17_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P17_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P17_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "1 Links",
              "gip_label": "1 Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "11 Rechts",
              "gip_label": "11 Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 16,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 18": {
      "question": "Page 18",
      "name": "Page 18",
      "label": "\n\n[Wenn AA46041a5 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 18",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA46041a5 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AA46041a5",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA45041a5 aus Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W46_P18_1.png W46_P18_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA46041a5 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "text": "\n\n[Wenn AA46041a5 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nB\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
          "var_key": "AA46041",
          "item_image_url": "W46_P18_1.png W46_P18_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P18_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P18_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "1 Links",
              "gip_label": "1 Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "11 Rechts",
              "gip_label": "11 Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 17,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 19": {
      "question": "Page 19",
      "name": "Page 19",
      "label": "\n\n[Wenn AA46041a6 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nDie Linke",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 19",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA46041a6 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nDie Linke",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AA46041a6",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA45041a6 aus Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: Die Linke",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W46_P19_1.png W46_P19_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA46041a6 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nDie Linke",
          "text": "\n\n[Wenn AA46041a6 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nDie Linke",
          "var_key": "AA46041",
          "item_image_url": "W46_P19_1.png W46_P19_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P19_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P19_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "1 Links",
              "gip_label": "1 Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "11 Rechts",
              "gip_label": "11 Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 18,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 20": {
      "question": "Page 20",
      "name": "Page 20",
      "label": "\n\n[Wenn AA46041a9 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nAfD",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 20",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn AA46041a9 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nAfD",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AA46041a9",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA45041a9 aus Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right party placement: AfD",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_image_extra": "W46_P20_1.png W46_P20_2.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "[Wenn AA46041a9 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nAfD",
          "text": "\n\n[Wenn AA46041a9 als Erstes gestellt wird: Wenn von Politik gesprochen wird, h\u00f6rt man immer wieder die Begriffe \u201elinks\u201c und \u201erechts\u201c. Wir h\u00e4tten gerne von Ihnen gewusst, ob Sie die folgenden Akteure eher links oder eher rechts einordnen. Auf der folgenden Skala von 1 (links) bis 11 (rechts) k\u00f6nnen Sie abgestuft antworten.]\n\nUnd wenn Sie diese Skala von 1 bis 11 benutzen, wo w\u00fcrden Sie die folgende Partei einordnen?\n\nAfD",
          "var_key": "AA46041",
          "item_image_url": "W46_P20_1.png W46_P20_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P20_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P20_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "1 Links",
              "gip_label": "1 Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "11 Rechts",
              "gip_label": "11 Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 19,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 21": {
      "question": "Page 21",
      "name": "Page 21",
      "label": "\n\nUnd wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 21",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Und wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AA46040a",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AK45040a aus der Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right self-placement",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "Und wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen?",
          "text": "\n\nUnd wo w\u00fcrden Sie sich selbst einordnen?",
          "var_key": "AA46040",
          "images_from_key": "AA46040a.png",
          "item_image_url": "AA46040a.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AA46040a.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "1 Links",
              "gip_label": "1 Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "11 Rechts",
              "gip_label": "11 Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 20,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 22": {
      "question": "Page 22",
      "name": "Page 22",
      "label": "\n\nUnd wo w\u00fcrden Sie das Bundesverfassungsgericht einordnen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 22",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Und wo w\u00fcrden Sie das Bundesverfassungsgericht einordnen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AA46021",
          "gip_sources": "Replikation der Frage AA45021 der Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right BVerfG placement",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "Und wo w\u00fcrden Sie das Bundesverfassungsgericht einordnen?",
          "text": "\n\nUnd wo w\u00fcrden Sie das Bundesverfassungsgericht einordnen?",
          "var_key": "AA46021",
          "images_from_key": "AA46021.png",
          "item_image_url": "AA46021.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AA46021.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "1 Links",
              "gip_label": "1 Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "11 Rechts",
              "gip_label": "11 Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 21,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 23": {
      "question": "Page 23",
      "name": "Page 23",
      "label": "\n\nWo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?\n\nDeutschland soll sich am Kaufprogramm von Staatsanleihen durch die Europ\u00e4ischen Zentralbank beteiligen. Durch den Kauf von Staatsanleihen leiht die Zentralbank einem verschuldeten Europ\u00e4ischen Mitgliedsland Geld f\u00fcr Investitionen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 23",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?\n\nDeutschland soll sich am Kaufprogramm von Staatsanleihen durch die Europ\u00e4ischen Zentralbank beteiligen. Durch den Kauf von Staatsanleihen leiht die Zentralbank einem verschuldeten Europ\u00e4ischen Mitgliedsland Geld f\u00fcr Investitionen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-11-links",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CD46135",
          "gip_sources": "Replikation von CD45135 aus Welle 45, ohne Experiment",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "left-right opinion",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.  ",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-11-links",
          "description": "Bitte geben Sie den Wert an, der Ihrer Meinung nach zutrifft.",
          "text_org": "Wo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?\n\nDeutschland soll sich am Kaufprogramm von Staatsanleihen durch die Europ\u00e4ischen Zentralbank beteiligen. Durch den Kauf von Staatsanleihen leiht die Zentralbank einem verschuldeten Europ\u00e4ischen Mitgliedsland Geld f\u00fcr Investitionen.",
          "text": "\n\nWo w\u00fcrden Sie die folgende Meinung auf einer Skala von 1 bis 11 einordnen, wenn 1 links und 11 rechts ist?\n\nDeutschland soll sich am Kaufprogramm von Staatsanleihen durch die Europ\u00e4ischen Zentralbank beteiligen. Durch den Kauf von Staatsanleihen leiht die Zentralbank einem verschuldeten Europ\u00e4ischen Mitgliedsland Geld f\u00fcr Investitionen.",
          "var_key": "CD46135",
          "images_from_key": "CD46135.png",
          "item_image_url": "CD46135.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46135.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "1",
              "label": "1 Links",
              "gip_label": "1 Links"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "7",
              "label": "7",
              "gip_label": "7"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "8",
              "label": "8",
              "gip_label": "8"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "9",
              "label": "9",
              "gip_label": "9"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "10",
              "label": "10",
              "gip_label": "10"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "11",
              "label": "11 Rechts",
              "gip_label": "11 Rechts"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-11-links",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 22,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 24": {
      "question": "Page 24",
      "name": "Page 24",
      "label": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nWenn Eltern einen Vertrag schlie\u00dfen, dass der Vater bei einer Scheidung kein Geld f\u00fcr das Kind zahlen muss (Unterhalt), dann sollte dieser Vertrag nach einer Scheidung nicht g\u00fcltig sein.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 24",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nWenn Eltern einen Vertrag schlie\u00dfen, dass der Vater bei einer Scheidung kein Geld f\u00fcr das Kind zahlen muss (Unterhalt), dann sollte dieser Vertrag nach einer Scheidung nicht g\u00fcltig sein.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CD46143",
          "gip_sources": "Adopted from the design by Ansolabehere, S. (2011) Guide to the 2008 Cooperative Congressional Election Survey. Data Release No.4. Questions CC316a to CC316i, pages 41-43",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte wurden in W45 in zwei Gruppen geteilt (expCD45136).\nWenn expCD45136 = missing: Befragte zuf\u00e4llig in zwei Gruppen aufteilen und Zuteilung in separater Variable expCD46136 ablegen.\nWenn expCD45136 != missing: Wert aus expCD45136 f\u00fcr expCD46136 \u00fcbernehmen.\nReihenfolge der Items CD46143, CD46144, CD46145, CD46146 und CD46147 randomisieren und Randomisierung in separater Variable rndCD46143 speichern.",
          "gip_variable_label": "bverfg statement_4",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCD46136 rndCD46143",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-1-zustimmen",
          "description": "Befragte wurden in W45 in zwei Gruppen geteilt (expCD45136).\nWenn expCD45136 = missing: Befragte zuf\u00e4llig in zwei Gruppen aufteilen und Zuteilung in separater Variable expCD46136 ablegen.\nWenn expCD45136 != missing: Wert aus expCD45136 f\u00fcr expCD46136 \u00fcbernehmen.\nReihenfolge der Items CD46143, CD46144, CD46145, CD46146 und CD46147 randomisieren und Randomisierung in separater Variable rndCD46143 speichern.\nEs gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nWenn Eltern einen Vertrag schlie\u00dfen, dass der Vater bei einer Scheidung kein Geld f\u00fcr das Kind zahlen muss (Unterhalt), dann sollte dieser Vertrag nach einer Scheidung nicht g\u00fcltig sein.",
          "text": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nWenn Eltern einen Vertrag schlie\u00dfen, dass der Vater bei einer Scheidung kein Geld f\u00fcr das Kind zahlen muss (Unterhalt), dann sollte dieser Vertrag nach einer Scheidung nicht g\u00fcltig sein.",
          "var_key": "CD46143",
          "images_from_key": "CD46143_1.png CD46143_2.png",
          "item_image_url": "CD46143_1.png CD46143_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46143_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46143_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "0",
              "label": "Ich stimme dieser Aussage zu",
              "gip_label": "Ich stimme dieser Aussage zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Ich lehne diese Aussage ab",
              "gip_label": "Ich lehne diese Aussage ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 23,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 25": {
      "question": "Page 25",
      "name": "Page 25",
      "label": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nGenerell muss der unerlaubte Umgang mit Cannabis bestraft werden, allerdings kann ein Verfahren eingestellt werden, wenn nur eine geringe Menge konsumiert wird.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 25",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nGenerell muss der unerlaubte Umgang mit Cannabis bestraft werden, allerdings kann ein Verfahren eingestellt werden, wenn nur eine geringe Menge konsumiert wird.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CD46144",
          "gip_sources": "Adopted from the design by Ansolabehere, S. (2011) Guide to the 2008 Cooperative Congressional Election Survey. Data Release No.4. Questions CC316a to CC316i, pages 41-43",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg statement_5",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-1-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nGenerell muss der unerlaubte Umgang mit Cannabis bestraft werden, allerdings kann ein Verfahren eingestellt werden, wenn nur eine geringe Menge konsumiert wird.",
          "text": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nGenerell muss der unerlaubte Umgang mit Cannabis bestraft werden, allerdings kann ein Verfahren eingestellt werden, wenn nur eine geringe Menge konsumiert wird.",
          "var_key": "CD46144",
          "images_from_key": "CD46144_1.png CD46144_2.png",
          "item_image_url": "CD46144_1.png CD46144_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46144_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46144_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "0",
              "label": "Ich stimme dieser Aussage zu",
              "gip_label": "Ich stimme dieser Aussage zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Ich lehne diese Aussage ab",
              "gip_label": "Ich lehne diese Aussage ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 24,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 26": {
      "question": "Page 26",
      "name": "Page 26",
      "label": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nDer heimliche Zugriff durch Beh\u00f6rden auf alle Daten eines Computers oder Handys ber\u00fchrt den pers\u00f6nlichen Lebensbereich. Deshalb ist so ein Zugriff nur zul\u00e4ssig, wenn von einer Person eine konkrete Gefahr f\u00fcr das Leben anderer ausgeht und der Zugriff von einem Gericht genehmigt wird.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 26",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nDer heimliche Zugriff durch Beh\u00f6rden auf alle Daten eines Computers oder Handys ber\u00fchrt den pers\u00f6nlichen Lebensbereich. Deshalb ist so ein Zugriff nur zul\u00e4ssig, wenn von einer Person eine konkrete Gefahr f\u00fcr das Leben anderer ausgeht und der Zugriff von einem Gericht genehmigt wird.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CD46145",
          "gip_sources": "Adopted from the design by Ansolabehere, S. (2011) Guide to the 2008 Cooperative Congressional Election Survey. Data Release No.4. Questions CC316a to CC316i, pages 41-43",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg statement_6",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-1-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nDer heimliche Zugriff durch Beh\u00f6rden auf alle Daten eines Computers oder Handys ber\u00fchrt den pers\u00f6nlichen Lebensbereich. Deshalb ist so ein Zugriff nur zul\u00e4ssig, wenn von einer Person eine konkrete Gefahr f\u00fcr das Leben anderer ausgeht und der Zugriff von einem Gericht genehmigt wird.",
          "text": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nDer heimliche Zugriff durch Beh\u00f6rden auf alle Daten eines Computers oder Handys ber\u00fchrt den pers\u00f6nlichen Lebensbereich. Deshalb ist so ein Zugriff nur zul\u00e4ssig, wenn von einer Person eine konkrete Gefahr f\u00fcr das Leben anderer ausgeht und der Zugriff von einem Gericht genehmigt wird.",
          "var_key": "CD46145",
          "images_from_key": "CD46145_1.png CD46145_2.png",
          "item_image_url": "CD46145_1.png CD46145_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46145_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46145_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "0",
              "label": "Ich stimme dieser Aussage zu",
              "gip_label": "Ich stimme dieser Aussage zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Ich lehne diese Aussage ab",
              "gip_label": "Ich lehne diese Aussage ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 25,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 27": {
      "question": "Page 27",
      "name": "Page 27",
      "label": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nWenn normale Angestellte der Deutschen Post rechtm\u00e4\u00dfig streiken, dann m\u00fcssen Beamte der Deutschen Post mehr arbeiten, um die Arbeit der normalen Angestellten zu \u00fcbernehmen. ",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 27",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nWenn normale Angestellte der Deutschen Post rechtm\u00e4\u00dfig streiken, dann m\u00fcssen Beamte der Deutschen Post mehr arbeiten, um die Arbeit der normalen Angestellten zu \u00fcbernehmen. ",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CD46146",
          "gip_sources": "Adopted from the design by Ansolabehere, S. (2011) Guide to the 2008 Cooperative Congressional Election Survey. Data Release No.4. Questions CC316a to CC316i, pages 41-43",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg statement_7",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-1-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nWenn normale Angestellte der Deutschen Post rechtm\u00e4\u00dfig streiken, dann m\u00fcssen Beamte der Deutschen Post mehr arbeiten, um die Arbeit der normalen Angestellten zu \u00fcbernehmen. ",
          "text": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nWenn normale Angestellte der Deutschen Post rechtm\u00e4\u00dfig streiken, dann m\u00fcssen Beamte der Deutschen Post mehr arbeiten, um die Arbeit der normalen Angestellten zu \u00fcbernehmen. ",
          "var_key": "CD46146",
          "images_from_key": "CD46146_1.png CD46146_2.png",
          "item_image_url": "CD46146_1.png CD46146_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46146_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46146_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "0",
              "label": "Ich stimme dieser Aussage zu",
              "gip_label": "Ich stimme dieser Aussage zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Ich lehne diese Aussage ab",
              "gip_label": "Ich lehne diese Aussage ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 26,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 28": {
      "question": "Page 28",
      "name": "Page 28",
      "label": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nDie K\u00fcrzung einer Zusatzversorgung von ehemaligen Ministern der DDR, die ihnen auch f\u00fcr ihre Treue zum damaligen System gegeben wurde, ist gerechtfertigt. ",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 28",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nDie K\u00fcrzung einer Zusatzversorgung von ehemaligen Ministern der DDR, die ihnen auch f\u00fcr ihre Treue zum damaligen System gegeben wurde, ist gerechtfertigt. ",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CD46147",
          "gip_sources": "Adopted from the design by Ansolabehere, S. (2011) Guide to the 2008 Cooperative Congressional Election Survey. Data Release No.4. Questions CC316a to CC316i, pages 41-43",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg statement_8",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-1-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nDie K\u00fcrzung einer Zusatzversorgung von ehemaligen Ministern der DDR, die ihnen auch f\u00fcr ihre Treue zum damaligen System gegeben wurde, ist gerechtfertigt. ",
          "text": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nDie K\u00fcrzung einer Zusatzversorgung von ehemaligen Ministern der DDR, die ihnen auch f\u00fcr ihre Treue zum damaligen System gegeben wurde, ist gerechtfertigt. ",
          "var_key": "CD46147",
          "images_from_key": "CD46147_1.png CD46147_2.png",
          "item_image_url": "CD46147_1.png CD46147_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46147_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46147_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "0",
              "label": "Ich stimme dieser Aussage zu",
              "gip_label": "Ich stimme dieser Aussage zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Ich lehne diese Aussage ab",
              "gip_label": "Ich lehne diese Aussage ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 27,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 29": {
      "question": "Page 29",
      "name": "Page 29",
      "label": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nJeder Mensch kann freiwillige Hilfe anderer in Anspruch nehmen, um selbstbestimmt zu sterben.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 29",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nJeder Mensch kann freiwillige Hilfe anderer in Anspruch nehmen, um selbstbestimmt zu sterben.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "ZJ46048",
          "gip_sources": "Adopted from the design by Ansolabehere, S. (2011) Guide to the 2008 Cooperative Congressional Election Survey. Data Release No.4. Questions CC316a to CC316i, pages 41-43",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg statement_9",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "0-1-zustimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nJeder Mensch kann freiwillige Hilfe anderer in Anspruch nehmen, um selbstbestimmt zu sterben.",
          "text": "\n\n[wenn expCD46136 = 1: ]\n[wenn expCD46136 = 2: Das Bundesverfassungsgericht muss viele rechtlich relevante Aussagen bewerten.]\n\nEinmal ganz generell gesprochen, wie bewerten Sie pers\u00f6nlich die folgende Aussage? Stimmen Sie der Aussage zu, oder lehnen Sie diese ab?\n\nJeder Mensch kann freiwillige Hilfe anderer in Anspruch nehmen, um selbstbestimmt zu sterben.",
          "var_key": "ZJ46048",
          "images_from_key": "ZJ46048_1.png ZJ46048_2.png",
          "item_image_url": "ZJ46048_1.png ZJ46048_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/ZJ46048_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/ZJ46048_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "0",
              "label": "Ich stimme dieser Aussage zu",
              "gip_label": "Ich stimme dieser Aussage zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "0-1-zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "Ich lehne diese Aussage ab",
              "gip_label": "Ich lehne diese Aussage ab"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 28,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 30": {
      "question": "Page 30",
      "name": "Page 30",
      "label": "\n\n[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nWenn das Bundesverfassungsgericht anfangen w\u00fcrde, eine Vielzahl von Entscheidungen zu treffen, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es vielleicht besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 30",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nWenn das Bundesverfassungsgericht anfangen w\u00fcrde, eine Vielzahl von Entscheidungen zu treffen, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es vielleicht besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CD46139",
          "gip_sources": "Replikation von CD45139 aus Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Falls eine Randomisierung aus Welle 45 in rndCD45139 vorliegt: Reihenfolge von CD46139, CD46140 und CD46141 analog zu CD45139, CD45140 und CD45141.\nFalls rndCD45139 = missing: Reihenfolge der Items CD46139, CD46140 und CD46141 randomisieren.\nGezeigte Reihenfolge in separater Variable rndCD46139 ablegen.",
          "gip_variable_label": "bverfg_opinion1",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndCD46139",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zutimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nWenn das Bundesverfassungsgericht anfangen w\u00fcrde, eine Vielzahl von Entscheidungen zu treffen, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es vielleicht besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.",
          "text": "\n\n[Wenn CD45139 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nWenn das Bundesverfassungsgericht anfangen w\u00fcrde, eine Vielzahl von Entscheidungen zu treffen, denen die meisten Menschen nicht zustimmen, w\u00e4re es vielleicht besser, das Bundesverfassungsgericht ganz abzuschaffen.",
          "var_key": "CD46139",
          "images_from_key": "CD46139_1.png CD46139_2.png CD46139_3.png",
          "item_image_url": "CD46139_1.png CD46139_2.png CD46139_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46139_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46139_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46139_3.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "1",
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "2",
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "Stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "3",
              "label": "Unentschieden",
              "gip_label": "Unentschieden"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "4",
              "label": "Stimme eher zu",
              "gip_label": "Stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "5",
              "label": "Stimme vollkommen zu",
              "gip_label": "Stimme vollkommen zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 29,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 31": {
      "question": "Page 31",
      "name": "Page 31",
      "label": "\n\n[Wenn CD45140 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nDas Bundesverfassungsgericht ist zu politisch.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 31",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn CD45140 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nDas Bundesverfassungsgericht ist zu politisch.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CD46140",
          "gip_sources": "Replikation von CD45140 aus Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg_opinion2",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zutimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[Wenn CD45140 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nDas Bundesverfassungsgericht ist zu politisch.",
          "text": "\n\n[Wenn CD45140 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nDas Bundesverfassungsgericht ist zu politisch.",
          "var_key": "CD46140",
          "images_from_key": "CD46140_1.png CD46140_2.png CD46140_3.png",
          "item_image_url": "CD46140_1.png CD46140_2.png CD46140_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46140_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46140_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46140_3.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "1",
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "2",
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "Stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "3",
              "label": "Unentschieden",
              "gip_label": "Unentschieden"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "4",
              "label": "Stimme eher zu",
              "gip_label": "Stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "5",
              "label": "Stimme vollkommen zu",
              "gip_label": "Stimme vollkommen zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 30,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 32": {
      "question": "Page 32",
      "name": "Page 32",
      "label": "\n\n[Wenn CD45141 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nIn seinen Entscheidungen bevorzugt das Bundesverfassungsgericht einige Gruppen mehr als andere.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 32",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "[Wenn CD45141 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nIn seinen Entscheidungen bevorzugt das Bundesverfassungsgericht einige Gruppen mehr als andere.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CD46141",
          "gip_sources": "Replikation von CD45141 aus Welle 45",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "bverfg_opinion3",
          "gip_help_text": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-zutimmen",
          "description": "Es gibt kein richtig oder falsch. Wir sind ausschlie\u00dflich an Ihrer pers\u00f6nlichen Meinung interessiert.",
          "text_org": "[Wenn CD45141 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nIn seinen Entscheidungen bevorzugt das Bundesverfassungsgericht einige Gruppen mehr als andere.",
          "text": "\n\n[Wenn CD45141 als Erstes gezeigt wird:] \n[Wenn expCD46136=1: Und nun kommen wir zu etwas Anderem. Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]\n[Wenn expCD46136=2: Denken Sie jetzt bitte einmal an das aktuelle Bundesverfassungsgericht. Sagen Sie uns bitte f\u00fcr jede der folgenden Aussagen inwieweit Sie diesen zustimmen oder nicht zustimmen.]]\n\nIn seinen Entscheidungen bevorzugt das Bundesverfassungsgericht einige Gruppen mehr als andere.",
          "var_key": "CD46141",
          "images_from_key": "CD46141_1.png CD46141_2.png CD46141_3.png",
          "item_image_url": "CD46141_1.png CD46141_2.png CD46141_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46141_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46141_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CD46141_3.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "1",
              "label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "Stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "2",
              "label": "Stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "Stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "3",
              "label": "Unentschieden",
              "gip_label": "Unentschieden"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "4",
              "label": "Stimme eher zu",
              "gip_label": "Stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-zutimmen",
              "value": "5",
              "label": "Stimme vollkommen zu",
              "gip_label": "Stimme vollkommen zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 31,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 33": {
      "question": "Page 33",
      "name": "Page 33",
      "label": "[Wenn AK46034 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Bundesregierung?\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 33",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[Wenn AK46034 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit der Bundesregierung?\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AK46034",
          "gip_sources": "Replikation von AK27034 aus Welle 27",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Falls eine Randomisierung aus Welle 45 in rndAK45034 vorliegt: Reihenfolge von AK46034 und AK46031 analog zu AK45034 und AK45031.\nFalls rndAK45034 = missing: Reihenfolge der Items AK46034 und AK46031 randomisieren.\nGezeigte Reihenfolge in separater Variable rndAK46034 ablegen.",
          "gip_variable_label": "trust_gov",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "rndAK46034",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit der Bundesregierung?\n",
          "text": "[Wenn AK46034 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit der Bundesregierung?\n",
          "var_key": "AK46034",
          "images_from_key": "AK46034_1.png AK46034_2.png",
          "item_image_url": "AK46034_1.png AK46034_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AK46034_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AK46034_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00dcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00dcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 Sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 Sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 32,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 34": {
      "question": "Page 34",
      "name": "Page 34",
      "label": "[Wenn AK46031 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 34",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[Wenn AK46031 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]",
          "gip_question_text": "Wie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AK46031",
          "gip_sources": "Replikation of AK27031 in Wave 27",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "trust_bverfg",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-Vertrauen",
          "text_org": "Wie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?",
          "text": "[Wenn AK46031 als Erstes gezeigt wird: Im Folgenden finden Sie nun eine Reihe von \u00f6ffentlichen Einrichtungen und Organisationen. \n\nGeben Sie bitte bei jeder Einrichtung oder Organisation an, wie gro\u00df das Vertrauen ist, das Sie ihr entgegenbringen. Benutzen Sie dazu bitte diese Skala: 1 bedeutet, dass Sie ihr \u00fcberhaupt kein Vertrauen entgegenbringen; 7 bedeutet, dass Sie ihr sehr gro\u00dfes Vertrauen entgegenbringen. Mit den Zahlen dazwischen k\u00f6nnen Sie Ihre Meinung wiederum abstufen.]\n\nWie ist das mit dem Bundesverfassungsgericht?",
          "var_key": "AK46031",
          "images_from_key": "AK46031_1.png AK46031_2.png",
          "item_image_url": "AK46031_1.png AK46031_2.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AK46031_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AK46031_2.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00dcberhaupt kein Vertrauen",
              "gip_label": "1 \u00dcberhaupt kein Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "4",
              "label": "4",
              "gip_label": "4"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "7",
              "label": "7 Sehr gro\u00dfes Vertrauen",
              "gip_label": "7 Sehr gro\u00dfes Vertrauen"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-Vertrauen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 33,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 35": {
      "question": "Page 35",
      "name": "Page 35",
      "label": "Nun zu einem anderen Thema: In Deutschland sollen Bund und L\u00e4nder in Zukunft keine neuen Schulden mehr machen. Dies k\u00f6nnte allerdings bedeuten, dass staatliche Leistungen gek\u00fcrzt und/oder die Steuerbelastung der Menschen erh\u00f6ht werden m\u00fcssen.\n\nAb welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schulden auskommen? ",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 35",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Nun zu einem anderen Thema: In Deutschland sollen Bund und L\u00e4nder in Zukunft keine neuen Schulden mehr machen. Dies k\u00f6nnte allerdings bedeuten, dass staatliche Leistungen gek\u00fcrzt und/oder die Steuerbelastung der Menschen erh\u00f6ht werden m\u00fcssen.",
          "gip_question_text": "Ab welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schulden auskommen? ",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-Jahr",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46040",
          "gip_sources": "Replikation von CF40040 aus Welle 40, Antwortkategorien angepasst",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "timing debt brake_2020",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-Jahr",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Ab welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schulden auskommen? ",
          "text": "Nun zu einem anderen Thema: In Deutschland sollen Bund und L\u00e4nder in Zukunft keine neuen Schulden mehr machen. Dies k\u00f6nnte allerdings bedeuten, dass staatliche Leistungen gek\u00fcrzt und/oder die Steuerbelastung der Menschen erh\u00f6ht werden m\u00fcssen.\n\nAb welchem Jahr sollten Bund und L\u00e4nder Ihrer Meinung nach ganz ohne neue Schulden auskommen? ",
          "var_key": "CF46040",
          "images_from_key": "CF46040.png",
          "item_image_url": "CF46040.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46040.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "1",
              "label": "ab 2020",
              "gip_label": "ab 2020"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "2",
              "label": "ab 2021",
              "gip_label": "ab 2021"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "3",
              "label": "ab 2025",
              "gip_label": "ab 2025"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "4",
              "label": "ab 2030",
              "gip_label": "ab 2030"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "5",
              "label": "nach 2030",
              "gip_label": "nach 2030"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-Jahr",
              "value": "6",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 34,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 36": {
      "question": "Page 36",
      "name": "Page 36",
      "label": "Die sogenannte Schuldenbremse verbietet es der Bundesregierung ab 2016 fast vollst\u00e4ndig, neue Schulden zu machen. Die Bundesl\u00e4nder d\u00fcrfen gem\u00e4\u00df der Schuldenbremse ab 2020 \u00fcberhaupt keine neuen Schulden mehr machen.\n\nWie finden Sie die Schuldenbremse?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 36",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die sogenannte Schuldenbremse verbietet es der Bundesregierung ab 2016 fast vollst\u00e4ndig, neue Schulden zu machen. Die Bundesl\u00e4nder d\u00fcrfen gem\u00e4\u00df der Schuldenbremse ab 2020 \u00fcberhaupt keine neuen Schulden mehr machen.",
          "gip_question_text": "Wie finden Sie die Schuldenbremse?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-gut",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46002",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14002 aus Welle 14",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "evaluation debt brake",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-gut",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wie finden Sie die Schuldenbremse?",
          "text": "Die sogenannte Schuldenbremse verbietet es der Bundesregierung ab 2016 fast vollst\u00e4ndig, neue Schulden zu machen. Die Bundesl\u00e4nder d\u00fcrfen gem\u00e4\u00df der Schuldenbremse ab 2020 \u00fcberhaupt keine neuen Schulden mehr machen.\n\nWie finden Sie die Schuldenbremse?",
          "var_key": "CF46002",
          "images_from_key": "CF46002.png",
          "item_image_url": "CF46002.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46002.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "1",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "2",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "3",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "4",
              "label": "weder gut noch schlecht",
              "gip_label": "weder gut noch schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "5",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "6",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "7",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 35,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 37": {
      "question": "Page 37",
      "name": "Page 37",
      "label": "Ein Bundesland kommt ohne neue Schulden aus, wenn es alle seine Ausgaben mit Einnahmen aus Steuern und Abgaben bezahlen kann.\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 37",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Ein Bundesland kommt ohne neue Schulden aus, wenn es alle seine Ausgaben mit Einnahmen aus Steuern und Abgaben bezahlen kann.",
          "gip_question_text": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46003",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14003 aus Welle 14",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "probability debt brake",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-6-wahrscheinlich",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "F\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?",
          "text": "Ein Bundesland kommt ohne neue Schulden aus, wenn es alle seine Ausgaben mit Einnahmen aus Steuern und Abgaben bezahlen kann.\n\nF\u00fcr wie wahrscheinlich halten Sie es, dass das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, ab 2020 ohne neue Schulden auskommt?",
          "var_key": "CF46003",
          "images_from_key": "CF46003.png",
          "item_image_url": "CF46003.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46003.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "1",
              "label": "sehr wahrscheinlich",
              "gip_label": "sehr wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "2",
              "label": "wahrscheinlich",
              "gip_label": "wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "3",
              "label": "eher wahrscheinlich",
              "gip_label": "eher wahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "4",
              "label": "eher unwahrscheinlich",
              "gip_label": "eher unwahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "5",
              "label": "unwahrscheinlich",
              "gip_label": "unwahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "6",
              "label": "sehr unwahrscheinlich",
              "gip_label": "sehr unwahrscheinlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-6-wahrscheinlich",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 36,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 38": {
      "question": "Page 38",
      "name": "Page 38",
      "label": "[wenn expCF46004 = Gruppe 1: Angenommen, ein anderes Bundesland h\u00e4lt sich nicht an die Schuldenbremse und macht neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 2: Angenommen, drei andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 3: Angenommen, f\u00fcnf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 4: Angenommen, acht andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 5: Angenommen, elf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 6: Angenommen, alle anderen Bundesl\u00e4nder halten sich an die Schuldenbremse und machen keine neuen Schulden.]\n\nWie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 38",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "[wenn expCF46004 = Gruppe 1: Angenommen, ein anderes Bundesland h\u00e4lt sich nicht an die Schuldenbremse und macht neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 2: Angenommen, drei andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 3: Angenommen, f\u00fcnf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 4: Angenommen, acht andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 5: Angenommen, elf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 6: Angenommen, alle anderen Bundesl\u00e4nder halten sich an die Schuldenbremse und machen keine neuen Schulden.]",
          "gip_question_text": "Wie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-gut",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46004",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage CF14004 aus Welle 14",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf sechs Gruppen aufteilen. \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 1 (Gruppe 1). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 2 (Gruppe 2). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 3 (Gruppe 3). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 4 (Gruppe 4). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 5 (Gruppe 5). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 6 (Gruppe 6). \nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable mit dem Namen expCF46004 speichern.",
          "gip_variable_label": "compliance debt brake other states",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCF46004",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-gut",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf sechs Gruppen aufteilen. \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 1 (Gruppe 1). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 2 (Gruppe 2). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 3 (Gruppe 3). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 4 (Gruppe 4). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 5 (Gruppe 5). \n- 1/6 der Befragten bekommen Treatment 6 (Gruppe 6). \nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable mit dem Namen expCF46004 speichern.\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?",
          "text": "[wenn expCF46004 = Gruppe 1: Angenommen, ein anderes Bundesland h\u00e4lt sich nicht an die Schuldenbremse und macht neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 2: Angenommen, drei andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 3: Angenommen, f\u00fcnf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 4: Angenommen, acht andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 5: Angenommen, elf andere Bundesl\u00e4nder halten sich nicht an die Schuldenbremse und machen neue Schulden.] \n[wenn expCF46004 = Gruppe 6: Angenommen, alle anderen Bundesl\u00e4nder halten sich an die Schuldenbremse und machen keine neuen Schulden.]\n\nWie w\u00fcrden Sie es finden, wenn sich das Bundesland, in dem Sie Ihren Hauptwohnsitz haben, unter diesen Umst\u00e4nden an die Schuldenbremse h\u00e4lt?",
          "var_key": "CF46004",
          "images_from_key": "CF46004_1.png CF46004_2.png CF46004_3.png CF46004_4.png CF46004_5.png CF46004_6.png",
          "item_image_url": "CF46004_1.png CF46004_2.png CF46004_3.png CF46004_4.png CF46004_5.png CF46004_6.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46004_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46004_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46004_3.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46004_4.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46004_5.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46004_6.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "1",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "2",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "3",
              "label": "eher gut",
              "gip_label": "eher gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "4",
              "label": "weder gut noch schlecht",
              "gip_label": "weder gut noch schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "5",
              "label": "eher schlecht",
              "gip_label": "eher schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "6",
              "label": "schlecht",
              "gip_label": "schlecht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-gut",
              "value": "7",
              "label": "sehr schlecht",
              "gip_label": "sehr schlecht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 37,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 39": {
      "question": "Page 39",
      "name": "Page 39",
      "label": "\n\nWelcher der hier aufgef\u00fchrten Faktoren macht die Einkommensteuer Ihrer Meinung nach insbesondere kompliziert?\t",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welcher der hier aufgef\u00fchrten Faktoren macht die Einkommensteuer Ihrer Meinung nach insbesondere kompliziert?\t",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46089_a, CF46089_b, CF46089_c, CF46089_d, CF46089_e, CF46089_f, CF46089_dk",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "0 Item not checked, 1 Item checked. Die items CF46089_f und CF46089_dk sollen jeweils nicht mit anderen Antwortm\u00f6glichkeiten kombinierbar sein",
          "gip_variable_label": "Tax difficulty documentation, Tax difficulty forget, Tax difficulty wrong, Tax difficulty income tax, Tax difficulty other, Tax difficulty none, Tax difficulty don\u2018t know",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie mehrere Antworten geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN, dErrOpen_1",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie mehrere Antworten geben.",
          "text_org": "Welcher der hier aufgef\u00fchrten Faktoren macht die Einkommensteuer Ihrer Meinung nach insbesondere kompliziert?\t",
          "text": "\n\nWelcher der hier aufgef\u00fchrten Faktoren macht die Einkommensteuer Ihrer Meinung nach insbesondere kompliziert?\t",
          "var_key": "CF46089",
          "images_from_key": "CF46089.png",
          "item_image_url": "CF46089.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46089.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "Umfang der Dokumentationspflichten",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46089_a",
          "gip_variable_label": "Tax difficulty documentation",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "Umfang der Dokumentationspflichten",
          "text": "\n\nUmfang der Dokumentationspflichten",
          "var_key": "CF46089",
          "images_from_key": "CF46089.png",
          "item_image_url": "CF46089.png",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "Bef\u00fcrchtung, bei der Steuererkl\u00e4rung etwas Wichtiges zu vergessen",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46089_b",
          "gip_variable_label": "Tax difficulty forget",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "Bef\u00fcrchtung, bei der Steuererkl\u00e4rung etwas Wichtiges zu vergessen",
          "text": "\n\nBef\u00fcrchtung, bei der Steuererkl\u00e4rung etwas Wichtiges zu vergessen",
          "var_key": "CF46089",
          "images_from_key": "CF46089.png",
          "item_image_url": "CF46089.png",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "Bef\u00fcrchtung, bei der Steuererkl\u00e4rung etwas falsch auszuf\u00fcllen",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46089_c",
          "gip_variable_label": "Tax difficulty wrong",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "Bef\u00fcrchtung, bei der Steuererkl\u00e4rung etwas falsch auszuf\u00fcllen",
          "text": "\n\nBef\u00fcrchtung, bei der Steuererkl\u00e4rung etwas falsch auszuf\u00fcllen",
          "var_key": "CF46089",
          "images_from_key": "CF46089.png",
          "item_image_url": "CF46089.png",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "Unterschiedliche Steuers\u00e4tze im Einkommenssteuertarif",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46089_d",
          "gip_variable_label": "Tax difficulty income tax",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "Unterschiedliche Steuers\u00e4tze im Einkommenssteuertarif",
          "text": "\n\nUnterschiedliche Steuers\u00e4tze im Einkommenssteuertarif",
          "var_key": "CF46089",
          "images_from_key": "CF46089.png",
          "item_image_url": "CF46089.png",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "Sonstiges:",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46089_e",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_variable_label": "Tax difficulty other",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "Sonstiges:",
          "text": "\n\nSonstiges:",
          "var_key": "CF46089",
          "images_from_key": "CF46089.png",
          "item_image_url": "CF46089.png",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "Keiner",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46089_f",
          "gip_variable_label": "Tax difficulty none",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "Keiner",
          "text": "\n\nKeiner",
          "var_key": "CF46089",
          "images_from_key": "CF46089.png",
          "item_image_url": "CF46089.png",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 39",
          "item_name": "dk",
          "gip_question_text": "Wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46089_dk",
          "gip_variable_label": "Tax difficulty don\u2018t know",
          "study_name": "gip",
          "item": "dk",
          "text_org": "Wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nWei\u00df nicht",
          "var_key": "CF46089",
          "images_from_key": "CF46089.png",
          "item_image_url": "CF46089.png",
          "sn": 7,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 38,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 40": {
      "question": "Page 40",
      "name": "Page 40",
      "label": "\n\nIm deutschen System der Einkommensteuer existieren Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge. Was ist Ihrer Meinung nach das vorrangige Ziel der derzeit existierenden Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 40",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Im deutschen System der Einkommensteuer existieren Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge. Was ist Ihrer Meinung nach das vorrangige Ziel der derzeit existierenden Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge?",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46090_txt",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "text, numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_programming_instructions": "Variable CF46090_txt aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten",
          "gip_variable_label": "goals tax deductions",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie Ihre Antwort in das Feld ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie Ihre Antwort in das Feld ein.",
          "text_org": "Im deutschen System der Einkommensteuer existieren Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge. Was ist Ihrer Meinung nach das vorrangige Ziel der derzeit existierenden Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge?",
          "text": "\n\nIm deutschen System der Einkommensteuer existieren Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge. Was ist Ihrer Meinung nach das vorrangige Ziel der derzeit existierenden Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge?",
          "var_key": "CF46090_txt",
          "images_from_key": "CF46090_txt.png",
          "item_image_url": "CF46090_txt.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46090_txt.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 39,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 41": {
      "question": "Page 41",
      "name": "Page 41",
      "label": "\n\nFalls Sie \u00fcber die Gestaltung der Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge in der deutschen Einkommenssteuer entscheiden k\u00f6nnten: \nF\u00fcr welchen Zweck w\u00fcrden Sie diese Ausnahmen und Abzugsm\u00f6glichkeiten haupts\u00e4chlich einsetzen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 41",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Falls Sie \u00fcber die Gestaltung der Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge in der deutschen Einkommenssteuer entscheiden k\u00f6nnten: \nF\u00fcr welchen Zweck w\u00fcrden Sie diese Ausnahmen und Abzugsm\u00f6glichkeiten haupts\u00e4chlich einsetzen?",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46091_txt",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "text, numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_programming_instructions": "Variable CF46091_txt aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten",
          "gip_variable_label": "desired goals deductions",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie Ihre Antwort in das Feld ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie Ihre Antwort in das Feld ein.",
          "text_org": "Falls Sie \u00fcber die Gestaltung der Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge in der deutschen Einkommenssteuer entscheiden k\u00f6nnten: \nF\u00fcr welchen Zweck w\u00fcrden Sie diese Ausnahmen und Abzugsm\u00f6glichkeiten haupts\u00e4chlich einsetzen?",
          "text": "\n\nFalls Sie \u00fcber die Gestaltung der Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge in der deutschen Einkommenssteuer entscheiden k\u00f6nnten: \nF\u00fcr welchen Zweck w\u00fcrden Sie diese Ausnahmen und Abzugsm\u00f6glichkeiten haupts\u00e4chlich einsetzen?",
          "var_key": "CF46091_txt",
          "images_from_key": "CF46091_txt.png",
          "item_image_url": "CF46091_txt.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46091_txt.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 40,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 42": {
      "question": "Page 42",
      "name": "Page 42",
      "label": "\n\nBitte nennen Sie alle gegenw\u00e4rtigen Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge im deutschen Einkommenssteuersystem, die Ihnen einfallen. Es ist dabei in Ordnung, falls Sie nicht den offiziellen Fachbegriff f\u00fcr die jeweilige Abzugsm\u00f6glichkeit oder den jeweiligen Freibetrag verwenden. Sie k\u00f6nnen die entsprechenden Sachverhalte auch gerne in Ihren eigenen Worten beschreiben.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 42",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bitte nennen Sie alle gegenw\u00e4rtigen Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge im deutschen Einkommenssteuersystem, die Ihnen einfallen. Es ist dabei in Ordnung, falls Sie nicht den offiziellen Fachbegriff f\u00fcr die jeweilige Abzugsm\u00f6glichkeit oder den jeweiligen Freibetrag verwenden. Sie k\u00f6nnen die entsprechenden Sachverhalte auch gerne in Ihren eigenen Worten beschreiben.",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46092_txt",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "text, numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_programming_instructions": "Auf dieser Seite keinen Zur\u00fcck-Button\nVariable CF46092_txt aus Datenschutzgr\u00fcnden nicht im Datensatz enthalten",
          "gip_variable_label": "deduction quiz",
          "gip_help_text": "Bitte tragen Sie Ihre Antwort in das Feld ein.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaO1",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte tragen Sie Ihre Antwort in das Feld ein.",
          "text_org": "Bitte nennen Sie alle gegenw\u00e4rtigen Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge im deutschen Einkommenssteuersystem, die Ihnen einfallen. Es ist dabei in Ordnung, falls Sie nicht den offiziellen Fachbegriff f\u00fcr die jeweilige Abzugsm\u00f6glichkeit oder den jeweiligen Freibetrag verwenden. Sie k\u00f6nnen die entsprechenden Sachverhalte auch gerne in Ihren eigenen Worten beschreiben.",
          "text": "\n\nBitte nennen Sie alle gegenw\u00e4rtigen Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge im deutschen Einkommenssteuersystem, die Ihnen einfallen. Es ist dabei in Ordnung, falls Sie nicht den offiziellen Fachbegriff f\u00fcr die jeweilige Abzugsm\u00f6glichkeit oder den jeweiligen Freibetrag verwenden. Sie k\u00f6nnen die entsprechenden Sachverhalte auch gerne in Ihren eigenen Worten beschreiben.",
          "var_key": "CF46092_txt",
          "images_from_key": "CF46092_txt.png",
          "item_image_url": "CF46092_txt.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46092_txt.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 41,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 43": {
      "question": "Page 43",
      "name": "Page 43",
      "label": "\n\nIm Folgenden sind f\u00fcnf oft genutzte Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge im deutschen Einkommenssteuersystem aufgelistet. Bitte ordnen Sie diese danach, ob sie Ihrer Meinung nach das Steuersystem gerechter machen. Ordnen Sie die f\u00fcnf F\u00e4lle in absteigender Reihenfolge und fangen mit den F\u00e4llen an, die Ihrer Meinung nach am ehesten einem gerechten Einkommenssteuersystem dienen.\n\nTragen Sie daher f\u00fcr die Abzugsm\u00f6glichkeit bzw. den Freibetrag, der Ihrer Meinung nach am Wichtigsten f\u00fcr ein gerechtes Steuersystem ist eine 1 ein. Bei den Ihrer Meinung nach zweit-, dritt-, und viertwichtigsten Abzugsm\u00f6glichkeiten bzw. Freibetr\u00e4gen tragen Sie bitte eine 2, 3 und 4 ein. Bei der am wenigsten wichtigen Abzugsm\u00f6glichkeit bzw. dem am wenigsten wichtigen Freibetrag tragen Sie bitte eine 5 ein.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Im Folgenden sind f\u00fcnf oft genutzte Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge im deutschen Einkommenssteuersystem aufgelistet. Bitte ordnen Sie diese danach, ob sie Ihrer Meinung nach das Steuersystem gerechter machen. Ordnen Sie die f\u00fcnf F\u00e4lle in absteigender Reihenfolge und fangen mit den F\u00e4llen an, die Ihrer Meinung nach am ehesten einem gerechten Einkommenssteuersystem dienen.\n\nTragen Sie daher f\u00fcr die Abzugsm\u00f6glichkeit bzw. den Freibetrag, der Ihrer Meinung nach am Wichtigsten f\u00fcr ein gerechtes Steuersystem ist eine 1 ein. Bei den Ihrer Meinung nach zweit-, dritt-, und viertwichtigsten Abzugsm\u00f6glichkeiten bzw. Freibetr\u00e4gen tragen Sie bitte eine 2, 3 und 4 ein. Bei der am wenigsten wichtigen Abzugsm\u00f6glichkeit bzw. dem am wenigsten wichtigen Freibetrag tragen Sie bitte eine 5 ein.",
          "scale": "txt",
          "answer_list_name": " ",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46093_1, CF46093_2, CF46093_3, CF46093_4, CF46093_5",
          "gip_sources": " ",
          "gip_question_type": "Open Question",
          "gip_response_format": "numerical",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge von CF46093_1 bis CF46093_5 randomisieren und die angezeigte Reihenfolge in separater Variable rndCF46093 ablegen; auf dieser Seite keinen Zur\u00fcck-Button.",
          "gip_variable_label": "commute, donations, pensions, care relatives, child exemption",
          "gip_error_messages": "dErrRange15, dReminderKaO, dErrCF46093b, dErrCF46093a",
          "gip_image_extra": "W46_P43.png",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": " ",
          "text_org": "Im Folgenden sind f\u00fcnf oft genutzte Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge im deutschen Einkommenssteuersystem aufgelistet. Bitte ordnen Sie diese danach, ob sie Ihrer Meinung nach das Steuersystem gerechter machen. Ordnen Sie die f\u00fcnf F\u00e4lle in absteigender Reihenfolge und fangen mit den F\u00e4llen an, die Ihrer Meinung nach am ehesten einem gerechten Einkommenssteuersystem dienen.\n\nTragen Sie daher f\u00fcr die Abzugsm\u00f6glichkeit bzw. den Freibetrag, der Ihrer Meinung nach am Wichtigsten f\u00fcr ein gerechtes Steuersystem ist eine 1 ein. Bei den Ihrer Meinung nach zweit-, dritt-, und viertwichtigsten Abzugsm\u00f6glichkeiten bzw. Freibetr\u00e4gen tragen Sie bitte eine 2, 3 und 4 ein. Bei der am wenigsten wichtigen Abzugsm\u00f6glichkeit bzw. dem am wenigsten wichtigen Freibetrag tragen Sie bitte eine 5 ein.",
          "text": "\n\nIm Folgenden sind f\u00fcnf oft genutzte Abzugsm\u00f6glichkeiten und Freibetr\u00e4ge im deutschen Einkommenssteuersystem aufgelistet. Bitte ordnen Sie diese danach, ob sie Ihrer Meinung nach das Steuersystem gerechter machen. Ordnen Sie die f\u00fcnf F\u00e4lle in absteigender Reihenfolge und fangen mit den F\u00e4llen an, die Ihrer Meinung nach am ehesten einem gerechten Einkommenssteuersystem dienen.\n\nTragen Sie daher f\u00fcr die Abzugsm\u00f6glichkeit bzw. den Freibetrag, der Ihrer Meinung nach am Wichtigsten f\u00fcr ein gerechtes Steuersystem ist eine 1 ein. Bei den Ihrer Meinung nach zweit-, dritt-, und viertwichtigsten Abzugsm\u00f6glichkeiten bzw. Freibetr\u00e4gen tragen Sie bitte eine 2, 3 und 4 ein. Bei der am wenigsten wichtigen Abzugsm\u00f6glichkeit bzw. dem am wenigsten wichtigen Freibetrag tragen Sie bitte eine 5 ein.",
          "var_key": "CF46093",
          "item_image_url": "W46_P43.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P43.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "1",
          "gip_question_text": "Ausgaben, die im Zusammenhang mit der beruflichen T\u00e4tigkeit stehen (z.B. Kosten f\u00fcr den Fahrtweg zur Arbeit)",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46093_1",
          "gip_field_condition": "1 \u2013 5",
          "gip_variable_label": "commute",
          "study_name": "gip",
          "item": "1",
          "text_org": "Ausgaben, die im Zusammenhang mit der beruflichen T\u00e4tigkeit stehen (z.B. Kosten f\u00fcr den Fahrtweg zur Arbeit)",
          "text": "\n\nAusgaben, die im Zusammenhang mit der beruflichen T\u00e4tigkeit stehen (z.B. Kosten f\u00fcr den Fahrtweg zur Arbeit)",
          "var_key": "CF46093",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "2",
          "gip_question_text": "Spenden f\u00fcr gemeinn\u00fctzige Zwecke oder politische Parteien",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46093_2",
          "gip_field_condition": "1 \u2013 5",
          "gip_variable_label": "donations",
          "study_name": "gip",
          "item": "2",
          "text_org": "Spenden f\u00fcr gemeinn\u00fctzige Zwecke oder politische Parteien",
          "text": "\n\nSpenden f\u00fcr gemeinn\u00fctzige Zwecke oder politische Parteien",
          "var_key": "CF46093",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "3",
          "gip_question_text": "Vorsorgeaufwendungen f\u00fcr Rente und/oder gesetzliche Rentenversicherung",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46093_3",
          "gip_field_condition": "1 \u2013 5",
          "gip_variable_label": "pensions",
          "study_name": "gip",
          "item": "3",
          "text_org": "Vorsorgeaufwendungen f\u00fcr Rente und/oder gesetzliche Rentenversicherung",
          "text": "\n\nVorsorgeaufwendungen f\u00fcr Rente und/oder gesetzliche Rentenversicherung",
          "var_key": "CF46093",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "4",
          "gip_question_text": "Kosten f\u00fcr die Pflege von Angeh\u00f6rigen",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46093_4",
          "gip_field_condition": "1 \u2013 5",
          "gip_variable_label": "care relatives",
          "study_name": "gip",
          "item": "4",
          "text_org": "Kosten f\u00fcr die Pflege von Angeh\u00f6rigen",
          "text": "\n\nKosten f\u00fcr die Pflege von Angeh\u00f6rigen",
          "var_key": "CF46093",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 43",
          "item_name": "5",
          "gip_question_text": "Kinderfreibetr\u00e4ge",
          "scale": "int",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46093_5",
          "gip_field_condition": "1 \u2013 5",
          "gip_variable_label": "child exemption",
          "study_name": "gip",
          "item": "5",
          "text_org": "Kinderfreibetr\u00e4ge",
          "text": "\n\nKinderfreibetr\u00e4ge",
          "var_key": "CF46093",
          "sn": 5,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 42,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 44": {
      "question": "Page 44",
      "name": "Page 44",
      "label": "\n\nStellen Sie sich zwei Personen A und B vor. Welche Person sollte Ihrer Ansicht nach in der folgenden Situation mehr Steuern zahlen?\n\n[wenn expCF46084 = 1: Person A hat einen sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]\n[wenn expCF46084 = 2: Person A wurde betriebsbedingt versetzt und hat seitdem einen sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]\n[wenn expCF46084 = 3: Die m\u00f6glichen beruflichen T\u00e4tigkeiten in der N\u00e4he des Wohnortes von Person A entsprechen nicht seinen Vorstellungen und seiner Qualifikation. Person A entscheidet sich daher f\u00fcr einen Arbeitsplatz mit einem sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 44",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Stellen Sie sich zwei Personen A und B vor. Welche Person sollte Ihrer Ansicht nach in der folgenden Situation mehr Steuern zahlen?\n\n[wenn expCF46084 = 1: Person A hat einen sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]\n[wenn expCF46084 = 2: Person A wurde betriebsbedingt versetzt und hat seitdem einen sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]\n[wenn expCF46084 = 3: Die m\u00f6glichen beruflichen T\u00e4tigkeiten in der N\u00e4he des Wohnortes von Person A entsprechen nicht seinen Vorstellungen und seiner Qualifikation. Person A entscheidet sich daher f\u00fcr einen Arbeitsplatz mit einem sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-3-PersonAB",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46084",
          "gip_sources": "Replikation von CF36084 aus Welle 36, Experiment hinzugef\u00fcgt",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen. \n- 1/3 der Befragten bekommen Treatment 1 (Gruppe 1). \n- 1/3 der Befragten bekommen Treatment 2 (Gruppe 2). \n- 1/3 der Befragten bekommen Kontrollgruppe (Gruppe 3).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable mit dem Namen expCF46084 speichern.",
          "gip_programming_instructions": "Auf dieser Seite keinen Zur\u00fcck-Button",
          "gip_variable_label": "commuter circumstances vs. choices",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "gip_derived_vars": "expCF46084",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-3-PersonAB",
          "description": "Befragte zuf\u00e4llig auf drei Gruppen aufteilen. \n- 1/3 der Befragten bekommen Treatment 1 (Gruppe 1). \n- 1/3 der Befragten bekommen Treatment 2 (Gruppe 2). \n- 1/3 der Befragten bekommen Kontrollgruppe (Gruppe 3).\nZuteilung zu den Experimentalgruppen in separater Variable mit dem Namen expCF46084 speichern.\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Stellen Sie sich zwei Personen A und B vor. Welche Person sollte Ihrer Ansicht nach in der folgenden Situation mehr Steuern zahlen?\n\n[wenn expCF46084 = 1: Person A hat einen sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]\n[wenn expCF46084 = 2: Person A wurde betriebsbedingt versetzt und hat seitdem einen sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]\n[wenn expCF46084 = 3: Die m\u00f6glichen beruflichen T\u00e4tigkeiten in der N\u00e4he des Wohnortes von Person A entsprechen nicht seinen Vorstellungen und seiner Qualifikation. Person A entscheidet sich daher f\u00fcr einen Arbeitsplatz mit einem sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]",
          "text": "\n\nStellen Sie sich zwei Personen A und B vor. Welche Person sollte Ihrer Ansicht nach in der folgenden Situation mehr Steuern zahlen?\n\n[wenn expCF46084 = 1: Person A hat einen sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]\n[wenn expCF46084 = 2: Person A wurde betriebsbedingt versetzt und hat seitdem einen sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]\n[wenn expCF46084 = 3: Die m\u00f6glichen beruflichen T\u00e4tigkeiten in der N\u00e4he des Wohnortes von Person A entsprechen nicht seinen Vorstellungen und seiner Qualifikation. Person A entscheidet sich daher f\u00fcr einen Arbeitsplatz mit einem sehr langen Weg zur Arbeit. Person B's Arbeitsplatz ist sehr nah am Wohnort gelegen. Beide Personen verf\u00fcgen \u00fcber das gleiche Bruttoarbeitseinkommen und sind sich auch sonst sehr \u00e4hnlich.]",
          "var_key": "CF46084",
          "images_from_key": "CF46084_1.png CF46084_2.png CF46084_3.png",
          "item_image_url": "CF46084_1.png CF46084_2.png CF46084_3.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46084_1.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46084_2.png https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46084_3.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-3-PersonAB",
              "value": "1",
              "label": "Person A sollte mehr Steuern zahlen",
              "gip_label": "Person A sollte mehr Steuern zahlen"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-3-PersonAB",
              "value": "2",
              "label": "Person B sollte mehr Steuern zahlen",
              "gip_label": "Person B sollte mehr Steuern zahlen"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-3-PersonAB",
              "value": "3",
              "label": "Person A und B sollten gleich viel Steuern zahlen",
              "gip_label": "Person A und B sollten gleich viel Steuern zahlen"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 43,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 45": {
      "question": "Page 45",
      "name": "Page 45",
      "label": "\n\nWelche der folgenden Abzugsm\u00f6glichkeiten und/oder Freibetr\u00e4ge nehmen Sie im Rahmen der Einkommensteuer f\u00fcr gew\u00f6hnlich in Anspruch?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Welche der folgenden Abzugsm\u00f6glichkeiten und/oder Freibetr\u00e4ge nehmen Sie im Rahmen der Einkommensteuer f\u00fcr gew\u00f6hnlich in Anspruch?",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_a, CF46094_b, CF46094_c, CF46094_d, CF46094_e, CF46094_f, CF46094_g, CF46094_h, CF46094_i, CF46094_j, CF46094_k, CF46094_l",
          "gip_sources": "Replikation von CF36087_a bis CF36087_l aus Welle 36, geringf\u00fcgig angepasst",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "0 Item not checked, 1 Item checked\nDie Items CF46094_k und CF46094_l sollen jeweils nicht mit anderen Items kombinierbar sein. \nAuf dieser Seite keinen Zur\u00fcck-Button",
          "gip_variable_label": "maintenance of two households, home office, commuting allowance, other job related expenditures, pension expenses, education cost, care relatives, child allowance, childcare, donations, others, No deductions, Don\u2019t know",
          "gip_help_text": "Bitte geben Sie alle zutreffenden Abzugsm\u00f6glichkeiten oder Freibetr\u00e4ge an.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Bitte geben Sie alle zutreffenden Abzugsm\u00f6glichkeiten oder Freibetr\u00e4ge an.",
          "text_org": "Welche der folgenden Abzugsm\u00f6glichkeiten und/oder Freibetr\u00e4ge nehmen Sie im Rahmen der Einkommensteuer f\u00fcr gew\u00f6hnlich in Anspruch?",
          "text": "\n\nWelche der folgenden Abzugsm\u00f6glichkeiten und/oder Freibetr\u00e4ge nehmen Sie im Rahmen der Einkommensteuer f\u00fcr gew\u00f6hnlich in Anspruch?",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/CF46094.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "Doppelte Haushaltsf\u00fchrung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_a",
          "gip_variable_label": "maintenance of two households",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "Doppelte Haushaltsf\u00fchrung",
          "text": "\n\nDoppelte Haushaltsf\u00fchrung",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "Arbeitszimmer",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_b",
          "gip_variable_label": "home office",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "Arbeitszimmer",
          "text": "\n\nArbeitszimmer",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "Pendlerpauschale (f\u00fcr den Weg zur Arbeit)",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_c",
          "gip_variable_label": "commuting allowance",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "Pendlerpauschale (f\u00fcr den Weg zur Arbeit)",
          "text": "\n\nPendlerpauschale (f\u00fcr den Weg zur Arbeit)",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "Andere berufsbedingte Ausgaben (Werbungskosten)",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_d",
          "gip_variable_label": "other job related expenditures",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "Andere berufsbedingte Ausgaben (Werbungskosten)",
          "text": "\n\nAndere berufsbedingte Ausgaben (Werbungskosten)",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "Vorsorgezahlungen f\u00fcr die Rente und/oder gesetzliche Rentenversicherung",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_e",
          "gip_variable_label": "pension expenses",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "Vorsorgezahlungen f\u00fcr die Rente und/oder gesetzliche Rentenversicherung",
          "text": "\n\nVorsorgezahlungen f\u00fcr die Rente und/oder gesetzliche Rentenversicherung",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "Ausbildungskosten (f\u00fcr mich selbst oder meine Kinder)",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_f",
          "gip_variable_label": "education cost",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "Ausbildungskosten (f\u00fcr mich selbst oder meine Kinder)",
          "text": "\n\nAusbildungskosten (f\u00fcr mich selbst oder meine Kinder)",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "g",
          "gip_question_text": "Pflege von Angeh\u00f6rigen ",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_g",
          "gip_variable_label": "care relatives",
          "study_name": "gip",
          "item": "g",
          "text_org": "Pflege von Angeh\u00f6rigen ",
          "text": "\n\nPflege von Angeh\u00f6rigen ",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "h",
          "gip_question_text": "Kinderfreibetr\u00e4ge und/oder Kinderbetreuungskosten",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_h",
          "gip_variable_label": "child allowance, childcare",
          "study_name": "gip",
          "item": "h",
          "text_org": "Kinderfreibetr\u00e4ge und/oder Kinderbetreuungskosten",
          "text": "\n\nKinderfreibetr\u00e4ge und/oder Kinderbetreuungskosten",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "i",
          "gip_question_text": "Spenden f\u00fcr gemeinn\u00fctzige Zwecke oder politische Parteien",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_i",
          "gip_variable_label": "donations",
          "study_name": "gip",
          "item": "i",
          "text_org": "Spenden f\u00fcr gemeinn\u00fctzige Zwecke oder politische Parteien",
          "text": "\n\nSpenden f\u00fcr gemeinn\u00fctzige Zwecke oder politische Parteien",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 9,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "j",
          "gip_question_text": "Andere",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_j",
          "gip_variable_label": "others",
          "study_name": "gip",
          "item": "j",
          "text_org": "Andere",
          "text": "\n\nAndere",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 10,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "k",
          "gip_question_text": "Ich nehme nur den Grundfreibetrag und die Pauschalabz\u00fcge in Anspruch",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_k",
          "gip_variable_label": "No deductions",
          "study_name": "gip",
          "item": "k",
          "text_org": "Ich nehme nur den Grundfreibetrag und die Pauschalabz\u00fcge in Anspruch",
          "text": "\n\nIch nehme nur den Grundfreibetrag und die Pauschalabz\u00fcge in Anspruch",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 11,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 45",
          "item_name": "l",
          "gip_question_text": "Wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "CF46094_l",
          "gip_variable_label": "Don\u2019t know",
          "study_name": "gip",
          "item": "l",
          "text_org": "Wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nWei\u00df nicht",
          "var_key": "CF46094",
          "images_from_key": "CF46094.png",
          "item_image_url": "CF46094.png",
          "sn": 12,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 44,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 46": {
      "question": "Page 46",
      "name": "Page 46",
      "label": "In den folgenden Fragen geht es um die M\u00f6glichkeit einer Besteuerung von zuckerhaltigen Getr\u00e4nken in Deutschland.\n\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir:  \n\u2022\tLimonaden, Cola und andere Soft-Drinks\n\u2022\tIsotonische Sportgetr\u00e4nke\n\u2022\tEistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke\n\u2022\tEnergy Drinks\n\u2022\tges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke\n\u2022\tzuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und \u2013sirups\n\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht:\n\u2022\tnat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies\n\u2022\t Milch\n\u2022\t Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 46",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "In den folgenden Fragen geht es um die M\u00f6glichkeit einer Besteuerung von zuckerhaltigen Getr\u00e4nken in Deutschland.\n\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir:  \n\u2022\tLimonaden, Cola und andere Soft-Drinks\n\u2022\tIsotonische Sportgetr\u00e4nke\n\u2022\tEistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke\n\u2022\tEnergy Drinks\n\u2022\tges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke\n\u2022\tzuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und \u2013sirups\n\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht:\n\u2022\tnat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies\n\u2022\t Milch\n\u2022\t Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "gip_sources": "based on Allcott, Lockwood and Taubinsky (2018): \u201cRegressive Sin Taxes, with an Application to the Optimal Soda Tax\u201d p.19",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_response_format": " ",
          "gip_answer_alignment": " ",
          "gip_variable_label": " ",
          "gip_help_text": " ",
          "gip_error_messages": " ",
          "gip_image_extra": "W46_P46.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "In den folgenden Fragen geht es um die M\u00f6glichkeit einer Besteuerung von zuckerhaltigen Getr\u00e4nken in Deutschland.\n\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir:  \n\u2022\tLimonaden, Cola und andere Soft-Drinks\n\u2022\tIsotonische Sportgetr\u00e4nke\n\u2022\tEistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke\n\u2022\tEnergy Drinks\n\u2022\tges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke\n\u2022\tzuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und \u2013sirups\n\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht:\n\u2022\tnat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies\n\u2022\t Milch\n\u2022\t Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke\n\n",
          "item_image_url": "W46_P46.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P46.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 45,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 47": {
      "question": "Page 47",
      "name": "Page 47",
      "label": "\n\nWenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie gerne trinken Sie und wie sehr m\u00f6gen Sie den Geschmack zuckerhaltiger Getr\u00e4nke?\n\t\n\tLassen Sie dabei f\u00fcr einen Moment \u00dcberlegungen zu guter Ern\u00e4hrung und gesundheitlichen Auswirkungen au\u00dfen vor.\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 47",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie gerne trinken Sie und wie sehr m\u00f6gen Sie den Geschmack zuckerhaltiger Getr\u00e4nke?\n\t\n\tLassen Sie dabei f\u00fcr einen Moment \u00dcberlegungen zu guter Ern\u00e4hrung und gesundheitlichen Auswirkungen au\u00dfen vor.\n",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46108",
          "gip_sources": "based on Allcott, Lockwood and Taubinsky (2018): \u201cRegressive Sin Taxes, with an Application to the Optimal Soda Tax\u201d p.73",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "soda_taste",
          "gip_help_text": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-durchschnittlich",
          "description": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie gerne trinken Sie und wie sehr m\u00f6gen Sie den Geschmack zuckerhaltiger Getr\u00e4nke?\n\t\n\tLassen Sie dabei f\u00fcr einen Moment \u00dcberlegungen zu guter Ern\u00e4hrung und gesundheitlichen Auswirkungen au\u00dfen vor.\n",
          "text": "\n\nWenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie gerne trinken Sie und wie sehr m\u00f6gen Sie den Geschmack zuckerhaltiger Getr\u00e4nke?\n\t\n\tLassen Sie dabei f\u00fcr einen Moment \u00dcberlegungen zu guter Ern\u00e4hrung und gesundheitlichen Auswirkungen au\u00dfen vor.\n",
          "var_key": "AE46108",
          "images_from_key": "AE46108.png",
          "item_image_url": "AE46108.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AE46108.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "1",
              "label": "Deutlich \u00fcberdurchschnittlich",
              "gip_label": "Deutlich \u00fcberdurchschnittlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "4",
              "label": "Durchschnittlich",
              "gip_label": "Durchschnittlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "7",
              "label": "Deutlich unterdurchschnittlich",
              "gip_label": "Deutlich unterdurchschnittlich"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 46,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 48": {
      "question": "Page 48",
      "name": "Page 48",
      "label": "\n\nWenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie wichtig ist es Ihnen, auf Ihre Gesundheit zu achten?\n\nAlso zum Beispiel auf ein gesundes K\u00f6rpergewicht, die Vermeidung von Diabetes, Herzerkrankungen, usw.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 48",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie wichtig ist es Ihnen, auf Ihre Gesundheit zu achten?\n\nAlso zum Beispiel auf ein gesundes K\u00f6rpergewicht, die Vermeidung von Diabetes, Herzerkrankungen, usw.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46109",
          "gip_sources": "based on Allcott, Lockwood and Taubinsky (2018): \u201cRegressive Sin Taxes, with an Application to the Optimal Soda Tax\u201d p.73",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "health",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-durchschnittlich",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie wichtig ist es Ihnen, auf Ihre Gesundheit zu achten?\n\nAlso zum Beispiel auf ein gesundes K\u00f6rpergewicht, die Vermeidung von Diabetes, Herzerkrankungen, usw.",
          "text": "\n\nWenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie wichtig ist es Ihnen, auf Ihre Gesundheit zu achten?\n\nAlso zum Beispiel auf ein gesundes K\u00f6rpergewicht, die Vermeidung von Diabetes, Herzerkrankungen, usw.",
          "var_key": "AE46109",
          "images_from_key": "AE46109.png",
          "item_image_url": "AE46109.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AE46109.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "1",
              "label": "Deutlich \u00fcberdurchschnittlich",
              "gip_label": "Deutlich \u00fcberdurchschnittlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "4",
              "label": "Durchschnittlich",
              "gip_label": "Durchschnittlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "7",
              "label": "Deutlich unterdurchschnittlich",
              "gip_label": "Deutlich unterdurchschnittlich"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 47,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 49": {
      "question": "Page 49",
      "name": "Page 49",
      "label": "\n\nWenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie gut kennen Sie sich mit gesunder Ern\u00e4hrung aus?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 49",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie gut kennen Sie sich mit gesunder Ern\u00e4hrung aus?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46110",
          "gip_sources": " ",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "nutrition",
          "gip_help_text": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-durchschnittlich",
          "description": "Bei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie gut kennen Sie sich mit gesunder Ern\u00e4hrung aus?",
          "text": "\n\nWenn Sie sich einmal mit anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen vergleichen, wie gut kennen Sie sich mit gesunder Ern\u00e4hrung aus?",
          "var_key": "AE46110",
          "images_from_key": "AE46110.png",
          "item_image_url": "AE46110.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AE46110.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "1",
              "label": "Deutlich \u00fcberdurchschnittlich",
              "gip_label": "Deutlich \u00fcberdurchschnittlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "4",
              "label": "Durchschnittlich",
              "gip_label": "Durchschnittlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "7",
              "label": "Deutlich unterdurchschnittlich",
              "gip_label": "Deutlich unterdurchschnittlich"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 48,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 50": {
      "question": "Page 50",
      "name": "Page 50",
      "label": "Bitte geben Sie an, inwieweit die folgende Aussage auf Sie zutrifft: \n\nIch trinke h\u00e4ufiger zuckerhaltige Getr\u00e4nke als ich eigentlich m\u00f6chte.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 50",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, inwieweit die folgende Aussage auf Sie zutrifft: ",
          "gip_question_text": "Ich trinke h\u00e4ufiger zuckerhaltige Getr\u00e4nke als ich eigentlich m\u00f6chte.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46111",
          "gip_sources": "based on Allcott, Lockwood and Taubinsky (2018): \u201cRegressive Sin Taxes, with an Application to the Optimal Soda Tax\u201d p.73",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "selfcontrol_own",
          "gip_help_text": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie  Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-zutreffen",
          "description": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie  Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Ich trinke h\u00e4ufiger zuckerhaltige Getr\u00e4nke als ich eigentlich m\u00f6chte.",
          "text": "Bitte geben Sie an, inwieweit die folgende Aussage auf Sie zutrifft: \n\nIch trinke h\u00e4ufiger zuckerhaltige Getr\u00e4nke als ich eigentlich m\u00f6chte.",
          "var_key": "AE46111",
          "images_from_key": "AE46111.png",
          "item_image_url": "AE46111.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AE46111.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
              "value": "1",
              "label": "Trifft voll und ganz zu",
              "gip_label": "Trifft voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
              "value": "2",
              "label": "Trifft eher zu",
              "gip_label": "Trifft eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
              "value": "3",
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "gip_label": "Trifft eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
              "value": "4",
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 49,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 51": {
      "question": "Page 51",
      "name": "Page 51",
      "label": "Bitte geben Sie an, inwieweit die folgende Aussage auf Sie zutrifft: \n\nDer durchschnittliche in Deutschland lebende Erwachsene trinkt h\u00e4ufiger zuckerhaltige Getr\u00e4nke als er/sie eigentlich m\u00f6chte.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 51",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Bitte geben Sie an, inwieweit die folgende Aussage auf Sie zutrifft: ",
          "gip_question_text": "Der durchschnittliche in Deutschland lebende Erwachsene trinkt h\u00e4ufiger zuckerhaltige Getr\u00e4nke als er/sie eigentlich m\u00f6chte.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46112",
          "gip_sources": "based on Allcott, Lockwood and Taubinsky (2018): \u201cRegressive Sin Taxes, with an Application to the Optimal Soda Tax\u201d p.73",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_experimental_split": " ",
          "gip_programming_instructions": " ",
          "gip_variable_label": "selfcontrol_other",
          "gip_help_text": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie  Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-zutreffen",
          "description": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie  Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Der durchschnittliche in Deutschland lebende Erwachsene trinkt h\u00e4ufiger zuckerhaltige Getr\u00e4nke als er/sie eigentlich m\u00f6chte.",
          "text": "Bitte geben Sie an, inwieweit die folgende Aussage auf Sie zutrifft: \n\nDer durchschnittliche in Deutschland lebende Erwachsene trinkt h\u00e4ufiger zuckerhaltige Getr\u00e4nke als er/sie eigentlich m\u00f6chte.",
          "var_key": "AE46112",
          "images_from_key": "AE46112.png",
          "item_image_url": "AE46112.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AE46112.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
              "value": "1",
              "label": "Trifft voll und ganz zu",
              "gip_label": "Trifft voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
              "value": "2",
              "label": "Trifft eher zu",
              "gip_label": "Trifft eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
              "value": "3",
              "label": "Trifft eher nicht zu",
              "gip_label": "Trifft eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-zutreffen",
              "value": "4",
              "label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 50,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 52": {
      "question": "Page 52",
      "name": "Page 52",
      "label": "Stellen Sie sich vor, eine Steuer auf zuckerhaltige Getr\u00e4nke w\u00fcrde in Deutschland eingef\u00fchrt. \n\nWie hoch, glauben Sie, w\u00e4ren Ihre zus\u00e4tzlichen Ausgaben durch diese Steuer im Vergleich zu anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 52",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Stellen Sie sich vor, eine Steuer auf zuckerhaltige Getr\u00e4nke w\u00fcrde in Deutschland eingef\u00fchrt. ",
          "gip_question_text": "Wie hoch, glauben Sie, w\u00e4ren Ihre zus\u00e4tzlichen Ausgaben durch diese Steuer im Vergleich zu anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46113",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "tax burden",
          "gip_help_text": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie  Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-durchschnittlich",
          "description": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie  Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBei dieser Frage k\u00f6nnen Sie nur eine Antwort geben.",
          "text_org": "Wie hoch, glauben Sie, w\u00e4ren Ihre zus\u00e4tzlichen Ausgaben durch diese Steuer im Vergleich zu anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen?",
          "text": "Stellen Sie sich vor, eine Steuer auf zuckerhaltige Getr\u00e4nke w\u00fcrde in Deutschland eingef\u00fchrt. \n\nWie hoch, glauben Sie, w\u00e4ren Ihre zus\u00e4tzlichen Ausgaben durch diese Steuer im Vergleich zu anderen in Deutschland lebenden Erwachsenen?",
          "var_key": "AE46113",
          "images_from_key": "AE46113.png",
          "item_image_url": "AE46113.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AE46113.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "1",
              "label": "Deutlich \u00fcberdurchschnittlich",
              "gip_label": "Deutlich \u00fcberdurchschnittlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "4",
              "label": "Durchschnittlich",
              "gip_label": "Durchschnittlich"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-durchschnittlich",
              "value": "7",
              "label": "Deutlich unterdurchschnittlich",
              "gip_label": "Deutlich unterdurchschnittlich"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 51,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 53": {
      "question": "Page 53",
      "name": "Page 53",
      "label": "Stellen Sie sich vor, es g\u00e4be eine Abstimmung \u00fcber die Einf\u00fchrung einer Steuer auf zuckerhaltige Getr\u00e4nke. \n\nWelche Aspekte w\u00e4ren f\u00fcr Ihre Abstimmungsentscheidung ausschlaggebend?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Stellen Sie sich vor, es g\u00e4be eine Abstimmung \u00fcber die Einf\u00fchrung einer Steuer auf zuckerhaltige Getr\u00e4nke. ",
          "gip_question_text": "Welche Aspekte w\u00e4ren f\u00fcr Ihre Abstimmungsentscheidung ausschlaggebend?",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_a, AE46114_b, AE46114_c, AE46114_d, AE46114_e, AE46114_f, AE46114_g, AE46114_h, AE46114_dk",
          "gip_question_type": "Multiple Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_programming_instructions": "Reihenfolge der Antwortm\u00f6glichkeiten AE46114_a bis AE46114_f randomisieren und die Reihenfolge in separater Variable rndAE46114 ablegen. AE46114_g soll immer am Ende angezeigt werden; Unter \u201eSonstiges\u201c (AE46114_g) sollen drei Textfelder f\u00fcr m\u00f6gliche Antworten gezeigt werden. AE46114_g",
          "gip_variable_label": "add_exp, revenue, healtheff_own, healtheff_other, healthspending, paternalism, other, none, don\u2019t know",
          "gip_help_text": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBitte w\u00e4hlen Sie Zutreffendes aus.",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN, dErrOpen_2",
          "gip_withhold_org_var": "TRUE",
          "gip_derived_vars": "rndAE46114",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "description": "Mit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir: Limonaden, Cola und andere Soft-Drinks; Isotonische Sportgetr\u00e4nke; Eistee und kalte Kaffeemixgetr\u00e4nke; Energy Drinks; ges\u00fc\u00dfte Fruchtgetr\u00e4nke; zuckerhaltige Getr\u00e4nkepulver und -sirups.\nMit zuckerhaltigen Getr\u00e4nken meinen wir nicht: nat\u00fcrliche S\u00e4fte und Smoothies, Milch sowie Light- oder Di\u00e4t-Getr\u00e4nke.\n\nBitte w\u00e4hlen Sie Zutreffendes aus.",
          "text_org": "Welche Aspekte w\u00e4ren f\u00fcr Ihre Abstimmungsentscheidung ausschlaggebend?",
          "text": "Stellen Sie sich vor, es g\u00e4be eine Abstimmung \u00fcber die Einf\u00fchrung einer Steuer auf zuckerhaltige Getr\u00e4nke. \n\nWelche Aspekte w\u00e4ren f\u00fcr Ihre Abstimmungsentscheidung ausschlaggebend?",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/AE46114.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "a",
          "gip_question_text": "Ob ich durch die Steuer zus\u00e4tzliche Ausgaben h\u00e4tte.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_a",
          "gip_programming_instructions": "Codierung der Variable AE46114_g: 0 Item not checked, 1 Item checked ",
          "gip_variable_label": "add_exp",
          "study_name": "gip",
          "item": "a",
          "text_org": "Ob ich durch die Steuer zus\u00e4tzliche Ausgaben h\u00e4tte.",
          "text": "\n\nOb ich durch die Steuer zus\u00e4tzliche Ausgaben h\u00e4tte.",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "sn": 1,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "b",
          "gip_question_text": "Ob zus\u00e4tzliche Steuereinnahmen sinnvoll eingesetzt w\u00fcrden.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_b",
          "gip_variable_label": "revenue",
          "study_name": "gip",
          "item": "b",
          "text_org": "Ob zus\u00e4tzliche Steuereinnahmen sinnvoll eingesetzt w\u00fcrden.",
          "text": "\n\nOb zus\u00e4tzliche Steuereinnahmen sinnvoll eingesetzt w\u00fcrden.",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "sn": 2,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "c",
          "gip_question_text": "Ob ich meinen Konsum reduzieren und positive Auswirkungen auf meine Gesundheit sp\u00fcren w\u00fcrde.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_c",
          "gip_variable_label": "healtheff_own",
          "study_name": "gip",
          "item": "c",
          "text_org": "Ob ich meinen Konsum reduzieren und positive Auswirkungen auf meine Gesundheit sp\u00fcren w\u00fcrde.",
          "text": "\n\nOb ich meinen Konsum reduzieren und positive Auswirkungen auf meine Gesundheit sp\u00fcren w\u00fcrde.",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "sn": 3,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "d",
          "gip_question_text": "Ob andere ihren Konsum reduzieren und positive Auswirkungen auf ihre Gesundheit sp\u00fcren w\u00fcrden.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_d",
          "gip_variable_label": "healtheff_other",
          "study_name": "gip",
          "item": "d",
          "text_org": "Ob andere ihren Konsum reduzieren und positive Auswirkungen auf ihre Gesundheit sp\u00fcren w\u00fcrden.",
          "text": "\n\nOb andere ihren Konsum reduzieren und positive Auswirkungen auf ihre Gesundheit sp\u00fcren w\u00fcrden.",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "sn": 4,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "e",
          "gip_question_text": "Ob die Ausgaben f\u00fcr das Gesundheitssystem sinken w\u00fcrden.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_e",
          "gip_variable_label": "healthspending",
          "study_name": "gip",
          "item": "e",
          "text_org": "Ob die Ausgaben f\u00fcr das Gesundheitssystem sinken w\u00fcrden.",
          "text": "\n\nOb die Ausgaben f\u00fcr das Gesundheitssystem sinken w\u00fcrden.",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "sn": 5,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "f",
          "gip_question_text": "Ich finde, der Staat sollte sich in so etwas nicht einmischen.",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_f",
          "gip_variable_label": "paternalism",
          "study_name": "gip",
          "item": "f",
          "text_org": "Ich finde, der Staat sollte sich in so etwas nicht einmischen.",
          "text": "\n\nIch finde, der Staat sollte sich in so etwas nicht einmischen.",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "sn": 6,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "g",
          "gip_question_text": "Sonstiges, und zwar:",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_g",
          "gip_variable_label": "other",
          "study_name": "gip",
          "item": "g",
          "text_org": "Sonstiges, und zwar:",
          "text": "\n\nSonstiges, und zwar:",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "sn": 7,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "h",
          "gip_question_text": "Keiner",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_h",
          "gip_variable_label": "none",
          "study_name": "gip",
          "item": "h",
          "text_org": "Keiner",
          "text": "\n\nKeiner",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "sn": 8,
          "number": ""
        },
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 53",
          "item_name": "dk",
          "gip_question_text": "Wei\u00df nicht",
          "scale": "bin",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "AE46114_dk",
          "gip_variable_label": "don\u2019t know",
          "study_name": "gip",
          "item": "dk",
          "text_org": "Wei\u00df nicht",
          "text": "\n\nWei\u00df nicht",
          "var_key": "AE46114",
          "images_from_key": "AE46114.png",
          "item_image_url": "AE46114.png",
          "sn": 9,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 52,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 54": {
      "question": "Page 54",
      "name": "Page 54",
      "label": "Die CDU w\u00e4hlt am 25. April 2020 einen neuen Parteivorsitzenden.\n\nWen w\u00fcrden Sie als neuen Parteivorsitzenden der CDU bevorzugen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 54",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Die CDU w\u00e4hlt am 25. April 2020 einen neuen Parteivorsitzenden.",
          "gip_question_text": "Wen w\u00fcrden Sie als neuen Parteivorsitzenden der CDU bevorzugen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-CDU",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "ZJ46043",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "half-open",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "cdu_new_leader",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-CDU",
          "text_org": "Wen w\u00fcrden Sie als neuen Parteivorsitzenden der CDU bevorzugen?",
          "text": "Die CDU w\u00e4hlt am 25. April 2020 einen neuen Parteivorsitzenden.\n\nWen w\u00fcrden Sie als neuen Parteivorsitzenden der CDU bevorzugen?",
          "var_key": "ZJ46043",
          "images_from_key": "ZJ46043.png",
          "item_image_url": "ZJ46043.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/ZJ46043.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-CDU",
              "value": "1",
              "label": "Friedrich Merz",
              "gip_label": "Friedrich Merz"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-CDU",
              "value": "2",
              "label": "Armin Laschet",
              "gip_label": "Armin Laschet"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-CDU",
              "value": "3",
              "label": "Norbert R\u00f6ttgen",
              "gip_label": "Norbert R\u00f6ttgen"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-CDU",
              "value": "4",
              "label": "Jemand anderes und zwar: [answer field]",
              "gip_label": "Jemand anderes und zwar: [answer field]"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-CDU",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 53,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 55": {
      "question": "Page 55",
      "name": "Page 55",
      "label": "Wie sehr stimmen Sie der folgenden Aussage zu?\n\nUm dauerhaft erfolgreich zu sein, muss die CDU konservativer werden, selbst wenn sie dadurch Stimmen moderater W\u00e4hler verliert.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 55",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Wie sehr stimmen Sie der folgenden Aussage zu?",
          "gip_question_text": "Um dauerhaft erfolgreich zu sein, muss die CDU konservativer werden, selbst wenn sie dadurch Stimmen moderater W\u00e4hler verliert.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-stimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "ZJ46044",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "cdu_conservative",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-stimmen",
          "text_org": "Um dauerhaft erfolgreich zu sein, muss die CDU konservativer werden, selbst wenn sie dadurch Stimmen moderater W\u00e4hler verliert.",
          "text": "Wie sehr stimmen Sie der folgenden Aussage zu?\n\nUm dauerhaft erfolgreich zu sein, muss die CDU konservativer werden, selbst wenn sie dadurch Stimmen moderater W\u00e4hler verliert.",
          "var_key": "ZJ46044",
          "images_from_key": "ZJ46044.png",
          "item_image_url": "ZJ46044.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/ZJ46044.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-stimmen",
              "value": "1",
              "label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "1 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-stimmen",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-stimmen",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-stimmen",
              "value": "4",
              "label": "4 weder noch",
              "gip_label": "4 weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-stimmen",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-stimmen",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-stimmen",
              "value": "7",
              "label": "7 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "7 stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-stimmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 54,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 56": {
      "question": "Page 56",
      "name": "Page 56",
      "label": "Wie sehr stimmen Sie der folgenden Aussage zu?\n\nDie CDU sollte generell eine Zusammenarbeit mit der AfD ausschlie\u00dfen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 56",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Wie sehr stimmen Sie der folgenden Aussage zu?",
          "gip_question_text": "Die CDU sollte generell eine Zusammenarbeit mit der AfD ausschlie\u00dfen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "ZJ46045",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "cdu_cooperation_AfD",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-nicht_zustimmen",
          "text_org": "Die CDU sollte generell eine Zusammenarbeit mit der AfD ausschlie\u00dfen.",
          "text": "Wie sehr stimmen Sie der folgenden Aussage zu?\n\nDie CDU sollte generell eine Zusammenarbeit mit der AfD ausschlie\u00dfen.",
          "var_key": "ZJ46045",
          "images_from_key": "ZJ46045.png",
          "item_image_url": "ZJ46045.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/ZJ46045.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "1 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "1 stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "2 stimme zu",
              "gip_label": "2 stimme zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "3 stimme eher zu",
              "gip_label": "3 stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "4 weder noch",
              "gip_label": "4 weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "5 stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "5 stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "6",
              "label": "6 stimme nicht zu",
              "gip_label": "6 stimme nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "7",
              "label": "7 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "7 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 55,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 57": {
      "question": "Page 57",
      "name": "Page 57",
      "label": "Wie sehr stimmen Sie der folgenden Aussage zu?\n\nDie CDU sollte generell eine Zusammenarbeit mit der Partei Die Linke ausschlie\u00dfen.",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 57",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Wie sehr stimmen Sie der folgenden Aussage zu?",
          "gip_question_text": "Die CDU sollte generell eine Zusammenarbeit mit der Partei Die Linke ausschlie\u00dfen.",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "ZJ46046",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "cdu_cooperation_Linke",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-nicht_zustimmen",
          "text_org": "Die CDU sollte generell eine Zusammenarbeit mit der Partei Die Linke ausschlie\u00dfen.",
          "text": "Wie sehr stimmen Sie der folgenden Aussage zu?\n\nDie CDU sollte generell eine Zusammenarbeit mit der Partei Die Linke ausschlie\u00dfen.",
          "var_key": "ZJ46046",
          "images_from_key": "ZJ46046.png",
          "item_image_url": "ZJ46046.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/ZJ46046.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "1",
              "label": "1 stimme voll und ganz zu",
              "gip_label": "1 stimme voll und ganz zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "2",
              "label": "2 stimme zu",
              "gip_label": "2 stimme zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "3",
              "label": "3 stimme eher zu",
              "gip_label": "3 stimme eher zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "4",
              "label": "4 weder noch",
              "gip_label": "4 weder noch"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "5",
              "label": "5 stimme eher nicht zu",
              "gip_label": "5 stimme eher nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "6",
              "label": "6 stimme nicht zu",
              "gip_label": "6 stimme nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "7",
              "label": "7 stimme \u00fcberhaupt nicht zu",
              "gip_label": "7 stimme \u00fcberhaupt nicht zu"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-nicht_zustimmen",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 56,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 58": {
      "question": "Page 58",
      "name": "Page 58",
      "label": "Kommen wir nun zu einem anderen Thema. \nAm 5. Februar 2020 wurde Thomas Kemmerich (FDP) zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen gew\u00e4hlt. Seine Wahl wurde auch durch Stimmen der AfD erm\u00f6glicht.\n\nHalten Sie es f\u00fcr problematisch, dass Thomas Kemmerich unter anderem mit den Stimmen der AfD zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen gew\u00e4hlt wurde? ",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 58",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Kommen wir nun zu einem anderen Thema. \nAm 5. Februar 2020 wurde Thomas Kemmerich (FDP) zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen gew\u00e4hlt. Seine Wahl wurde auch durch Stimmen der AfD erm\u00f6glicht.",
          "gip_question_text": "Halten Sie es f\u00fcr problematisch, dass Thomas Kemmerich unter anderem mit den Stimmen der AfD zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen gew\u00e4hlt wurde? ",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-7-problematisch",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "ZJ46047",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "election_kemmerich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-7-problematisch",
          "text_org": "Halten Sie es f\u00fcr problematisch, dass Thomas Kemmerich unter anderem mit den Stimmen der AfD zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen gew\u00e4hlt wurde? ",
          "text": "Kommen wir nun zu einem anderen Thema. \nAm 5. Februar 2020 wurde Thomas Kemmerich (FDP) zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen gew\u00e4hlt. Seine Wahl wurde auch durch Stimmen der AfD erm\u00f6glicht.\n\nHalten Sie es f\u00fcr problematisch, dass Thomas Kemmerich unter anderem mit den Stimmen der AfD zum Ministerpr\u00e4sidenten von Th\u00fcringen gew\u00e4hlt wurde? ",
          "var_key": "ZJ46047",
          "images_from_key": "ZJ46047.png",
          "item_image_url": "ZJ46047.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/ZJ46047.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-problematisch",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht problematisch",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht problematisch"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-problematisch",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-problematisch",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-problematisch",
              "value": "4",
              "label": "4 weder problematisch noch unproblematisch",
              "gip_label": "4 weder problematisch noch unproblematisch"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-problematisch",
              "value": "5",
              "label": "5",
              "gip_label": "5"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-problematisch",
              "value": "6",
              "label": "6",
              "gip_label": "6"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-problematisch",
              "value": "7",
              "label": "7 sehr problematisch",
              "gip_label": "7 sehr problematisch"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-7-problematisch",
              "value": "-99",
              "label": "wei\u00df nicht",
              "gip_label": "wei\u00df nicht"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 57,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 59": {
      "question": "Page 59",
      "name": "Page 59",
      "label": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 59",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "QE46001",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28001 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: interessant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Bewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "text": "\n\nBewertung dieser Umfrage\n\nZum Schluss m\u00f6chten wir Ihnen die Gelegenheit geben, uns mitzuteilen, wie Ihnen der Fragebogen gefallen hat.\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\ninteressant",
          "var_key": "QE46001",
          "images_from_key": "QE46001.png",
          "item_image_url": "QE46001.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/QE46001.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 58,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 60": {
      "question": "Page 60",
      "name": "Page 60",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 60",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "QE46002",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28002 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: abwechslungsreich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nabwechslungsreich",
          "var_key": "QE46002",
          "images_from_key": "QE46002.png",
          "item_image_url": "QE46002.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/QE46002.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 59,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 61": {
      "question": "Page 61",
      "name": "Page 61",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 61",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "QE46003",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28003 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: relevant",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nrelevant",
          "var_key": "QE46003",
          "images_from_key": "QE46003.png",
          "item_image_url": "QE46003.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/QE46003.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 60,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 62": {
      "question": "Page 62",
      "name": "Page 62",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 62",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "QE46004",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28004 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: lang",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nlang",
          "var_key": "QE46004",
          "images_from_key": "QE46004.png",
          "item_image_url": "QE46004.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/QE46004.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 61,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 63": {
      "question": "Page 63",
      "name": "Page 63",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 63",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "QE46005",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28005 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: schwierig",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nschwierig",
          "var_key": "QE46005",
          "images_from_key": "QE46005.png",
          "item_image_url": "QE46005.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/QE46005.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 62,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 64": {
      "question": "Page 64",
      "name": "Page 64",
      "label": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 64",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-4-sehr",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "QE46006",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28006 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Design",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Fragebogen: zu pers\u00f6nlich",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-4-sehr",
          "text_org": "Fanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "text": "\n\nFanden Sie den Fragebogen ...?\n\nzu pers\u00f6nlich",
          "var_key": "QE46006",
          "images_from_key": "QE46006.png",
          "item_image_url": "QE46006.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/QE46006.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "1",
              "label": "1 \u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "1 \u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "2",
              "label": "2",
              "gip_label": "2"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "3",
              "label": "3",
              "gip_label": "3"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-4-sehr",
              "value": "4",
              "label": "4 sehr",
              "gip_label": "4 sehr"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 63,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 65": {
      "question": "Page 65",
      "name": "Page 65",
      "label": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 65",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "scale": "cat",
          "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "QE46007",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Frage QE28007 aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Single Choice",
          "gip_response_format": "close-ended",
          "gip_answer_alignment": "vertical",
          "gip_variable_label": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "gip_error_messages": "dReminderKaN1",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "answer_list": "1-5-insgesamt",
          "text_org": "Wie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "text": "\n\nWie hat Ihnen die Befragung insgesamt gefallen?",
          "var_key": "QE46007",
          "images_from_key": "QE46007.png",
          "item_image_url": "QE46007.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/QE46007.png",
          "answers": [
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "1",
              "label": "\u00fcberhaupt nicht",
              "gip_label": "\u00fcberhaupt nicht"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "2",
              "label": "nicht so gut",
              "gip_label": "nicht so gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "3",
              "label": "mittelm\u00e4\u00dfig",
              "gip_label": "mittelm\u00e4\u00dfig"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "4",
              "label": "gut",
              "gip_label": "gut"
            },
            {
              "instrument_name": "W46",
              "answer_list_name": "1-5-insgesamt",
              "value": "5",
              "label": "sehr gut",
              "gip_label": "sehr gut"
            }
          ],
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 64,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 66": {
      "question": "Page 66",
      "name": "Page 66",
      "label": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 66",
          "item_name": "0",
          "gip_question_text": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "scale": "str",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "variable_name": "QE46008_TXT",
          "gip_sources": "Replikation 1:1 der Fragen QE28008_TXT und QE28008_TXT_na aus Welle 28 (M\u00e4rz 2017) mit mobiloptimiertem Layout",
          "gip_question_type": "Open Question/Text only",
          "gip_response_format": "text",
          "gip_answer_alignment": "[answer field]",
          "gip_programming_instructions": "Codierung der Variablen QE42008_TXT_na: 0 Item not answered, 1 Item answered",
          "gip_variable_label": "weitere Anmerkungen_text",
          "gip_derived_vars": "QE46008_TXT_na",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text_org": "Haben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "text": "\n\nHaben Sie noch weitere Anmerkungen?\n\nHier k\u00f6nnen Sie Lob oder Kritik zum Fragebogen \u00e4u\u00dfern.\n\nWenn Sie generell Fragen zur Studie haben oder uns etwas mitteilen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie uns telefonisch oder per E-Mail erreichen.\nTelefon: 0800-5892604 (kostenlos aus dem deutschen Fest- und Mobilfunknetz)\nE-Mail: info@gesellschaft-im-wandel.de\u201c>info@gesellschaft-im-wandel.de",
          "var_key": "QE46008_TXT",
          "images_from_key": "QE46008_TXT.png",
          "item_image_url": "QE46008_TXT.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/QE46008_TXT.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 65,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    },
    "Page 67 Outro": {
      "question": "Page 67 Outro",
      "name": "Page 67 Outro",
      "label": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n",
      "items": [
        {
          "instrument_name": "W46",
          "question_name": "Page 67 Outro",
          "item_name": "0",
          "gip_info_text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim",
          "scale": "txt",
          "dataset_name": "GIP_W46_V1",
          "gip_sources": "Replikation der Frageseite 68.00 aus Welle 26 (November 2016) angepasst",
          "gip_question_type": "Text only",
          "gip_programming_instructions": "nur Ende-Button, kein Zur\u00fcck-Button",
          "gip_image_extra": "W46_P67.png",
          "study_name": "gip",
          "item": "0",
          "text": "Vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an der Befragung! Sie leisten damit einen wichtigen Beitrag zur Erforschung unserer Gesellschaft.\n\nF\u00fcr die Teilnahme an der aktuellen Befragung haben wir Ihnen 4 Euro auf Ihrem Studienkonto gutgeschrieben.\n\nBitte klicken Sie auf \u201eEnde\u201c, um den Fragebogen zu beenden. Sie werden dann automatisch auf Ihren pers\u00f6nlichen Bereich der Studie weitergeleitet.\n\n\nIhr Forschungsteam von der Universit\u00e4t Mannheim\n\n",
          "item_image_url": "W46_P67.png",
          "image_url": "https://github.com/paneldata/gip/raw/master/screenshots/W46/W46_P67.png",
          "sn": 0,
          "number": ""
        }
      ],
      "sn": 66,
      "instrument": "W46",
      "study": "gip"
    }
  }
}